第21章 同床共枕

习惯是一种很可怕的东西，它会在不经意间悄然篡改着一个人的心灵。

迎亲时，萧澈想要搀扶夏倾月，被她无情冻住了手臂。第一次对她喊声“老婆”，让她差点大发雷霆，第一次牵她的手，萧澈都能感觉到来自她的冰冷杀气……

而这才几天的时间，萧澈口中的“倾月老婆”喊的越来越顺溜，她已听之任之，不管她心里怎么想，但表面上总归是完全接受了这个称呼。而不要说被他牵住手掌，就连在他面前脱衣服，都已不是那么别扭。

这几天，萧澈毫无疑问的睡在墙角，不过地上铺着厚厚的毯子，也总算睡得不是那么难受。而每到凌晨三时，他都会主动醒来，用银针而对她进行“调理”。这几天，她已越来越清晰的感受到自己的体质发生了多么惊人的变化。

光线暗淡，但夏倾月的裸背依旧如若玉质，肤光胜雪。萧澈手持银针，指尖飞舞，不多时已是大汗淋淋。两刻钟后，又一次“通玄”完毕，萧澈将银针全部收起，口中长长出了一口气，虚脱之下，他的大脑忽然一晕，身体一晃，整个身体直接扑在了夏倾月的裸背上，一股无法形容的温软柔滑感顿时从他的胸前传来。

夏倾月猛然睁开眼睛，眸中闪过一抹怒色，她刚要发力将萧澈远远震开，忽然察觉到他此时的气息竟是无比的虚弱……比之之前任何一次都要虚弱数倍。

夏倾月的玄力顿时收回，只用很小的力气将萧澈推开，然后瞬间拉上衣服，转身伸手将萧澈的身体撑住，看着他道：“你怎么了？”

萧澈的脸色苍白的看不到一丝的血色，两只眼睛也是半睁，似乎连完全睁开的力气都已失去。他微一摇头，虚弱的说道：“没事……只是力气和精力都有些……过度透支而已……让我休息一会儿就好了。”

夏倾月的眼眸微微晃动，心中再次出现了一丝不该有的疼痛感。第一次为她施针后，他就全身脱力。而一次脱力，或许可以相对容易的修整过来。但这几天，他每天都要对她施针，每一针，都要用上他最极限的玄气。他的身体本来就弱，这样连续的虚弱……又怎么可能撑得住。这极有可能，会对身体造成永久性的损伤。

“……你不需要为了我这么拼命。”夏倾月眼神复杂的说道。

萧澈咧了咧嘴，笑了起来：“不，你有资格……因为你是我……名媒正娶回家的老婆！”

夏倾月：“……”

萧澈闭上眼睛，缓缓养着力气，用很轻的声音道：“虽然，你嫁过来，只为报恩，从不把我当你的夫君。但我却没有办法不把你当我的老婆。除非我休了你，否则，对自己的女人好，也是男人最基本的责任和尊严之一……”

说完这些话，萧澈的胸口一阵暖呼呼的……我去！连我自己都被感动了，我就不信你这个女人的心里半点感觉都没有！

半晌，他没有听到夏倾月说话，睁开眼睛，轻喘几口气，带着一副可怜相说道：“倾月老婆，我现在可能有些走不动了。你能不能……把我扶到那边去。”

他的眼神，示意向那个墙角……他睡觉的地方。

夏倾月看了那张铺在地上的毯子一眼，心中的那丝不该有的疼痛感又隐隐加深了几分，她摇摇头，身体转向床边：“你睡床上吧，我睡那里。”

一听这样的话，萧澈立刻急了起来，不知哪来的力气，以最快的速度伸手抓住了夏倾月的手臂：“不行！绝对不行！虽然你各方面都比我强……但我是男人，你是女人！我身为一个男人，怎么能做出自己睡床，让女人睡地的事！你要是睡那里，我宁愿睡到院子里去！”

声音很急，更是透着一种无法不容辩驳的坚决。说完，他还挣扎着起身，作势要下床。

夏倾月的脸色顿时浮现出一种复杂的神情，她贝齿微咬，在短暂的挣扎后终于做出了决定，伸手将萧澈虚弱的身体向里轻轻一推，然后拉过大红的毯子，同时盖在了自己和萧澈的身上。

“不许碰我。”夏倾月在床的外侧躺下，背对萧澈，不让他看到自己此时的表情。

萧澈默默的笑了起来，他以最快的速度摆好一个最舒适的睡姿，美.美的闭上了眼睛：“放心好了。以你的玄力，我就算想，也不可能把你怎么样……呼，同床共枕……这样，才算是夫妻嘛……”

夏倾月：“……”

“好累……倾月老婆，我先睡了……唔，明天让小姑妈给我做一份雪参母鸡汤大补一下……唔……”

萧澈的声音越来越小，在他声音完全落下时，呼吸也已变得格外平稳……已是在过度的疲累之中安然睡了过去。

夏倾月悄然转过身来，看着萧澈近在咫尺的面孔，眸光一阵复杂至极的颤动……

从加入冰云仙宫开始，她就决心一辈子禁情禁欲，从未想过有一天会和一个男子同床而眠。他也一直坚信着自己绝不会允许这样的事发生。在嫁给萧澈之前，她甚至不会允许萧澈碰触自己分毫……

但现在，她却和他睡在同一张床上，而且心里，竟然没有太多的无法接受感……

我这到底是怎么了？难道是因为对他的那种愧疚感？

或许吧……

心思烦乱的想着，不知不觉，她也沉浸入睡梦之中。她没有发觉，身边明明躺着一个男人却这么快就能入睡，意味着她的潜意识里，对萧澈已几乎没有了任何的戒备与排斥之心。

这一觉，萧澈一直睡到了日上三竿才醒来。睁开眼睛时，夏倾月已经不在身边，房间里，也没有她的身影。

虽然休息了一整晚，但身上依然泛着相当严重的酸软感。萧澈坐起身来，重重的呼出一口气，自言自语道：“在这样下去，身体还真有累垮的可能，我似乎多少是有点过于逞强了。”

“不过，也只有这样，才能让她主动为我找寻那三件东西了。”

萧澈下床，换了一身衣服，脱去外衣时，他握了一下脖子上挂着的吊坠，短暂的怔了一会……在他重生回来的第一天，重叠的记忆就让他对这个吊坠产生了巨大的疑问。因为在沧云大陆的那一世，他的脖子上也有一个吊坠，而且和他现在所戴在身上的一模一样！吊坠似乎是银制，可以从中间打开，然后露出两面光洁的小镜子，但也仅此而已，没有什么其他特别之处。

在沧云大陆，他的师傅告诉他，在捡到他时，脖子上就戴着这枚吊坠。而他现在身上的这枚，也是他在记事时就戴在身上。爷爷告诉他，这是他的父亲萧鹰不知从何得到，在他出生后就戴在他的身上，也就是父亲的遗物。

两世……一模一样的吊坠……到底是怎么回事？

换好衣服，萧澈意识进入天毒珠之中。碧绿色的世界里，那个赤色头发的女孩依旧保持着最初的姿态安静的漂浮在那里，完全没有醒来的迹象。

这两天，他旁敲侧击的问爷爷和夏倾月有没有哪里存在着生长红色头发的人，得到的回答都是“从未听说过”，这让萧澈对这个女孩的身份产生了更多的好奇和疑惑。不过，他并没有将这个女孩的存在告诉任何人。

换了一身轻便的衣服，舒展了一番身体，萧澈的鼻间忽然传来一股诱人的鲜香味道，让他瞬间泛起了口水。他循着味道，一眼看到了放在桌子上的那个汤罐，火速冲过去，打开盖子，一股热气伴着勾人的美味缓缓升腾。

“雪参鸡汤……呼！还是小姑妈最好了！”萧澈顿时一阵饥肠辘辘，拿起筷子就狂吃起来。吃到一小半时，房门被推开，一身浅黄衣裳的萧泠汐俏生生的走了进来，看到萧澈的吃相，她张了张唇，道：“咦？鸡汤？好香啊！好像还有雪参的味道，小澈，谁给你做的鸡汤？哼哼，还居然不告诉我，自己一个人在这里偷吃！”

萧泠汐的话让萧澈顿时一愣：“小姑妈，难道这个不是你送来的？”

“当然不是！”萧泠汐说完，眼神顿时变得怪异起来：“在这萧门里面，会给你**汤的，除了我，哼……好像就只有可能是你的倾月老婆了！看来，你们的夫妻关系相当好唷。”

萧泠汐的话中，明显夹带着一股酸酸的味道。萧澈放下筷子，低语道：“她……怎么可能……会给我熬鸡汤……”

这根本不科学！

“哼！才不管是谁给你做的，反正你本来就喜欢喝鸡汤，全部喝掉就是……我是来告诉你，萧宗的人下午就会到了，现在整个萧门都在准备，你到时候也一定要小心一点，千万千万不要不小心冒犯萧宗里的人。”萧泠汐很严肃的说道。

“知道了，大不了我不出门就是，反正他们也不可能选中我。”萧澈一脸无所谓的应声。

“不出门是不行的。”萧泠汐冲着他晃了晃雪白的玉指，正色道：“听门主说，萧宗来的那个大少爷要审阅我们萧门的所有人……一个都不可以少！到时候，千万不可以失了礼数。”

“这个就更不用担心了，小姑妈又不是不知道，我一向最懂礼貌了。”萧澈笑着回答，然后又开始低头狂吃。

“好吧。那我先去老爹那里帮忙了，你喝完鸡汤后没事的话，也一起过来好了。”萧泠汐说完，转而离开。

…………………………z

第59章 姐夫！？

“不过，如果贵客真的想要把它卖掉的话，可以去我们黑月商会设在苍风皇城的分会看看，那边一定会给出一个绝对让您满意的价格。”一边说着，浦河小心的拿起王玄龙丹，放到云澈面前。

这个问题让浦河一怔，稍微犹豫后谨慎的说道：“这新月城中，浦某只知道一位叫司空寒的人，他是皇室所立新月玄府的玄之府大长老，为人谦和正派，在新月城的威望很高。贵客可是……和司空寒有什么渊源？”

云澈只是冷哼一声，根本不屑于回答，直接转过身去，准备离开……这时，他的脑海之中忽然传来茉莉的声音：“不许走！本公主要那件红色的裙子，买下来买下来买下来！”

见云澈转身后忽然又转了回来，吓了浦河一大跳，他连忙看了那个裙子一眼，道：“贵客，你可能有所不知，这件‘红熏留仙裙’是为十四岁以下女孩所制，样式小巧，可能……可能不太适合尊夫人。”

茉莉：“~！@#￥%……”

“……”云澈表面上虽然无比镇定，但心中已是几万只草泥马奔腾而过。

本来300紫玄币到手，一夜暴富的云澈还想着可以尽情挥霍个够了，谁知道居然连件女孩的衣服都买不起！！这杀千刀的黑月商会，卖的都是些什么玩意！

似乎是看出了云澈的窘境，浦河连犹豫都没有，一伸手，已将那件红熏留仙裙给吸了过来，然后放在了云澈面前，笑呵呵的说道：“贵客持王玄龙丹而来，本是看得起浦某，但浦某这小店实在财力低微，让贵客见笑了，这件红熏留仙裙，就当是送给贵客的赔礼了，也算是……”浦河咽了一口口水，声音小心翼翼起来：“萍水相逢，交个朋友。”

云澈装模作样的沉默了一会儿，然后将红熏留仙裙拿起，转过身缓步离开，顺便丢下低沉的一句话：“这个人情，我记下了。”

说到这里，那个柜员自己都哆嗦了一下。

“可是，他进来的时候，我探过他的玄力，好像也才入玄一级而已？”

“哦哦。”店员连忙点头，然后拿出装火灵丹的那个黑木盒：“对了浦老，他在拿出玄丹之前，还当了三颗火灵丹，而且这三颗火灵丹，全部都是十成色！”

想起刚才那一瞬让他全身汗毛竖起的杀气，浦河又不自禁的打了个哆嗦。心中更是一阵庆幸刚才没有任何失礼的地方……貌似还成功的卖出一个小人情。

“你竟然说本公主是你女儿！”

“那也不行……哼，算了，这件裙子还不错，就不和你计较了，你再敢这样亵渎本公主，一定不会再饶恕你！”

“本公主赐你新的玄脉，还当你的师傅，到今天才要了你五百紫玄币的回报，居然还抱怨。”

“你刚才实在太大胆了，居然把玄丹直接就那么交到他的手上，你就不怕他们杀人越货？本公主现在半点玄力都不能动，他们真要起了心思，不但玄丹会没，我们也都要死！”茉莉声音低冷的说道。

“本公主今天总算是亲眼见识了什么叫虚张声势。不过你这么做，究竟要干什么？”

茉莉沉默了半晌，忽然问道：“刚才在黑月商会的时候，来自你的那股杀气是怎么回事？”

真正让黑月商会拥有地玄境强大实力的浦河胆寒到大气都不敢喘的，就是那一瞬间的杀气。否则，以浦河这些年面对过无数人的经历和敏锐眼力，就未必不会对云澈产生怀疑。

…………………………

新月玄府设有玄之府、药之府、文之府、琴之府、画之府……等等十三个府地，其中自然是玄之府为大，而萧烈让云澈来找的司空寒，便是新月玄府玄之府的首席长老，在新月玄府地位超然，仅次于三位府主。只不过，就连萧烈，也并不知道司空寒在新月城的身份。

“姐姐姐……姐夫！！！？”

第91章 好孙儿，真是我的好孙儿．

吃过午餐，云澈在萧宗给安排的客房里舒舒服服睡了一觉。昨夜折腾一晚上没怎么休息，这一觉也自然睡的格外沉，一直睡到了太阳快落山。由于他之前特别交代过，所以这期间没有一个人来打扰他。

“当然是和我师傅……上一个师傅。”想到自己逝去的恩师，虽然已过去多年，云澈依然没能完全释怀。子欲孝而亲不在，他一直承受的便是这种感觉。这也成为了他毕生的遗憾和心结。

“嘿嘿，我这易容术可跟玄力没半点关系。别说萧天南是地玄境，就算天玄王玄，也绝对不可能看破。不过遇到行家的话，可就说不准了。”

就是打死萧天南，他也不可能想到他誓要虐杀的云澈现在竟然就在他宗门之内，而且还被他“前辈”的称呼着，当老祖宗一般伺候着。

云澈就知道在看了萧洛城的状况后，他对自己绝对比之前还要恭敬。他笑呵呵的点头，道：“睡的不错，倒也好久没到山上来了，这空气就是舒服。走，去看看那小家伙去。”

到了丹药堂，萧洛城正处在清醒状态，见到云澈，他面露感激之色，艰难的侧起身体，似是想要行礼，口中发出虚弱而真挚的声音：“晚辈萧洛城……谢神医前辈救命再造之恩……”

说完，他伸出手指捏了捏萧洛城的右腕。马上，他脸上的笑容消失了，随之变的一片阴沉……再阴沉……

萧天南和萧百草和同时瞠目，萧天南向前一小步，战战兢兢道：“前辈，这……这……是晚辈内人爱子心切，觉得如此重伤，身体太虚，应该小补，再加上洛城喊饿，所以内人就给熬了一碗鸡汤……”

云澈每说一句话，萧天南的脸色就白上一分，最后一句话出口时，萧天南全身一抖，差点没当场给他跪下，他连忙上前拉住云澈，慌声哀求道：“前辈……前辈请息怒。是晚辈无知，又没能劝好内人，千错万错都是晚辈的错，只要前辈能息怒，晚辈愿接受任何责罚。以后保证再也不会发生类似的事……前辈，都是晚辈无知！但犬子没有错啊，他如今重伤至此，如果没有前辈相救，这一生可就毁了，请前辈大人大量，救救犬子。”

云澈脸色通红，唾沫直飞，把这堂堂萧宗分宗的宗主给骂的狗血淋头，一句比一句难听，就差没问候他十八辈祖宗了。身为新月城第一巨头，萧天南何曾被人这么骂过，但他此时却像个孙子一样低着头，一句话都不敢反驳……他之前听萧百草说这邪心圣手脾气变化无常，现在是完全的信了。之前温文儒雅的像个书生，现在简直就像个骂街的泼妇一样，哪有半点神医的风度。

这“神医”最后好像是骂累了，总算歇了歇口，看了萧洛城一会儿后，忽然一声叹息，道：“罢了，我和这小子，也算是有缘，虽然你们这帮蠢货给我落下个屎摊子，换做平时，我绝对会拍拍屁股走人，但是……唉……”

萧洛城点头，恭敬道：“是，晚辈是叫萧洛城。”

云澈一边说着，声音也越来越轻，仿佛陷入了久远的回忆，表情也变得越来越感伤，眼眸之中，竟缓缓的出现一抹薄薄的水雾。

“呵呵，是啊。”神医仿佛依旧沉浸在回忆之中，目光朦胧，声音伤感：“只可惜，天妒英才，我小孙子在十六岁那年，就夭折了……刚好也是和这小子一般大。也是因为小孙子的死，我痛研医术，但可惜，时间不能倒流，我现在纵然医术再高，也不可能再救回他。”

哎哟我去！这萧天南，真他喵的开窍，完全就是一点就通啊……云澈在心里大大的赞赏道。

看了神医的反应，萧天南哪还不明白什么，心中大喜，连忙道：“洛城！还不叫爷爷！”

“你……你喊我什么？”神医的身躯再次一震，嘴唇都颤抖起来。

“好！好！”神医全身剧颤，双眼之中不自禁的落下两滴老泪，他伸出颤抖的手放在萧洛城的肩膀上，激动的道：“好孙儿！好孙儿！放心，你的病，爷爷一定给你治好，绝不会再像当年一样！好孙儿……我的好孙儿……”

喊着自己仇人孙儿，对方恭敬的喊你爷爷，这是一种什么感觉……还是那句话，谁爽过谁知道！

萧天南整颗心都笑的开了花，几乎已经看到萧洛城伤好之后笑傲总宗，自己也跟着飞黄腾达，甚至这小小的分宗，也完全并入了总宗之中……另一边，萧百草也是激动万分的不断念叨着：“恭喜宗主，恭喜少宗主，恭喜皇甫前辈喜得佳孙……这可真是一件大喜事。宗主，如此喜事，待少宗主伤好之后，可定要大贺一天。”

“爷爷，孙儿……给你磕头。”萧洛城很懂事的挣扎着想要起身，虽然身体一动便疼痛难忍，但依旧强忍着把自己摆成了跪拜的姿势。

“没……没关系，爷爷放心，孙儿虽然伤重，但向爷爷磕个头，还是可以的。”萧洛城咬着牙，一脸执拗道。

萧天南刚说完，萧洛城已是头部落下，在床上给云澈用力的磕了个头，抬起头时，已是痛的脸色煞白。

第95章 毒火铳

不到一刻钟的时间，宝物库中所有的宝晶、宝玉，包括那块萧宗分宗的至宝紫脉天晶，全都被云澈收入天毒珠之中。马上，云澈的目光又转向了那排三十多米长的兵器架，能被放在这里的武器和装甲，无一是凡品。尤其是悬挂于正中的那把虎魄剑，在数百把极品兵刃的环绕之下中释放着傲然的王者气息，让人第一眼便会不由自主的将目光锁定在它的身上。

这个金属箱子里放着三把很短的奇形武器，另外则是九枚拳头大小的铁珠状东西。他把武器拿起，满脸疑惑的打量着……从触感来看，这把奇形武器应该是以精钢制成，材料不算珍贵，在这个宝物库的所有武器中甚至可以说有些寒酸，但却给云澈一种很危险的感觉。它呈拐角状，大概一个成人手臂的程度，拿在手里沉甸甸的。

毒火铳！

在云澈的认知里，铳应该是指斧头上手柄的孔，但这里，却出现在一种奇形武器的名字上。云澈第一次见这种武器，也是第一次听到这个名字，心中一阵疑惑……难道这并不是什么武器？但为什么又放在武器架的下面，如果是武器的话……好像完全没什么攻击能力，但这种危险感又是怎么回事？

轰！！！

这这这……这难道是什么暗器！威力竟然如此可怕！

云澈走过去把毒火铳给捡了回来，又拿起金属箱子里的金属球，入手很是沉重，球体表面浅浅的印着三个大字——

大字下面，还有一行小字：以玄力震碎外壳，然后丢出。

不过，它们现在进了云澈的天毒珠，也便成为了他的保命利器。

想到这里，云澈又转过身，随手拿出一件武器，在墙壁上工工整整刻出了三行大字，审视一番后，这才大步流星的关上三道石门，走出宝物库。

为了自己身上的伤和“前程”，萧洛城如今对这个“爷爷”是百分之一万的顺从，也不问是什么药，直接端起来便咕噜噜的喝了下去。喝完之后，眼巴巴的问道：“爷爷，我父亲还没回来吗？”

云澈的话让萧洛城一愣，心中猛然涌上一股不安，强笑着道：“爷爷，你……你说什么？你是在……和我开玩笑的吧？”

看到就在自己眼前忽然变了的一张脸，萧洛城如遭雷击，一双眼睛以极度夸张的幅度猛的外凸，那一刹那，他怀疑自己在做梦……而就算做梦，也根本不可能做这么荒诞离奇的梦。

“嗯？”云澈咧了咧嘴，冷笑道：“萧洛城，我的好孙子，怎么忽然变得这么没教养了，居然敢直呼你爷爷我的大名。”

“你喊破喉咙也没用的。你又不是不知道，你老爹为了防止我的身份泄露和耽误你的伤势，可是不让任何人接近这里的，啧啧，真是用心良苦啊。”云澈手托下巴，看着脸色苍白，神色惊恐到极点的萧洛城，笑眯眯道：“不过，你也不需要这么害怕，我是不会杀你的，毕竟你都那么亲热的喊了我好几天爷爷，还发誓一辈子孝顺……嘿嘿，虎毒还不食子，我这个当爷爷的，又怎么会杀自己的好孙儿呢。爷爷我会让你舒舒服服的在床上躺一辈子，让你一辈子都念着爷爷的好。”

“云澈……我们往日无怨，近日无仇……你还出手重伤我在先……你到底还要做什么……”萧洛城用带着深深颤抖和恐惧的声音道。

“我这个人没什么大的优点，除了相貌超群，气质超然外，也就剩下有恩十倍报，有仇百倍复这一点了。你要毁了我，那我便先毁了你。我们有协议在先，你父亲却又亲自上新月玄府准备要我的性命，那我便让你这整个宗门鸡犬不宁！”

“你……”萧洛城瞪大眼睛，死死盯着云澈，此时的云澈，在他眼中无疑已变成最可怕的噩梦，他只来得及吐出一个字，便眼前一黑，身体重重的向后倒了下去。

仅仅因为对方的残害之心，便将对方废了，然后还登门窃走整个宗门的千年积累，的确是太过过分残忍了一些。但云澈想要以最快的速度提升实力，就急需大量的高等药材……而这个萧宗外宗，就很适时的撞到了枪口上，既是咎由自取，也是倒霉透顶。

又过了小半个时辰，萧天南和萧百草终于赶了回来，两个人面色潮红，一脸兴奋，显然，“王玄龙丹”已经到手。

第96章 逃亡（上）

“回来了。而且看你们的样子，似乎已经把龙丹拿到手了。”云澈站到他们面前，一脸平静道。

萧天南和萧百草如今对这邪心圣手的景仰便如滔滔江水一边，他们两个做梦都没想到有生之年能亲眼目睹传说中的王玄丹，还将之拿在了手中。回来的这一路，两人以最快的速度，又是兴奋，又是小心的往回赶，在新月城一手遮天的他们，竟还有了一种提心吊胆的感觉。

“六十万紫玄币。”萧天南连忙回答道。他心里清楚，如果没有那张紫金卡，在苍风帝国别说六十万，就是六百万紫玄币都无处可买。虽然这一下几乎掏空了分宗全部的可动用资金，但他依然感觉到完全是捡了个天大的便宜。

“把龙丹拿来我看看。”

萧天南大喜过望。六十万紫玄币造就一个才十六岁就地玄境的旷古天才……这个世界上简直没有比这更便宜的事了。

“是，我们一定不会透露给任何人。”萧天南自然知道其中的厉害关系，他思虑了一下，试探道：“不过，这王玄龙丹的气息太特殊，如果遇到行家，难免不会被隔着很远就认出来。正所谓夜长梦多，不知前辈能否立即着手为洛城……额……那个……”

萧天南心中激动，连忙道：“好，我就亲自陪前辈去一趟。有我在，在这新月城之内，绝对没有任何人能伤到前辈一根头发。”

“还是前辈思虑的周全，”萧天南对云澈的话深以为然，稍稍思索后，道：“那我便安排在赫与前辈同去。在赫虽然年龄，但已初入灵玄境，就算发生什么意外，也一定能护住前辈周全。”

————————————————

云澈已经消失了三天。

到了这一天，她已是实在等不下去了。

秦无忧一声叹息，道：“唉，我也这么想。只是，一来毫无凭证，二来，已经三四天了，他把萧洛城废掉，萧天南对他恨之入骨，若是落到他的手中，现在应该早就……”

秦无忧神色一怔，道：“殿下，你为什么会对这个云澈看重到这种地步？且不说你和他接触的时间才不过一天而已，就算在资质之上，苍风玄府的焚绝尘和他年纪相近，却要超越他近乎两个大境界，焚绝尘之外，苍风玄府超越云澈的人也是数不胜数，你为什么要对他这么执着？”

“而云澈……秦府主，跨越一个大境界的等级差距，却一招将对方废掉的人，你听说过吗？我从小修炼帝王心诀，最擅窥心，连焚绝尘都逃不开我的眼睛，但面对云澈，我却无法看穿他的一丝一毫。我想秦府主在面对他时，也一定有同样的感觉。这样的人，我平生仅见。最可怕的，是他的年纪才不过十六岁。”

“不，这不一样。”蓝雪若摇头：“我需要的不是驾驭，只是希望他到时候可以代表皇室，帮我这一个忙而已。那日在宴会之上，因夏元霸被击伤，他当场暴怒，更是不惜众目睽睽之下对伤了夏元霸的人下重手，足以证明他是个很重情义的人。只要诚心对他，他也会诚心以待，再加上他现在身若浮萍，无处可去，随我到苍风玄府之后，一切都会顺理成章。而眼下，就是一个绝好的机会。如果他真在萧宗手中，而且还活着的话，把他救出，他必然会心记这个恩情，在那个时候，也一定不会拒绝。”

而且距离那个时候，也已经很近很近了。这么短的时间之内，他又怎么可能达到预期的高度。

“既然是殿下的决定，我当然不会反对。如果殿下坚持的话，我便和殿下一起去一趟分宗吧。”秦无忧有些无奈道，虽然他知道如果云澈真的落到了萧宗手中，肯定是凶多吉少了。

秦无忧踌躇了一会儿，点了点头。

云澈和萧在赫已经走了有两刻钟，算着应该已经出了宗门了。萧天南一直把那枚红光闪闪的王玄龙丹捧在手里，片刻都不敢放开。这时，他忽然想到了什么，一拍脑门，道：“百草，快去一趟宝物库，把那个雪山寒玉做成的盒子拿过来！”

“空了？什么空了？”萧天南心里一咯噔，一时没完全反应过来。

“什……什么！？”萧天南大惊失色，呆立小会儿后，疯了一般冲向宝物库的方向。

第98章 逃亡（下）

“你这个小杂种！竟敢偷窃我宗门至宝！”

看着落向自己身前的震天雷，萧在赫果然大惊失色，慌不迭的刹住脚步，向后飞扑倒下。

一股灼热的气浪从后方袭来，冲击的云澈一个踉跄，险些摔倒。两人的距离也暂时拉开，但也只是暂时拉开，一枚震天雷，也只能为他争取几息的时间而已。

“你这个混蛋！震天雷一共只有六枚，等你用完了震天雷，我看你还能往哪里逃！”萧在赫在后面紧追不舍，但已恼恨的咬牙切齿。震天雷是萧宗总宗之器宗所制的热武器，威力极大，即使以他灵玄境的修为，正面挨上一下也是非死即伤。这些震天雷是分宗长老一辈才配拥有的保命之器，现在不但到了云澈的手里，还被他如此肆无忌惮的用到自己身上。也好在对方玄力很低，砸出的震天雷他都可以还算轻松的避过，否则今天说不定要交代在这里了。

必须想一些其他的办法。

云澈微吸一口气，开始快速梳理从萧宗宝物库得来的那些药材，寻找着那些可以配成迅速生效的剧毒之物。

虽然隔着太远，无法看清少女的容颜，但云澈的心里依然瞬间出现了她的名字……因为在这新月城，只有一个女孩给过他如此的感觉。

这个时候，云澈已经来不及多想，迅速撤掉脸上的易容，同时一个震天雷砸向后方。

蓝雪若之所以会在这里，便是想去萧宗确认云澈是不是在那里。惊天动地的爆炸声让她的脚步停顿了一下，抬起头来，一眼看到了正狂奔而来的云澈。

“小杂种！我看你往哪里跑！过会儿看我不打断你的双腿，废掉你的四肢！”萧在赫虽然没有被震天雷伤到，但连续三枚震天雷，让他已是蓬头垢面，一身灰尘，咆哮声也明显带着恼羞成怒的意味。

说话间，她伸出右手，手背之上，忽然闪现出一个雪白的印记：“小雪，出来！”

“契约灵兽！？”看着忽然出现在蓝雪若身侧的巨型白雕，云澈心中一片惊讶，同时也是一阵惊喜，一咬牙，让脚步更加快了几分，向蓝雪若的方向伸出了手。

一场攸关性命的危机，就这么以他始料未及的方式化解了。雪雕飞行的速度极快，耳边风声呼啸，灌入胸腔中的冷风更是让他有了长久的窒息，直到雪雕飞的足够平稳时，他才总算适应过来，长长呼出一口气，睁开眼睛，看到蓝雪若侧坐在他的身前，正似笑非笑的看着他。

蓝雪若一怔，随之噗嗤笑了起来，笑颜就如百花盛开般娇艳：“到底是云师弟，刚刚差点连命都丢了，现在居然还不忘记一本正经的夸奖自己。”

“话说回来，师姐，你为什么会来这个地方？你有事要去萧宗？”云澈问道。

云澈整个人僵了一下，心中涌上了一种莫名的感动，一时间竟是语塞。过了好一会儿，他才用尽可能平静的声音道：“萧宗分宗是这个新月城最大的宗门，你一个女孩子独自前来，就没想到会是多么危险吗……我和你，才认识那么几天而已，为什么你要对我这么好？”

云澈：“……”

眼前的雪若师姐……绝对是对他一见钟情！再见痴情了！

“云师弟，这几天你果然是被掳到萧宗了吗？那你又是怎么逃出来的？”看了一眼云澈的衣服，蓝雪若的美眸中泛起笑意：“该不会是……是穿了家仆的衣服，然后瞒人耳目后偷偷溜出来的吧？”

见云澈显然不想提及这几天在萧宗的事，蓝雪若没有再追问，顺着他的话道：“它叫小雪，是一只真玄兽巨雪雕，是我师傅培养起来的，在它长大后，就让它成为了我的契约玄兽。虽然小雪看上去很大很笨重，但驭空的能力很强大，飞的很快很快……对了，云师弟，接下来你想去哪里？”

就在这时，云澈忽然感觉到耳边的风声出现了异样，直觉过于敏锐的他几乎是下意识的回首，一眼看到，后方千米之外，一个黑点正在极速的靠近着。

从云澈发现到他出声，不过几息的时间，而这极短的时间内，视线中的黑点便已变成了一个模糊的黑影，可见其速度有多恐怖。蓝雪若迅速回身，眸光一凝，随之发出一声惊呼：“是风暴烈鹰，萧宗所饲养的最高等玄兽！”

“他们怎么会为了追你连风暴烈鹰都出动……而且居然这么快！”蓝雪若的雪颜上也现出一丝仓皇的神色，因为她很清楚风暴烈鹰的飞行速度完全不下于她的巨雪雕，甚至在耐力上要远远超过。

“小雪，快走！！”

第101章 凤凰遗族（上）

蓝雪若仔细的查看了一番云澈的伤势，得到的结果让她长舒了一口气，同时也是大吃一惊。因为云澈的伤势比她预想的要好上太多，肩膀受了那么严重的创伤，如今却已经止血，而且没有任何恶化的迹象，反而在以一种相当惊人，肉眼可辨的速度缓慢愈合着。身上其他的伤痕无数，但都是小伤，身体很是虚弱，但也仅仅是虚弱，没有伤及根本，内伤也很轻微。

把云澈从地上抱起，放在了附近松软的草地上。这是她第一次抱起一个男子的身体，抱的很小心，伴随着心脏不受控制的紊乱跳动。然后安静守在他身边，等着他再次醒来。

远处，不时传来玄兽悠长的咆哮声。这也让蓝雪若守在云澈身旁不敢离开半步，以免会有玄兽靠近伤害到了云澈。过了大半个时辰后，她忽然眉角一动，看向了自己右方，视线之中，有五个人正朝这边走来，三个大人，还有两个小孩子。

而那两个小孩子看上去只有七八岁的年纪，一个男孩，一个女孩，身上穿着粗布衣裳，让人注意的是，他们的额头之上，都有着一个很浅的红色印记，形状，就如一簇正在燃烧的火焰。他们的手臂分别被一个人拽在手中，随着他们一步一步向前走着，脸上清楚可见还未干去的泪痕。

“快……快看！那边那个妞……居然有这么正点的妞！嘶……我这辈子都没见过这么漂亮的女人。”马脸男一边说着，哈喇子控制不住的连续流下下来。

“你特么傻啊！”板斧男一巴掌拍尖嘴男脖子上，然后用力舔了舔嘴角，目露淫光：“这妞要是带回去，团长肯定是夜夜笙歌，还有我们的份？啧啧，这么个地方居然碰上这么美的妞，简直就是老天送下来犒劳我们的。”

“不过，这个美妞看上去才十七八岁，居然有着入玄境八级的修为。”斧头男眉头皱了一下。

“切！瞧你那点出息。”斧头男不屑的横他一眼，然后舔舔嘴唇，嘿嘿淫笑起来：“我们黑魔佣兵团哪一天不是在刀口上过日子，怕过谁？别说她可能是哪个大家族的弟子，既然被我们给碰上了，就算是当今皇帝的女儿，嘿嘿嘿嘿，今天也照上不误！啧啧，能享受一番这种做梦都梦不出的天仙美女，就算是马上死也值了！”

他们的谈话虽然小声，但足以被他们拽在手里的两个孩子听的清清楚楚，他们的脸色露出惧怕和担心的神色，小男孩一憋气，然后忽然大声的喊了起来：“大姐姐，快跑！他们是坏人，他们要害你……啊！！”

小男孩的声音和随之而来一幕全部落入蓝雪若耳目之中，她微一蹩眉，从地上站起，而这时，斧头男和尖嘴男也已走了过来，一脸淫笑的站在她身前，尖嘴男目露明显到不能再明显的淫光，双手互搓手指，显然已是迫不及待，如果不是忌惮对方有着入玄境八级的玄力修为，他已经直接扑了上去：“小妹妹，怎么一个人在这里啊？是不是迷路了？要不要哥哥带你离开这里啊？”

即使没有刚才小男孩子的喊叫，她也一眼就看得出，那两个小孩子是被他们强行掳来的。

“大姐姐！快跑！他们是坏人，是很厉害的坏人……快跑！啊~~~”

男孩和女孩紧紧抱在一起，目露恐惧，全身发抖。

“嘿嘿嘿嘿！”面对蓝雪若的呵斥，三个非但毫不改色，反而都大笑起来，斧头男色迷迷道：“美女想我们滚？我们当然是求之不得……不知美女是和我们在这里滚呢？还是到草地上滚呢，还是回床上滚呢？”

声音落下，她右手在左手上一摸，一把通体莹白，犹若白玉做成的长剑已被她抓在手中。霎时，斧头男三人的眼睛一下子亮了起来：“空间戒指！居然是空间戒指！这次我们可赚大了，这把剑，看上去也绝对不是凡品。”

蓝雪若在这时上前一步，一剑刺向斧头男，斧头男有着入玄境八级的实力，威胁最大。

一斧一棍先后撞击在蓝雪若的玉剑上，把蓝雪若的剑势震散，虎口隐隐作痛。她迅速退后一步，一声低喝，长剑划出一个倾斜的圆弧，同时罩住两人的中路：

一剑之后，又是连续十几剑随后而至，剑势连绵不绝，白玉长剑在她身体的舞动之中洒下一片片绚丽的白影。她此时的玄力为入玄境八级，和斧头男持平，但她年纪毕竟尚小，若论战斗经验，她不可能比得上斧头男，玄力浑厚程上更是不能相比，因而单独面对斧头男，她都会是吃力的那一方，更别说还要加上一个入玄境七级的人……不远处，还有一个入玄境六级的马脸男控制着两个小孩，虎视眈眈。

“千钧破！”

蓝雪若的剑势瞬间被完全打散，她全身一颤，身体连退五步，右臂隐隐发颤，长剑再次险些脱手。

蓝雪若胸口起伏，但面色却是一片平静。她伸出手，抓住了那条一直戴在脖颈之上的宝石珠链，轻轻的拉了下来。

第104章 危机来临

“让我看一下你身上的伤吧，只要不是太怪异的伤，我都可以应付的来。”凤百川走到床前，叹息着道。

凤百川没有坚持，点了点头：“那好，你们先在这里好好休息，有什么需要的话尽管喊我们……希望那些恶人可以来的晚一些。”

“你的伤真的不要紧了？之前可是从那么高的地方摔下来。”蓝雪若担心的问道。

他身上的伤对别人来说绝对是属于重伤，但在他眼里，也只能算作小伤了。

“哈哈，”云澈笑了起来：“元霸说的一点都没错，师姐真的太过善良了一些，本来，就是我连累了师姐，应该自责的是我而已，但现在师姐却在责怪自己。”

“我做不到。”云澈却是坚决的摇着头。

“不！我很珍惜自己的命，无论在任何时候，我都不会允许自己死。只是……只是……”云澈闭上了眼睛，不让蓝雪若看到他眼眸深处泛起的那抹凄伤：“我曾经愧对过一个对我最好的女孩子……她最后，却因为我，死在了我的怀里……那一刻的痛苦，我想就算是经过了十生十世也不可能忘却。那天起，我发誓，绝对不会再让对我好的女孩子受到伤害……绝不会！”

“当然不是。但她对我也还算好，所以，我对她，应该也算得上好吧。”想起夏倾月，云澈轻轻的微笑了起来。和她同床共枕的那几天，虽然短暂，回忆起来还是很美好的。只是以后，或许有可能再也见不到了，却又以“妻子”的身份，牢牢的印记在他的心海之中。因为这是他两世为人的第一个妻子——即使有夫妻之名而无夫妻之实。

云澈笑了一笑，不置可否，反问道：“那师姐现在有没有意中人呢？”

“呼，还好没有，不然我可要伤心死了。”云澈小舒一口气，连神色都松弛了很多。

云澈：“……”

和云澈说了几句话，便明显感觉到他越说越是吃力，便不再打扰过。走了出去，轻轻关上了房门。

“那当然！”云澈闭目道：“既然有凤凰的气息，那就极有可能是凤凰留下的东西！上古神兽凤凰啊！就算是一根鸟毛，那也是神玄级别的！现在有外人发现了这里，就算没能得到他们守护的东西，也极有可能把这里的事传播出去，到时候，还不知道会落在谁的手里。”

安静之中，云澈检查了一下自己身上的伤口，然后将精神沉入天毒珠之中，很快便找到了十几种他想要找到的药材，短暂熔炼后，得到了一团漆黑的胶状物，被他均匀的涂抹在自己的左肩上，然后闭上眼睛，很快就进入了沉睡。

“……识相的，就马上把后山的那个封印阵解开！你们是这里的守护家族，一定有解开的方法！不要敬酒不吃吃罚酒！”这样一个粗犷暴躁的声音，夹杂着浓浓的凶狠和威胁。

“哈哈哈哈！你当我们是三岁小孩吗？会信你们的鬼话！今天我们的团长和副团长都已经亲自来了，你们要是再给我打马虎眼，信不信灭你们全族！”

这些声音……难道……

“怎么会这么快？”云澈一阵皱眉。

这时，又一阵大吼声从外面传来：“昨天那个小美女是不是就在你们这里！没有宝物？也行！先把那个小美人给我交出来！让大爷们先乐呵乐呵，兴许，就忘了宝物的事了，哈哈哈哈。”

“这帮恶人！”蓝雪若轻咬一下嘴唇，脸上满是怒色：“云师弟，你身上有伤，好好留在这里，千万不要出去，我去教训教训他们。”

“似乎是入团标准所限，所有的人都是初玄境以上！玄力最低的也是入玄境一级，一到五级的有八十多个，入玄境五级以上的有三十多个，还有四个人……应该是他们的团长和副团长，更是达到了真玄境。”蓝雪若皱着眉头道。这样的阵容，根本不可能是凤百川这些只有初玄境十级的人所能抵挡的。

“他们已经把村口完全封锁，就算想逃也逃不出去，而且……或许我也勉强对付的了。”蓝雪若一边说着，伸手把脖颈上的珠链解了下来，一时间，她的玄力气息在云澈讶异的眼神之中快速攀升：“这枚项链上的珍珠，名为‘锁玄珠’，戴上它，能够把佩戴者的玄力压制五个等级。我的真实玄力修为，是真玄境三级，他们没那容易伤到我。”

“我并不想太过引起别人注意，所以才会选择这样。总之，你留在这里，我会想办法带你离开这里的。”

第108章 《凤凰颂世典·残卷》（三）

“不，让我试一下。”

云澈抬起手掌，五指舒展，玄力涌动，整只手掌顿时燃烧起一大团橙红色的火焰。这团火焰让凤百川吓了一跳，惊讶道：“你竟然有火系玄功？”

凤百川依然摇头，道：“凤凰试炼的确是以火之力为主，但你想的太简单了。凡人以玄力所燃起的炎之力，又岂能和神兽凤凰的火焰相比。我在十年前，也曾尝试过凤凰试炼，但试炼刚一开始，我在试炼之地才走了不过几步，便被熔岩之火灼烧的痛不欲生，仅仅几息的时间就选择了放弃。你虽然拥有火系玄功，对火之玄力会有一定的理解、掌控和抵御能力，但凤凰之火，要远远比你想象的可怕的多。当年第一个通过凤凰试炼的先祖，同样是有着火系玄功，灵玄境修为下才勉强通过，而后面通过的先祖，是因为身具凤凰血脉，血脉之中就有很强的抵抗能力，实力也无一低于灵玄境，以你如今的玄力，根本没有可能。”

云澈看了一眼外面，继续道：“如果万一我成功了，至少可以多少增强一下我身上的玄力，在对付外面的恶贼上，也总可以多一点希望。”

“好！”云澈欣然点头。

一天过去，黑魔佣兵团的人果然一直守在外面，不断的叫嚣着。凤凰遗族的人们情绪总算平静下来，但也只能暂时平静，他们拿着凤百川分发的食物和水，在惴惴中不敢去想明天。

“云师弟，你真的一定要尝试？虽然是试炼，但说不定也隐藏着巨大的危险。你只有入玄境一级的实力，万一……万一……”蓝雪若拽着云澈的手臂，不断的劝说着。

“可是……”蓝雪若还想说什么，但看着云澈那平静如水的眼神，知道自己再怎么劝说，他也不会改变决定，只好幽幽一叹，道：“那你无论如何也要小心。”

“有劳凤族长帮我打开封印吧。”云澈点头道。

说完，他咬破自己的手指，将一滴血珠洒在了封印之阵上。顿时，封印之阵红光闪过，然后在快速旋转之中消失不见，前方，出现了一个暗红色的奇异入口，入口之内漆黑一片，看不到任何事物的存在，如同一个可怕的无底深渊。

云澈点了点头，给了蓝雪若一个放心的眼神，然后毫不犹豫的踏入试炼之地的入口。

这里……是哪里？

就在他心生疑问的时候，漆黑的前方忽然出现了两道狭长的金色光芒，随之，这两道狭长的金芒如两道微眯的眼睛般缓缓睁开……不对！那就是一双眼睛！一双镶嵌在漆黑空间，无比巨大的黄金眼瞳。

“你好，人类。欢迎来到试炼之地。你是这千年以来，第一个没有凤凰血脉的试炼者。”

“没错。我是凤凰留在这里的一缕不灭灵魂，却又**于凤凰而存在，维持着这个试炼之地，迎接着所有的试炼者。凤凰之灵，是对我最合适的称谓。”

云澈随口一问，完全没指望凤凰之灵会回答。让他意外的是，凤凰之灵却很大方的给了他答案：“当年，凤凰、金乌、朱雀三大炎系神兽为争夺神域炎祖之位，恶战三十六天，最终三败俱伤，凤凰在重伤之后落于这天玄大陆，在天玄大陆停留十三年后伤势痊愈。这十三年，凤凰深感天玄大陆的人类虽然力量低微，但心性纯良，所以便留下两处试炼之地，来为这片大陆的人类留下少许机缘。”

“但凤凰亦曾留下：如果天玄大陆人类以凤凰之力为害世间，便剥夺其全部力量，并给予血脉惩罚！很不幸，千年之前，便有一脉之人以凤凰之力犯下滔天大罪，被永久剥夺凤凰之力，并施以血脉诅咒。从那之后，再也无人通过这场试炼。你作为这千年以来第一个没有凤凰血脉的人，希望你可以打破这里千年的寂静……那么，你准备好了吗？”

“很好，试炼一共有三关，分别为：第一关：炼狱炎魔；第二关：凤凰之箭；第三关：堕落心炎。如果在试炼之中想要放弃，可随时喊出，我会马上让你离开试炼之地，强行试炼，会有死亡的可能……祝你成功。”

而云澈的眼前再度天旋地转，须臾，黑暗完全消失，他周围的世界，赫然已变成一片通红之色。

脚下的地面，呈现着深邃的红色。就如铺在那里，被灼烧的通红的钢铁般触目惊心。地面凸凹不平，乱石嶙峋，高山矮山此起彼伏，就连山体也是赤红之色，仿佛随时都有可能迸发出冲天的火焰来。抬起头来，天空也是一片通红。

毫无疑问，这里的风是灼热的，空气的温度高到了一个吓人的程度。也难怪凤百川在第一关仅仅支持了几息就宣告败退。仅仅是这里的温度，一个真玄境的玄者用尽全部玄力也只能勉强抵抗，就更不要说只有初玄境的玄者。

舒适！

第114章 山穷水尽

“你要做什么？”

忽然感觉到云澈体内的玄力以一个相当不正常的方式流动起来时，茉莉马上警觉，沉声道：“你要强行领悟这《凤凰颂世典》的第五重与第六重境？你疯了吗！”

“一辈子只有一次的机会摆在我面前，不尝试，我永远都不会甘心！”云澈闭目道。心念与思绪完全的沉入到了玉石里的灵魂印记中。这部《凤凰颂世典》是以灵魂印记所记载，也只能以灵魂力读取。如能成功领悟，那么就会真正的记载于自己的灵魂之中。而如果无法成功领悟，在离开这个地方之后，其中所载文字、图像、玄力流动方式将半点都无法记住。所以，云澈参悟这部残卷的时间只有一个月，想把其背熟，在今后找到前四重之后再行参悟是根本不可能的。

“没有前四重境界，你怎么领悟第五重与第六重？连根都没有，你就想直接获取果实？你若是强行逆道而行，最有可能的结果就是玄脉扭曲，经脉大乱，甚至连你全开的玄关，都有可能相继闭合。”

“没有第一重到第四重的基础，那我就自己来筑基！”云澈无比平静的道。

“自己筑基？你可知上古凤凰一族用了多少万年才有了这部《凤凰颂世典》？《凤凰颂世典》问世之后，又经历了多少次的演变、更改与进化？你最多只有一个月的时间，却想自己筑基直接参悟第五与第六重境？”茉莉摇了摇头，“就算你真的是什么绝世天才，也不可能做到！”

“至少要让我试一试！”云澈执拗的低声道。然后便切断其他的所有意识，让自己完全沉浸在《凤凰颂世典》的灵魂印记中……

而此时，他没有注意到，茉莉也没有注意到，他的外衣之下，那枚他从小戴到大的吊坠之上，忽然闪耀起一丝妖异的光芒……一闪而逝。

————————————————

封印之阵外，蓝雪若一直焦急的等待着，半个时辰过去……一个时辰过去……六个时辰过去……整整一天一夜过去……她的神色，早已变得昏暗。凤百川的内心也完全沉寂了下去。

“这个试炼，真的会死人吗？”看着凤百川又一次走了过去，蓝雪若侧过身，目光无神的问道。同样的问题，她已经问了有十几遍。

凤百川在内心长长的叹息一声，只能勉强的安慰道：“有一些族人，的确是曾经葬送在这场试炼之中。不过……不过我们并不需要这么悲观，兴许是云小兄弟通过了试炼也说不定。那些通过试炼的先祖，最长的在里面停留了十几天才出来。所以……再等等，说不定他马上就出来了。”

说这些话的时候，亲自经历过凤凰试炼的凤百川很清楚以入玄境一级的实力想要通过这场试炼，是根本不可能的事。云澈到现在还没出来，在他看来唯一的可能就是已经葬送在试炼之地中。但此时此刻，他也只能以这些话来安慰蓝雪若，让她继续抱有着丝丝的希望。

“凤族长，你有没有办法让我进去里面？”

凤百川摇头：“试炼之地一个月只能进入一个人，我没有办法。”

蓝雪若咬了咬嘴唇，没有再说话，静立在试炼之门前，痴痴呆呆的看着前方，内心疯狂渴望着那个身影的出现……她不知道自己究竟怎么了，竟然会暗自焦心揪心到这种程度，想到他可能死在试炼之地中，内心会撕心裂肺的疼。

外面被黑魔佣兵团拥堵，千里传音符用完，巨雪雕没有醒来……这些都没有让她失措。而云澈整整一天没有出来，却让她心神慌乱始终无法平静。

两天过去……三天过去……十天过去……十五天过去……

云澈依旧没有出现。

而蓝雪若也再也无法抱有任何的幻想，不得不痛心的接受云澈已经死在试炼之地，永远不可能出来的事实。

这些天，她一直在昏暗中通过，内心的刺痛无论日夜都始终无法停止。原本，她以为自己是在为失去一个终于找到的“希望”而伤痛，但当这种伤痛始终无法平息，一想起云澈的面孔就内心痛的抽搐时，她渐渐的迷茫了，因为她感觉的到，这种痛苦已经完全超出了惋惜之痛的范畴，但超出的那部分是什么，她不知道，因为这种感觉很虚幻，很陌生。

“吗的，都半个月，居然还不出来！这洞里显然备了粮食！”

“急什么！他们就算有再多的粮食和水源，也总有耗完的时候。哼，看他们能撑到什么时候。”

黑魔佣兵团依然没有离开，他们是吃定了里面必定有着巨大的宝物，每天两班人轮流守着，没有片刻撤离。

当初云澈给凤百川留下的粮食和水源，在凤百川的节俭分配之下，半个月过去，还剩下了不到三分之一。他每天都眉头紧皱，苦苦的思索着逃离的方法，但面对外面绝对压倒性的实力，他纵然想破脑袋，也是无计可施，只能苦苦的支撑着。

二十天过去……二十五天过去……

一个月过去。

在封印之阵的掩护之下，凤凰遗族艰难支撑了整整一个月后，终于到了山穷水尽的地步。

云澈交给凤百川的空间戒指在两天前就已全部空掉，没有了一粒粮食和一滴水的存在。成年人有低等的玄力在身，尚可勉强支撑，而老人与孩子则在饥渴与一直没有散去的恐惧之中一个接一个的倒下，一旦昏迷，就再也无法喊醒。

凤百川的眼窝已深深陷下，他坐在冰冷的角落里，深深的无力与绝望感让他窒息。到了这一地步，他已不知道接下来该何去何从……继续停留在这里，他们全族都会被饿死，而离开这里，外面那些穷凶极恶的恶贼会把他们全部杀死……说不定还会因为他们交不出所谓的宝物而对他们百般摧残虐待，死的更加凄惨。

“里面的人给我好好的听着。只要你们乖乖的出来，然后交出宝物和那个女人，我们可以保证男女老少，一个都不碰，而且以后绝对不会再进入这个地方。”

“真是一群愚蠢的家伙，你们就这么硬撑下去有什么好处？你们不管自己的命，连自己家人和孩子的命都不管了吗？在里面早晚是个死，乖乖的出来投降，然后满足我们的条件，我们保证一个都不死，还会先让你们吃顿好的！”

在所有人绝望之际，黑魔佣兵们的叫喊声在他们耳中越来越难以抗拒。这时，一个年迈的老者颤巍巍的站了起来，道：“族长，他们说的也没错，我们在这里早晚都会全部饿死，到了这一步，再躲下去也根本没有了意义，还是出去投降吧，他们说不定会像自己说的一样，并不会伤害我们。”

“不行！”凤百川却是摇头，黯然道：“你们之前也应该感觉的到，他们身上都或多或少浮着戾气。这完全是一帮根本不拿生命当回事的穷凶极恶之徒，如果出去，我们只会死的更惨，还会受尽屈辱。再坚持一段时间……雪若姑娘说她的契约灵兽就快要醒来了，到时候，我们就有希望获救了。而就算最后还是要死……我宁愿选择饿死，也绝不屈辱而死！”

“祖儿~~仙儿！！！”

凤百川话音刚落，凤彩云撕心裂肺的呼喊声便忽然响起。凤百川猛的站起，扑到妻子凤彩云身前……而凤祖儿与凤仙儿在凤彩云的怀中昏迷了过去，脸色苍白中透着蜡黄，任凭凤彩云如何呼喊，都毫无反应。

“祖儿，仙儿……”凤百川指尖渗血，双目含泪，抬起手用力拍打着自己的头，绝望的几欲昏厥。

一直缩在角落里的蓝雪若缓缓的站了起来。或许是透支太过厉害，都过去了一个月，巨雪雕依旧没有醒来。到了这个时候，她知道如果不再想想什么办法，将是一天都撑不过去了。

“凤族长，麻烦你把外面的封印阵法暂时打开，我出去抢一些食物进来。”

听了蓝雪若的话，凤百川怔住，然后快速摇头：“不行！太危险了，外面那么多人，你又怎么能从他们手中抢到食物。”

蓝雪若眼神坚定道：“我毕竟有着真玄境的玄力，只要他们的那个几个真玄境的首领不在，还不至于有什么危险。眼下，孩子们都已经支撑不住了，如果再不弄一些食物来，他们就……

凤百川嘴唇动了动，看着昏迷不醒的凤祖儿和凤仙儿，他终于点了点头，苦涩道：“蓝姑娘，那你务必要小心……我们这么多大男人在这里无能为力，却只能让你一个女儿家为了我们冒这样的危险，实在是……”

“凤族长不用这么说，相信凤族长若是有着足够的力量，一定是第一个出去的……马上把封印阵关闭，我出去之后再马上打开，拿到食物之后，我会用声音告知你再关封印之阵的。”

虽然伴随着极高的风险，但这似乎成为了绝境之中唯一的暂缓之计。凤百川站在洞口，咬破口中，将血滴洒在封印之阵上，担忧道：“一定要小心！”

在凤百川的声音之中，赤色的封印之阵光芒一闪，然后缓缓的消失，蓝雪若长剑在手，身体顿时掠起一道迅疾的白影，1387

第116章 秒杀

看着忽然出现在眼前的云澈，蓝雪若的眼神一片朦胧，她怔怔的看了云澈好一会儿，才终于相信了这一切都不是幻觉，不是在做梦，她的嘴角勾起一抹很温暖的弧度，眼神中荡动着惊讶、欣喜、安慰……还有丝丝她自己都没有察觉的柔情……

“我可是和师姐说过，我是最爱惜自己性命的人，又怎么会那么容易死掉呢……来，把这个吃下去。”云澈拿出一颗回天丹，轻轻的放入蓝雪若的唇中。蓝雪若毫不犹豫的吞下，随之脸上露出深深的惊愕，因为这枚丹药才刚刚入口，她便感觉到一股暖流快速的蔓延至自己的全身，所有伤处快速的停止不适，然后以让极快的速度愈合着。

能在短时间内快速治愈伤势的药，用材珍贵尚在其次，对炼制手法的要求极为苛刻，同时需要很长的炼制时间。丹药入口，蓝雪若便知道那赫然就是堪称疗伤圣药的回天丹，还是仅次于大回天丹的中回天丹。这样的一枚回天丹，纵然放在那些顶级宗门，都是极为珍贵的顶级丹药。

另一边，刚才那一下火焰冲击，直接秒杀了十三个黑魔佣兵，让黑魔无法不心惊胆战。他旁边的黑狼道：“团长，不要惊慌！那一定又是和一个月之前一样的特殊武器！而且这样的武器，应该就只有那么一个，否则他不会到现在才使出来！”

周围的黑魔佣兵一声吆喝，挥着武器齐齐攻了上来。蓝雪若刚刚平缓的内心顿时再次猛然提起，急声道：“云师弟，你快走！你有那么强的身法玄技，一定可以逃走的，你逃走之后，我也有办法马上逃脱去和你会合！”

声音落下，云澈手中的虎魄剑猛然向前甩出，甩动之时，三尺来长的剑身之上骤然喷出七尺多长的火舌，火舌脱剑飞去，横扫向迎面冲来的黑魔佣兵。

飞舞的火焰如一道愤怒的火焰蛟龙，咆哮着冲击在黑魔佣兵的身上，在叠加在一起的惨叫声中，五个黑魔佣兵被同时扫飞出去，每个人身上多了一道半尺多长的伤口，鲜血狂涌，伤口附近，衣服，还有皮肤都已被烧成通红一片……最前方的那个，伤口周围已是被烧成焦黑色。

蓝雪若的美目一下子瞪大，她发怔了一会儿，才在震惊与喜悦中喊道：“云师弟，你的玄力……竟然已经是……入玄境十级！？”

才仅仅一个月过去！他竟然从入玄境一级，达到了如今的入玄境十级！一个月的时间，跨越的近乎一个大境界！不仅如此，他刚刚所施展的火焰攻击，更是比他之前展露的火系玄功要强盛出不知多少倍。

一剑轰退五个平均玄力在入玄境五级的黑魔佣兵，黑魔等人全部大吃一惊，看着云澈手中那把燃烧着火焰的虎魄剑，黑狼大声道：“原来你不是萧宗的人，你是焚天门的人！！”

“焚天门……不管是萧宗的还是焚天门的，他都必须死！不然我们就全完了！”黑魔沉着脸道。不过丝毫没有惧色，虽然稍微有那么一点小麻烦，但不过是入玄境十级而已，根本不足为惧。都不用自己出手，三个副团长中的任何一个都能击败他。

黑狼一声低喝，真玄境的玄力罩住全身，脚下一踏地面，身体向着云澈的方向猛射而去，手中扎满倒刺的狼牙棒直砸云澈的面部……很显然，云澈这张又年轻又养眼的小白脸让他潜意识里生出了嫉妒之心。

狼牙棒凶狠的挥舞，轻而易举的砸在云澈的脸上……但黑狼还没来得及露出笑容，脸色便忽然一变，因为明明砸中的狼牙棒却没有因击中目标而顿住，而是直接穿过了云澈的“身体”，直到完全穿过以后，那个虚影，才消失在了那里。

随着玄力的提升，星神碎影的碎影速度和碎影距离也都大幅度提升。刚才他的瞬身，不要说黑狼，就连黑魔与蓝雪若都完全没有看清……而且这还是在他揽着蓝雪若一起瞬身的状态之下。

黑虎和黑鬼一阵瞠目。黑虎吸了口气，道：“哼，不愧是四大宗门的人，这身法玄技果然不得了。”

黑鬼连续喊了几声，黑狼却是趴在那里毫无反应，一动不动。

“什么！？”黑虎和黑鬼脸一沉，他们同时冲上去，一脚把黑狼给踢翻过来，顿时，他们两人同时脸色大变，黑狼的整张脸已是铁青一片，嘴边糊着一层和着白沫的鲜血，眼睛瞪的极大，两只眼珠子大幅度外凸，却是毫无焦距与神采，只有一片死灰。

竟然……死了！

就连蓝雪若也是美目瞪大，一阵发怔，但想到他在入玄境一级时就废了入玄境十级的萧洛城，顿时又释然了不少。

“你……你竟然杀了我们三弟！我要把你碎尸万段！！”

云澈将蓝雪若向后轻轻一推，这次他没有躲闪，而是轻吸一口气，一声低喝，邪魄在身，虎魄在手，剑身燃起炽火，分明是要硬撼两个真玄境玄者的合力攻击！

当！！

而云澈也是双臂一沉，但马上，他的额头之上凤凰印记微闪，口中一声低喝，虎魄剑在双狼牙棒的压制之下停顿了一息时间后，忽然释放出一声震耳的虎啸之音，横穿两根狼牙棒，带着炽热的火焰扫向瞳孔极度放大的黑鬼和黑虎。

两根狼牙棒被齐齐整整的切断，云澈的星神碎影也在那一瞬间触发，带着一道火光闪电般穿过两个人的躯体，出现在了两人身后五步的位置。

第133章 直入内府

“秦府主，你怎么来了？”齐导师连忙迎了上去，满脸殷勤的道。

对于秦无伤一口喊出自己的名字，云澈倒也并不惊讶，点头道：“当然是真的。而且慕容逸也已经答应，既然秦府主刚好在这里，也就请秦府主顺便为我们做个见证。在这苍风玄府之中，相信没有比秦府主更有权威的见证者。”

“慕容逸，你刚才也已经答应了。对此，还有其他什么问题吗？”秦无伤向慕容逸道。

“很好。”秦无伤点了点头，脸上露出了笑意，“那就这么定下了。约战之日为三个月后上午十点，地点便是这个地方。到时候，我会亲自到场。云澈，若是你输了，到时候慕容逸无论如何教训你，你都不许反抗，更不许让任何人阻拦。这是你亲口所言，不容反悔。”

“你赢？哈哈……哈哈哈哈！”慕容逸大笑了起来，周围大片的围观者也是一片哄笑。一个入玄境的新进弟子挑战内府慕容逸……还想着要赢？这简直就是滑天下之大稽。

“那倒不用。”对于他满脸的讥笑，云澈也笑了起来：“如果你输了，我只需要你答应我三件事就可以，是你绝对不能拒绝的三件事，你敢吗？”

“很好。”秦无伤再次点头，一脸温和：“苍风玄府这些年一直是平平静静，中规中矩。已经不知有多少年没出现过这种跨越一个大境界的挑战。三个月，的确可以改变很多东西，或许三个月后，你真有和慕容逸一战的能力也说不定，真是让人期待。云澈，你的玄力测试在这一组是第一名，证明你有很好的基础。战力测试你越级击败风越，证明你在玄力运用上的天赋让人惊艳，如今挑战慕容逸，证明你有着让人惊讶的胆量和魄力，这几点，都彰显着你是一个有资格让玄府重点培养的弟子。”

秦无伤的这些话说出来，除了秦无忧之外，在场所有人都吃惊的张大了嘴巴。就连云澈都大吃一惊……让一个初入玄府，只有入玄境玄力的弟子直接进入内府，并享受内府一切资源，这在苍风玄府历史上，压根是从来没有过的事。更是所有初入弟子想都不敢想的事。

秦无伤前面的话对云澈无疑是天大的恩惠，但最后寥寥几句，又加了一个极其残酷的条件，如此一来，一些人对于云澈直接进入内府的不忿也就基本消却。因为以云澈十六岁就击败一个中府弟子的惊人天赋，再过几年完全有进入内府的可能。但若是现在就进入内府三个月，之后又败了的话，几年后纵然有了进入内府的资格，也将只能望洋兴叹，悔不当初。

云澈明白，秦无伤对他忽然而来的特殊关照，必然和秦无忧有关，同时，也必然和蓝雪若有关。

蓝雪若究竟是怎样的身份和背.景……

“慕容逸，你有异议？”秦无伤淡淡的瞥了慕容逸一眼，声音平淡如常，但隐含一抹让人心悸的威慑。

“这件事就此定下了。在这三个月内，你们两个之间不许再有任何冲突。好了，考核继续吧。齐长老，这一组的战力考核，就由你亲自上阵。司空渡，你过会儿带云澈去内府转转，顺便帮他安排一个住处。我的意思，会马上传音给内府那边。”

秦无伤刚才直接承认了云澈玄府弟子的身份，云澈现在自然也要以弟子自称。秦无伤转过身来，道：“何事。”

原本在重伤之下面若死灰的云小凡猛的抬头，感激的看着云澈，眸光剧烈的颤动起来。

秦无忧呵呵一笑：“当然没有问题。”

说完，他精神一松，彻底昏了过去。

秦无忧和秦无伤离开。慕容逸也不屑的看了云澈一眼后带着慕容夜离开。云澈则托起云小凡，随着司空渡把云小凡送到了药之府中，然后跟着他向内府走去。

“有一句话叫置之死地而后生。”云澈回答：“有多么大的压力，才会有多么大的动力。”

第138章 天玄榜

聚玄塔，位于内府的正中心，在内府的任何位置都可以一眼看到它的存在，所以云澈根本不需要任何人的指引，很容易便找到了聚玄塔的入口。

“这处聚玄塔的下方，果然有着一道天然玄脉，也难怪会成为一国皇室玄府的所在。如果一个宗门坐落于此，不出三百年，就会从一个小宗门发展成声威浩荡的大宗门。”茉莉说道。

“天…玄…榜？”看着最上方的三个大字，云澈精神一振，侧过身来，开始认真观摩起上面的名字。这面墙壁上出现的，刚好是一百个名字，也就是内府的一百个弟子，亦是苍风玄府无人不知的内府天玄榜。

虽然有一百个人，但他们的玄力等级却分布的很是密集。从第一百名到第七十八名，玄力皆为真玄境八级，第七十七名到第四十一名，皆为真玄境九级，第四十名到第四名，玄力都是真玄境十级。

慕容逸：二十岁，真玄境九级。

司空渡：二十岁，真玄境十级。

云澈的目光，着重落在了前三名上。

第二名：风不凡，二十岁，灵玄境一级。

在看向第一名时，云澈的目光久久定格：

云澈：“！！！！”

这是整个天玄榜上，唯一一个年龄低于十八岁的人，而且，居然还是这天玄榜的第一名！

这是何等惊人的天赋，何等妖孽的天才，才能在十七岁的年纪，达到灵玄之境！他虽然在玄力等级上只比第二名和第三名高出一级，但，他惊人的年龄，却分明证明着他的天赋要远远甩出第二名与第三名好几条街。新月城公认的第一次天才，十六岁达到入玄境十级的萧洛城，在他面前简直连提鞋都不配。

云澈眉头微微一动，据他所知，“焚”这个姓氏，是焚天门的独有姓氏，只有焚天门的人才会以“焚”为姓。但，焚天门的人又怎么会进入这苍风玄府？焚天门的传承功法、底蕴、资源……全部都要远远胜过苍风玄府。且不说这些超然宗门的弟子都是终身不得叛离宗门，估计苍风玄府就是主动邀请，焚天门的弟子也看都不会看苍风玄府一眼。

这时，聚玄塔的入口处，两个人并肩走入，右侧的那一个一身白衣，面容俊秀中透着阴柔，一双眼睛半眯，目光散漫中透着阴寒。他看到云澈，口中轻浮的吹了一个口哨：“咻！居然看到了一个生面孔唷，小弟弟，你是刚来的吗？”

“哦？”白衣男子眼眸一转，看向云澈的目光多了几分兴趣：“这么说，你就是那个云澈？啧啧，倒是长了一副好皮囊，可惜脑子似乎不太好使。也不知是不是你亲娘生你的时候把你的脑袋给夹傻了。”

“封白衣，注意你的言行！”

封白衣？听到这个名字，云澈迅速想到了他的天玄榜的位置……第三十六名！比司空渡还要高出三个名词。

慕容逸咧开嘴角，摇头晃脑道：“说起来这只耗子能混进我们内府，我也是有很大责任啊，唉，早知道会是这样，我昨天就该果断的出手那那只耗子双腿给废了……既然已经这样了，司空兄，你就听我封兄弟的，把你家的耗子看紧一点，别到处乱跑污了我们的眼睛和心情，哈哈哈哈……封兄弟，我们走。”

司空渡长舒一口气，强行把怒气压下，走到云澈身前，平静道：“不用理会他们。这个封白衣与慕容逸家有姻亲关系，平时都是一个鼻孔出气。”

司空渡点头，道：“没有错，焚绝尘，也的确是焚天门的人，而且，还是焚天现任门主焚断魂最小的儿子。”

“如你所想，焚绝尘现在离开了焚天门。”司空渡缓缓说道：“焚绝尘天赋惊人，是个当之无愧的天才，但同时也是个极其高傲的天才，他容不得半点失败。而就在去年，他惨败给了他出关的哥哥焚绝壁，并受到羞辱，从而一怒之下离开焚天门，发誓不击败焚绝壁永远不回去，纵然是他父亲劝阻也毫无作用。当然，这种离开并非叛离，他身为门主之子，也不会有叛离一说。”

司空渡看了云澈一眼，道：“看来，你很不了解苍风皇室目前的风云状况啊。”

“焚绝尘会进入苍风玄府，以这处聚玄塔助他修炼，是三皇子的授意，以此向焚天门示好。”司空渡叹息一声，简单的解释道：“现在，苍风帝王重病在身，有传言他活不过三年，太子苍霖和三皇子苍朔为争夺皇位，分别搭上了萧宗和焚天门。苍朔为了获得焚天门的更多支持，当然是尽可能的主动示好。唉，简单说来就是这样。明眼人都看的出，苍风皇室，乃至整个苍风帝国都将迎来一场巨大变动，包括这个内府，也在一步步的被卷入到不知什么时候就会发生的变动之中…………第二名的风不凡，和第三名的方飞龙，分别已投靠到了太子和三皇子麾下，现在也是春风得意，你千万不要去招惹这两个人，也招惹不起。”

司空渡点头，道：“这一年来，我不下十几次的收到太子和三皇子分别发来的各种宴请的邀请函，我全部无奈的找借口婉拒……结业之后，这皇城我也无法继续待下去，我应该会第一时间回新月城吧。如果哪天你也进入内府的话，你也会受到各方面的拉拢，到时候，怎么选择就要看你自己了。”

云澈也随之跟在了后面，一直来到了聚玄塔的十楼。司空渡所说的101玄间，就在正前方。

第146章 离去

毒灵只是一种存在低等意识的灵体，无色无形，类似于一种简单的灵魂体，被云澈以凤凰之炎强行吸出之后，便在凤凰之炎的包裹下燃烧起来……可怕的毒灵足以让世间几乎所有的神医束手无策，但在云澈的手下，分分钟便已搞定，这本该是件足以让人兴奋的事，但当云澈终于意识到自己的右手抓到什么东西时，心里猛的一凉，四个字在脑中一晃而过……

卧槽！死了！

没有让他失望，在他的手掌覆胸的那一刹那，仙子的躯体一僵，微闭的眸子猛然睁开，浑身一瞬间释放出冰冷无比的杀气和磅礴玄力。

以她半步王玄的至高玄力，只要她不愿意整个苍风帝国没有几个人有能力碰到她身体的任何部位，而她从出生到现在，就如高空落下，尚未及地的初雪，不要说躯体，就连衣角，都没有被任何男性碰触过，这与她修炼的玄功有关，更与她的性情有关。只是，刚才她也察觉到了玄脉之中毒灵的存在，沉下意识凝视着毒灵的动向，暂时疏离了对云澈的戒备，竟被云澈一手抓在了她的胸上……哦不对！是抓！而且是很用力的抓在她的胸脯上。

玄力气场混合着怒气、杀气，完全是下意识的爆开，但当仙子眸光看到那团在燃烧中的毒灵时，她心中忽然一软，又强行将玄力气场硬生生的收回……但云澈距离她太近，而且愤怒与杀机之下释放的玄力气场又岂是那么容易完全收回，依然有很小的一部分余力扫到了云澈的身体……虽然只是连她正常玄力百分之一都不到的余力，但，这毕竟是来自天玄境十级巅峰的恐怖力量，又岂是云澈所能承受的。

“砰”的一声，云澈如被重锤轰身，全身如翻江倒海，他感觉到自己的身体、还有五脏六腑如在一瞬间全部爆裂，随之，就连意识也完全消散。

砰！砰！！

云澈的身体如一颗炮弹般倒飞而去，砸穿墙壁，砸断院子里一颗碗口粗细的高树，又继续飞出几十米远后，才重重撞在一块年代久远的巨石上，巨石四分五裂，云澈被弹落到地上，全身血流如注，不多时，已在身下积起一大滩血。

内府弟子平时都在聚玄塔之内，平日有着绝对的自由，无人管束。也或者是内府之中弟子互斗是常有的事，有这类声响见怪不怪，因而，出现了这么大的声响，硬是没有一个人赶过来，也甚至根本就没有人察觉。

一道白影瞬间掠过数十米的距离，落在了已毫无意识的云澈身前，仙子的目光此时复杂到极点，左胸之上还残存着被他狠狠一抓后的感觉，让她羞耻和愤怒，但她更清楚的知道，云澈完全是无意为之，而且犯下如此大错的缘由，还是为了给她驱逐可怕的毒灵。

自己却下意识的张开玄力气场，将这个刚刚救了自己的人直接格杀……虽然是他触碰了自己的禁忌，但他毕竟是为了救自己。

仙子的美眸之中闪过淡淡的歉疚，她微微的叹息一声，雪手轻扬，一缕缕梦幻般的美丽冰华在她掌下飘动，落向云澈的身体，想要冻结他的身体。但当第一点冰华碰触到云澈的身体时，所有的冰华瞬间消失，仙子的眉宇之间也轻轻动荡……

他还没死！？

一个真玄境一级的少年，受了自己的气场冲撞居然还活着，而且生命迹象还并不是很微弱，这让她心中讶异。她右手一拂，云澈的身体已被一股冷风带起，带回了房屋之中。

……………………………………

云澈意识苏醒的时候，感觉到整个身体都沉浸在冰冷之中，但这种冰冷并没有带给他不适，反而让他有一种舒适的感觉。

“哼，总算醒过来了。”察觉到他意识苏醒的茉莉没好气的道：“要不是你修炼了大道浮屠诀，你早已死的不能再死了。”

云澈睁开眼睛，第一时间便回想起之前发生的事，顿时心中一阵感慨，不过他感概的不是自己又一次大难不死，而是……这个小仙女胸脯的手感，实在太太太太美妙了……用半条命换来抓那么一下，怎么还有点很值的感觉！

“你醒了！”

一个冷冰冰的声音传来，云澈侧过脸来，看到了正站在床前的小仙女，他动了动嘴角，露出一抹很轻的笑：“没想到，我还活着。”

“我也很奇怪你竟然还活着。”仙子美眸冰寒，目光就如两把冰做的利刃一般直刺云澈的眼睛：“受我气场碰撞，居然不死。而且这么重的伤，本以为至少要昏迷半个月，你却只昏迷了三天就醒了，而且就连身上的伤，都好了一小半。或许是凤凰之炎有很强自愈能力的关系，你的命比我想象的要硬的多。”

面对她的冷目，云澈苦涩的一笑：“我之前，真的不是故意的，我只是想把毒灵抓出来，没想到……”

“如果不是因为你在救我，你以为你现在还能活着和我说话吗？”仙子冷声道。

云澈摇了摇头，道：“亵渎小仙女，我受到这样的惩罚，也是罪有应得。”

“如果你不想逼我杀了你的话，就把三天前的事给我完全忘掉，永远不许再对任何人提起！”仙子的声音再度冷了几分，但却并没有了那种刺骨的杀气。几天过去，她对云澈的杀心已经没有了，否则也不会让他活到现在。

“我一定不会和任何人说起。”云澈发誓道，他检查了一下自己的身体，虽然全身内外都是伤，但并没有不可治愈的伤害，以他的医术，给他足够的时间就可以痊愈。另外，他已察觉到自己所感觉到的那种冰冷气息的来源，这些气息虽然冰冷，却蕴藏着浑厚无比的玄力，毫无缝隙的保护和修复着他的内脏，让他昏迷的这几天内伤非但没有恶化，反而恢复的比外伤还要快的多。

而且整整三天过去，她也没有离开……以她的身份，面对的又是一个亵渎她的人，她完全可以抛之离开，但她却没有。唯一的解释，就是她冷如玄冰的外表之下，内心或许同样冰冷，但绝不无情。

“小仙女，谢谢你，你不杀我已是恩惠，还施救于我。”云澈虚弱的说道。

“哼，你不需自作多情，我救你，是因为我还需要你解掉我的身上的冰.毒。”

仙子侧过蒙着雪纱的脸，声音冷硬的道。

“其实，有一件事，我欺骗了你。”云澈缓缓说道：“我之前说，化解你身上的毒需要十天左右。其实，要完全解掉你身上的毒，对我来说只需要几息的时间而已。而且，我会想要救你，也是出于私心，因为你的玄力登峰造极，处在足以俯视整个苍风帝国的层面，我是希望通过救你，让你欠我我的人情……再不济，也与我有了十天交集，为我的以后，创造一个可能的巨大助力。呵呵……果然欺骗女孩子，还是这么漂亮的小仙女，是要遭受报应的。”

小仙女：“……”

云澈说完，抬起了自己的左手，掌心面向小仙女，勉强的运转玄力，顿时，天毒珠的净化之力随着玄力抚在小仙女的身体上……小仙女皱了一下眉头，但并没有排斥和阻挡。

净化之力蔓延进小仙女的体内，在云澈的引导之下，短短几息的时间便将她体内的本源冰.毒全部净化，一丝无存。一只天玄毒兽的本源之毒自然是无比可怕的，但天毒珠作为玄天至宝，在它面前，这种毒与茉莉所中的毒相比，连冰山前的一粒沙尘都不如，茉莉所中的毒天毒珠都能缓慢净化，又何况这区区本源冰.毒。

“好了，这样一来，毒就全部化解掉了。”云澈收回手，轻舒一口气，病色的脸上添了一分疲惫。

体内她以全部玄力都无法化解的剧毒，竟在转瞬之间全部散去，小仙女难有感情波动的冰冷内心顿时一片惊然。她的见闻之广博，整个苍风帝国都没有几人能与她相比。但她从未听说过，竟有什么方法可以让如此剧毒在转瞬之间被化解的一干二净，纵然是苍风帝国第一神医古秋鸿也断然不可能做到。

而且这个人，还只是一个刚入真玄境的少年！

如果不是自己亲身中毒，亲自承受，她将根本无法相信这一切是真的。

终于在小仙女的脸上看到了一丝的情感波动，云澈有些得意的笑了一笑，道：“我有特殊的解毒方法，还请小仙女连带我身上的凤凰之炎一起为我保密，否则，我一定会招惹上很大的麻烦。不过，如果小仙女将来万一又中了什么无法解掉的毒的话，都可以来找我，我一定都会帮你解掉。”

小仙女眼神复杂，她已经无法把这个重伤在床的少年和一个苍风玄府小小的真玄境弟子联系到一起，无论他一眼看出她中了本源冰.毒的眼力、在自己玄力压制下的平淡不惊、深邃到连她都无法窥穿的眼神、抬手之间泯灭剧毒的能力……都让她深深的感觉到了他的神秘和不同寻常。

以及，一种不知从何而来，淡淡的危险感。

“我身上的毒已解，你的伤也已脱离危险期，既然如此，我已没必要留在这里了。”

说完，不等云澈反应过来，小仙女的身上已是冰灵飘动，曼妙的身躯在冰灵之中缓慢雾化，完全消失在了云澈的面前。

“喂！小仙女……”

云澈连忙起身，但话还没出口，眼前已没有了她的身影，云澈的声音顿住，化成了失落的几个字：“真的……就这么走了……”

这时，一缕缕轻柔而冰冷的声音从上空徐徐传来：“两个月后，再行相见，到时，我会如你所愿的保护你三个月。”

声音如云烟般散去，云澈怔了一怔，然后躺回床上，惬意无比的舒了一口气，然后闭上眼睛，微微笑了起来，口中，发出很轻微的呢喃……

“她应该是冰云仙宫的人吧……距离和倾月老婆分开，也快有一年的时间了，不知道她在那边过的怎么样……”r1058

最快更新，阅读请。

第148章 约战之日

“天…狼…斩……喝！！”

轰！！！

“成……成功了！”云澈扶着重剑，缓缓的跪到地上，口中气喘吁吁，脸上却露出了无比兴奋的笑：“我终于……终于成功挥出天狼斩了！”

玄间的沙尘久久没有散去，沙尘之后，茉莉默默的看着云澈模糊的身影，星眸之中，已满是泪光……她冲动的教给云澈大道浮屠诀，又教给他天狼狱神典，为的，不就是这样的一刻吗……

但理智却残忍的告诉她，那不是她的哥哥，她的哥哥，已再也不可能出现。

“云师弟，明天就是你和慕容逸约战的日子了，要记得提早做好准备。最好好好的休息一天，明天清晨，我会去喊你。”

明天就是和慕容逸约战的时间？

这三个月，除了偶尔一次外出遇到了小仙女，从而发生了一点“意外”，他基本所有的时间都在玄间之中。三个月，说长不长，说短不短，而这三个月，他的收获可谓相当巨大。单单是大道浮屠诀与天狼狱神典的修成，就让他整个人发生了近乎脱胎换骨的变化。

在他睡眠之中，他早在半个月前就达到顶峰的真玄境一级玄力，也在云澈的安定之中水到渠成的悄然突破，提升到真玄境二级。

“云师弟，你在里面吗？”

“哇！是什么味道，这么香！”这段时间云澈都是吃的各种干粮，平时不觉得什么，但被这股香味一勾，整个胃部都是一阵颤抖。

餐盒打开，精致的四菜一汤映入眼中，鲜香四溢。自从离开萧门，云澈前半年餐风饮露，后半年基本都是吃一些可以果腹的干粮，这样的美味对他来说已经阔别太久了。

蓝雪若微微一笑，道：“我吃过了。你慢点吃，现在才八时，距离约战的时间还有半个时辰。”

“嗯，很好吃，几乎和我小姑妈的手艺不相上下。”云澈拍了拍肚子，满足的说道。

她的这丝表情变化让云澈一怔，然后试探着道：“师姐，这些饭菜，难道是你亲手做的？”

“我可是已经满十七岁了，哪里像小孩子了！”云澈按了按鼻尖，抬起眼眸，带着浅浅侵略性的眸光直视着蓝雪若的美眸：“师姐，你这么好看，这么温柔，居然还有这么好的手艺……不知道将来会是哪个幸运到足以遭天打雷劈的男人能得到你的青睐……额，你真的不能考虑一下年纪比你小，而且已经成婚的男人吗？”

“额……就是说，如果不调戏的话，师姐以后还会经常给我做饭吃？”云澈脸上一下子堆满了惊喜的笑。

云澈接过，没有马上穿上，而是轻嗅了一下上面的味道，虽然很淡，但味道很熟悉，正是蓝雪若身上那温婉泌心的动人体香。他微笑着道：“这件练功服，也是师姐亲手为我做的吗？”

说完，蓝雪若背过身去。看着蓝雪若的背影，云澈微笑了起来，心中升腾起一股醉心的暖流。他以最快的速度脱下原来的外衣，将这身蓝雪若亲手所做的练功服换上。

蓝雪若转过身来，看着已换上一身白色练功服的云澈，美眸中顿时绽放出异样的光彩。

她连忙稍稍侧过目光，微微有些慌乱道：“很合身，也……也很好看。”

“那……你要怎么感谢我呢？”蓝雪若眼睫微弯，有些俏皮的说道。

“嗯？”蓝雪若美眸一眨，然后很顺从的闭上眼睛，等待着云澈的“感谢”。她猜想或许云澈要给她一个惊喜，而无论什么样的女孩子，对“惊喜”这种东西都有着无法免疫的期待。

“嘤！”

蓝雪若的反应，让云澈心中的紧张也消却了下来，唇角带起一丝微笑。他不在满足于嘴唇的碰触，开始贪婪地吸吮起她如花瓣一般娇嫩双唇，愈加侵略性的动作让蓝雪若呼吸变得急促，心跳更加的剧烈起来，而毫无经验的她根本不知道怎么抵御对方的侵略，轻分的玉齿被云澈轻易的长驱直入，碰触到了那娇怯的丁香小舌。

蓝雪若的眼睛悄悄睁开一道细缝，眸光迷离若雾，瑶鼻连连娇哼。在云澈越来越激烈的攻击之下，她细巧的脖子高高仰起，从下意识的退缩，到无意识的悄然回应着，鼻息里喷出的火热气息打在云澈的脸上，娇躯也越发变得滚烫，娇柔的手臂也在不知不觉中紧紧抱住云澈的身体。

“啊……”

“师姐，我……”云澈的头脑也顿时清醒了几分，知道自己太过唐突冒犯了。

“坏……坏男人！”她本想斥责云澈，但说一出口，却犹如少女对自己恋人的情嗔，让她顿时更是红霞满面，逃也似的向外跑了出去。

云澈连忙追了出去，一把抓住了蓝雪若的小手，蓝雪若下意识的想要挣脱，但连续试了几次，都无法睁开，只能任由他握着，和云澈牵手并肩走在一起，低垂螓首，始终不敢再看他的目光。

第149章 万众瞩目

苍风玄府外府的中心广场占地面积很大，平时都会有大量的外府弟子在这里切磋，并吸引更多的围观弟子，外府的各类玄力比赛也都会在这个广场进行。

今天是云澈和慕容逸的约战之日。

本来，一个刚入府的弟子不自量力的挑战内府弟子，这并不值得引起这么大的关注度，而关键是，这场约战竟惊动了副府主秦无伤，而且秦无伤还亲自成为了这场约战的见证者，如此一来，想不引发整个玄府的关注都不行了。

“快看！是秦府主，秦府主来了！”

秦无伤等人在高台不远处的亭子里坐下，目光淡然的注视着无人的高台。周围的弟子纷纷下意识的退后，看向亭子的目光满是敬仰。

“废话，秦府主是何等人物，当然是一言九鼎。”

“秦府主的想法，当然不是我们所能琢磨的，也说不定秦府主只是一时兴起……”

“慕容逸！慕容逸来了！”

“快看慕容逸身边的那个人！那是天玄榜第三十六位的封白衣！”

慕容逸和封白衣的到来，让挤满广场的外府弟子彻底骚动起来，绝大多数外府弟子过来挤人堆，就是为了能亲眼见识传说中的内府弟子，他们一个个翘高脚尖，目光灼热。

人群中的慕容夜挤了半天才冲到慕容逸身旁，咬牙切齿的道。

“嘿嘿，”慕容夜搓了搓手，一脸迫不及待的表情：“堂哥，那我就等着你把他狠狠的打成死狗了。接下来三天，想去哪里玩，堂哥随便开口。”

慕容逸看了一眼高台，冷哼一声道：“那个云澈还没有来吗？”

他话音刚落，远处的人群忽然一阵起哄。封白衣眼睛一眯，很是讥讽的笑了起来：“唷，居然来了。”

云澈站上高台，目光扫视下方，一眼看到了不远处亭子里的秦无伤与秦无忧，目光稍作停留后，落在了人群后方一个不起眼的角落，蓝雪若正安静的站在那里，目光关切而紧张的看着这里，碰触到他的目光，蓝雪若先是微微一笑，然后不自禁想到了之前的一幕，脸颊一红，悄然把螓首垂下……直到现在，她的大脑依然处在晕晕乎乎的状态，她甚至不明白，被他忽然那样对待和侵犯，自己的心里，竟然没有半点应该会有的排斥感……

“什……什么？真玄境二级？不可能吧！三个月前，他还是入玄境而已！”慕容夜瞪大眼睛道。

“我会让他永远记住今天的。”慕容逸冷哼一声，脚下忽然一点，身体就如一只大鸟般腾空而起，一跃跨过几十丈的距离，稳稳的落在高台之上，站立在了云澈的面前。

慕容逸的这一次腾空，顿时引发全场惊呼，大半的外府弟子都张大了嘴巴，一脸崇拜艳羡的看着慕容逸，幻想着自己哪一天也能达到这样的境界。

“那个白衣服的就是云澈？啧啧，看上去这么细皮嫩肉的，哪有半点玄者的样子，活生生一个小白脸，这样的货色也胆敢挑战慕容逸？我都能一拳撂倒。”

“你猜慕容逸踩下这个云澈需要几招？我猜三招就狗了。”

高台不远处的亭子里，秦无伤一脸微笑，似乎对接下来的交手很是期待，他侧目对身边的秦无忧道：“三个月提升了两级，不错不错。但慕容逸可是真玄九级，而且三个月过去，他的玄力也有大幅度提升，距离升到十级也不远了，无忧，你认为云澈有战胜慕容逸的可能吗？”

“哼，这小子根本就是狂妄自大，不自量力。”后面的齐导师冷笑着道。

秦无忧顿时侧目，惊奇道：“大哥，你从来不说没有把握的话，你为什么会看好云澈？云澈虽然天赋惊人，可越级对战，但真玄领域的七级差距，是根本不可能逾越的，也从未听说有人逾越过。”

秦无忧：“……”

秦无忧点点头，飞身而起，落在了高台的边缘。他一出现，整个广场霎时安静了下来，所有围观弟子都屏住呼吸，等待着接下来的画面。

秦无忧声音落下，慕容逸却依旧是一脸漫不经心的表情，而面对一个只有真玄境二级的随后，他也实在没必要认真起来，他盯了云澈一眼，不屑之极的道：“云澈，想好怎么死了吗？”

“武器？”慕容逸哈哈大笑：“对付你，我还需要动用武器？”

慕容逸和云澈几句交谈，下方已是嘘声一片。

“以前听说这个云澈脑子有问题，我还不怎么相信，现在我完全信了。真玄九级对付一个真玄二级还需要武器？这货居然还在那里狂妄，我们堂堂苍风玄府居然还有这样的逗比存在。”

第152章 金鳞化龙丹

“不用打了。”秦无忧走了过来：“虽然你已经手下留情，但慕容逸还是伤的不轻，已经没有战斗能力了，这场对战……云澈，你大获全胜。”

云澈收起霸王巨剑，不再说话，微笑而立。

真玄二级对真玄九级的对决，这一战的玄力差距无比悬殊，在所有人看来，这一战的结果都毫无悬念，他们今天到来，不过是想看内府弟子的风采，想看一个狂妄之徒的凄惨狼狈下场，他们讽刺着云澈的不自量力，笑他愚蠢和白痴，甚至在这三个月里把他当成茶余饭后的笑料，通过讽刺他来自我享受智商和精神上的优越感……

所有人呆呆的看着云澈，目光之中再也没有了交战之前的轻视，取而代之的是深深的震撼和仰望，继而又演变成狂热和崇拜。超越七级战胜对手，重剑一挥惊啸全场，此时云澈在他们的眼中，甚至有了那么一丝神话般的色彩。尤其是那石破天惊的三剑，足以给所有人留下长久不灭的震撼印象。

“真玄境九级算不得什么了不起，总有一天我也能达到……但跨越七级战胜对手……这才是真的强大！我估计一辈子都不可能做到。这个云师弟太……太恐怖了。”

这个声音一出，顿时有了无数相应的人，大片的外府、中府弟子都争先恐后的奔向人兵阁个地兵阁的方向，唯恐重剑类武器被抢光了。云澈那三剑，给了他们太多的震撼，也让他们在震撼中热血沸腾。

秦无伤缓缓的站起，目视着场中的云澈，脸上露出深深的激动，口中发出只有自己才能听到的呢喃声：“不愧是苍月公主所选中的人……真玄二级驾驭霸王巨剑，轻松战胜真玄九级，气势逼人却又气场内敛，看似张扬，实则真正的锋芒深藏于城府……这等奇才，生平仅见！”

但他的这三剑，所展露的神威和造成的霸道，是轻剑千万次挥舞都无法相比的。

秦无伤的声音响起时，广场的喧闹声也嘎然而止，他的每一句话，都铿锵郑重，无一人觉得夸张：“从今天开始，你便正式成为内府弟子，并取代慕容逸在内府天玄榜的位置，位列天玄榜第七十三位。并据你今日之表现，特许你可随时进入内府太玄殿，可选择的玄功玄技数量与周期均毫无限制，并奖励金鳞化龙丹一枚。”

秦无伤的话一出，顿时全场哗然。

苍风玄府以往的金鳞化龙丹只会在苍风排位战来临之前，给苍风玄府的种子选手服下，使其在赛前得到一大步的跨越，还是第一次作为奖励给予一个弟子。

至于躺在那里的慕容逸，最先身为主角的他，此时却已被遗忘，所有的目光都集中在云澈身上，根本没有几个人在正眼看向他。

“就这么走了吗？”

慕容夜色厉而内荏，口中说着狠话，身体却在瑟缩发抖，心脏更是狂跳着。虽然他一万个不想承认，但事实却是，他这个自诩天才的人，和云澈的差距已不啻天壤，在云澈面前，他别说嚣张，几乎连舔鞋的资格都几乎没有。

“你……”重伤的慕容逸顿时脸色发紫，嘴唇一阵哆嗦，然后白眼一翻，气急攻心下直接昏了过去。

云澈同样报以冷笑：“曾经有数不清的人想让我吃大亏，但结果，他们不是废了，就是死了，我倒是很期待，接下来想让我吃大亏的会是哪个？”

“姐夫……姐夫！！”

“嘿嘿。”云澈不无得意的笑了笑。听着夏元霸的话，他的脑海不可遏制的闪现过夏倾月的仙影……自从萧门分开到现在，已经过去了一年的时间，这一年里，他时常会想起她。不说其他，他们拜过天地，入过洞房，十六年的婚约，她是他云澈明媒正娶的妻子，这样的身份，让他注定无法将夏倾月真正忘却。

包括在场一些认识夏元霸，平时因他玄力低微而嘲笑过他的弟子，此时看到他和云澈的关系，当场肠子都悔青了，一边冒着冷汗，一边暗想着怎么向夏元霸赔礼道歉，以后更要和夏元霸拉好关系云云……

“云小凡？”看着这个当初在入府测试时认识的少年，云澈微笑起来：“你果然成功留在玄府了。”

“哈哈！加油！外府只是你的暂居地，你的目标是内府。”

外围，看着成为全场焦点的云澈，蓝雪若一直提着的心完全放下，脸上露出舒心无比的笑，她自己看不到她此时笑的多么的轻柔和美丽，心中，更是充满着一种连她自己都没发觉的深深自豪感。

但喜悦过去，她的心中，开始蔓延起深深的忧虑。

苍风玄府是皇室直属，为苍风皇室培养着年轻一辈的人才，培养着皇室未来的支柱和基石。从某种意义上讲，它还是皇室的颜面。一个弟子若入内府，他的名字将在整个皇城都广为人知，因为能入内府的人，将来的成就必定极高，从无例外。

毫无悬念，云澈这个名字，将在短短的几天之内传遍全城，甚至轰动全城。这将让他获得极大的关注和赞誉，同时，也将陷入各种各样的舆论漩涡。

她所忧心的，是自己的两个哥哥……太子苍霖和三皇子苍朔。

第154章 真相

“苍月公主……她竟然是……苍月公主……”云澈有些失神的呢喃道。身为苍风帝国之民，苍月公主这个名字，云澈当然不会不知道。当今的苍风帝皇苍万壑共有七子一女，太子为“苍龙太子”苍霖，而唯一的女儿，则是“苍月公主”苍月。年少之时，皇帝、公主都是传说中的存在，他和萧泠汐虽然时常幻想皇帝和公主会是什么样子，但从未想过会有接触到的一天。

他确定蓝雪若的身份必定尊贵无比，但从未将她向“公主”这个身份上想。因为公主出身皇室，又是皇帝独女，必然带着浓厚的娇气与霸道，但这些，从蓝雪若身上根本找不到丝毫，有的只有温柔与善良。对任何人都是那么和善，从来都没有骄纵之态，也从不会歧视和低看任何人，看到其他人有难，她会第一时间想要帮忙……这些性情，和他心中的苍月公主形象，根本完全不同。压根比之一般官家的女子都要平和近人。

“既然她是苍月公主，为什么那时会在新月城？”云澈失神的道。

云澈想了一想，微微点头：“多少知道一点，司空师兄之前和说简单说过。似乎是皇帝病重，太子苍霖与三皇子苍朔正在暗中准备争夺下一任皇帝之位，而且分别勾搭上了萧宗和焚天门。”

“没有错。”秦无忧点了点头，然后详细的叙述起来。

“多年暗疾？伤到命脉？”云澈眉头顿时一锁，还有这样的病症？

云澈：“……”

“原本，这种皇位之争在皇室之内再正常不过，几乎每一任新皇继任之前，都会有这样的序幕。皇帝也一直听之任之，但，谁都没有想到的是，太子苍霖为了能压制三皇子苍朔的势力，竟借用了萧宗的力量。三皇子苍朔为了与之抗衡，也随之借用了焚天门的力量。”

“这么说的话，萧宗和焚天门主动引诱苍霖和苍朔的可能性更大。”云澈冷静的道。

说到这里，秦无忧满脸气愤。他平复了心境后，脸上又露出了心疼的表情：“这些年，太子苍霖和三皇子苍朔成了为皇室的主角，而皇上常年卧于寝宫，几乎已被人遗忘。皇上的七子一女中，到头来真正全意心系于他和陪伴于他的，就只剩下唯一的女儿，也就是苍月公主。唉……这三年，真的苦了她啊。也好在她只是一个女孩子，毫无势力和威胁，否则，她说不定早已受到太子和三皇子的暗中迫害，唉。”

“她尝试过，但放弃了，因为她根本不可能阻止的了。”秦无忧感伤的摇头：“在这场争斗之中，我们苍风玄府立于中立之地，只效忠皇上一人，同时，也成为了苍月公主唯一的后盾。但，弟子的意愿，非我们所能控制。内府的一百弟子中，有一大半，都已被太子苍霖和三皇子苍朔拉拢至麾下，包括内府天玄榜第二名的风不凡和第三名的方飞龙。”

说到这里，秦无忧目光定定的看着云澈。

“苍风排位战。”秦无忧淡淡的说出五个字。

“唉~~”秦无忧又一次的叹息，提起“苍风排位战”，他的脸色也变得很是黯然，他站起身来，倒背双手走到竹窗前，徐徐说道：“说起苍风玄府，无人不知是我苍风皇室所立，整个苍风帝国最大的玄府，是无数年轻玄者修玄的梦想之地。但，苍风帝国宗门林立，强者无数，在那些大宗门眼中，我苍风玄府，不过是个笑话而已。”

“……原来……如此。”

“苍风皇室有着一种特殊的玄功，叫做‘帝王心诀’，只有拥有皇族血脉，并且心性纯良之人才能修炼。在七皇子一公主中，苍月公主是唯一修成‘帝王心诀’的人，以‘帝王心诀’，可在一定程度上窥视到一个人的命数和运数，苍月公主应该是通过‘帝王心诀’在你身上看到了非凡的命数和运数，再加上你在新月玄府的惊人表现，所以义无反顾的选择了你。”

“现在，明白我所说的‘觉悟’是什么了吗？”秦无忧转过身，意味深长的道。

“不，单单是这一点，还算不上什么觉悟。毕竟，参加苍风排位战只有成功或失败，而无关生死。”秦无忧继续说道：“两年前，苍月公主之所以离开皇城，寻找合适的人只是其中一个原因。而更重要的原因是……为了逃避一个可怕的人。”

“上一届苍风排位战的第四名——焚天门门主焚断魂的长子，亦是焚天门少主的——焚绝城！”

第163章 天狼斩

大殿中的巨响声自然惊动了外面的皇宫侍卫，匆忙的脚步声响起，十几个银甲侍卫鱼贯而入，带头的满脸紧张道：“公主殿下，你没事吧？”

“可是……”侍卫头领看了一眼被崩裂的地面，以及手持武器的云澈与凌杰，面露深深的警惕。

“是！”侍卫头领连忙低头应声，带着人退下。

“哼，的确要比我想象的厉害一点点……但也只有一点点而已。”凌杰翘了翘鼻头，一脸很不屑的样子：“刚才那一剑，我不过是随手比划了一下，接下来这一剑，你绝对~~~绝对~~~绝对不可能接得住！”

凌杰出剑，剑身之上的剑势骤然爆发，一瞬间荡起万千剑影，交叠成重重剑浪，就如大片被飓风卷起的沧海浪潮般笼罩向云澈，那恐怖无比的气势，似乎是要将这整片天地都完全绞入其中。

“云兄弟小心！”凌杰这一剑一出，凌云顿时眉头一皱，几乎是下意识的提醒道。凌杰正值争强好胜的年纪，第一剑被完全挡了下来，还是在“公主姐姐”面前，他的自尊心显然受到了打击，凌云预想的到这第二件他会认真起来，但没想到，居然直接用出了天威剑阵。天威剑阵的任何一式，同等级的玄者都难以正面接下，何况只有真玄境的云澈。

“陨…月…沉…星！！”

轰！！

“什……什么！”凌杰和凌云同时大吃一惊，天威剑阵的第十三式“风华乱”，竟然就这么被云澈一剑直接破开！

霸王重剑斩破重重剑浪后，力量也基本到达了极限，撞击在凌杰剑上时，已接近力竭，但仅仅以它那足有三千九百斤的重量，所携带的冲击力就非同小可，凌杰被震荡的连退七八步，险些一屁股坐到地上。

“难以置信。”凌云低声自言自语道，“看来他跨越七级战胜对手的传闻，并不是什么夸大的虚传。一个大境界之差，竟然真的接下来了……如果是平级的话，这一剑，岂不是完完全全的碾压！”

“原来……你居然这么厉害！”这次，凌杰是着实有些傻眼了。因为刚才这一剑，他不但用上了七分玄力，还动用了天威剑阵，没想到居然还是被挡了下来……而且自己还被震退，吃了一个小亏。

这种感觉，就犹如身为猛虎扑向一只猫，却愣是被猫给撞开了。

“输？我会输？”凌杰手中长剑一甩，脸上的惊讶色彩逐渐褪去，取而代之的依旧是一脸不屑的样子：“刚才的两剑，我不过是怕你输的太惨，根本没用全力，这一剑，我看你怎么挡！”

周围的气流忽然大幅度暴.动起来，云澈感觉到一股无比锋利霸道的气息迎面而来，让他遍体发寒。那把长剑正被握在凌杰的手中，却让他清晰的感觉到仿佛已经抵在了他的脖颈之下，下一秒就能直接隔断他的喉管，要了他的性命。

好强的剑势……云澈心中的震惊一点点的放大着。根据茉莉的描述，他已经在尽可能的高估这个十五岁少年的剑之造诣，到此时感受着这股惊人的剑势，他发现自己依旧低估了这个来自天剑山庄的少年。

“嘿，老哥，我才没你想的那么没用，这一招我已练到收放自如的境界，在即将要了他命的时候，我自然会收回来。”凌杰笑了起来，目光转向云澈道：“哼，敢挑衅我凌杰少爷的尊严，就让你见识一下我凌杰的厉害……”

凌杰手中之剑已完全被化作实质的浓郁剑气包裹，看上去竟和云澈手里的重剑一般大小。

周围的空气疯狂动荡，迎面而来的风浪将云澈的头发和衣袂大幅度吹起，剑尖所到之处，一丝漆黑的空间裂痕一闪而逝。

云澈身体暴退，重剑再度抡起，全身玄力在一瞬间被牵动，凝聚在了他的双臂和重剑之上，又是一记毫无保留的“陨月沉星”，迎向了凌杰的绝杀一剑。

霸王巨剑第三次和凌杰的轻剑相撞，而这一次碰撞的那一刹那，云澈分明感觉到犹如一座高不见顶的大山狠狠的撞在了他的重剑之上。

将三千九百斤的重剑瞬间撞弯，这不知需要多么恐怖的力量。云澈的全身与双臂巨震，如果不是他参悟了天狼狱神典的总诀，对重剑有了极强的驾驭力，他的霸王巨剑早已脱手飞出。

云澈的瞳孔微微收缩，重剑弯曲的幅度也越来越大，逐渐的已临近半月状。他的身体在庞大的冲击力下被带的急速倒退，双脚在坚硬的地面上划出两道越来越长的沟壑，他的身体，更是持续在剑势的冲击之中受到着损伤。

“知道了！”凌杰的手一直伸在前方，剑虽离开，但并没有离开他的操控。看着马上要被冲击到大殿之外的云澈，他得意的笑了起来：“嘿嘿，知道我凌杰的厉害了吗！和我比，你还差得远呢。”

“喝啊啊！！”

“天……狼……斩！”

轰！！！！！！！

第164章 排位战邀请函

地板崩裂，殿顶塌陷，被扬起的碎石和沙尘将云澈所在的区域完全包裹，无法看清。

凌杰整个人傻在那里，看着脚边的长剑碎片，半天没有回过神来。

“凌杰小弟弟，你的这第三剑……我也挡下来了。你…输…了。”云澈站在凌杰面前，缓缓的说道。第三剑，他抵挡的极为惊险，而且有作弊的嫌疑。因为他是先后用了两剑，一记陨月沉星和一记天狼斩，才硬撼了凌杰的一剑。但凌杰一直叫嚣的是挡下他三剑，倒是没说要几剑挡下。

“能正面接下我这一剑的人，山庄有很多很多，但他们的玄力都比我高很多，年纪也比我大，接下来也没什么了不起。你明明才真玄境，竟然真的给接了下来……”说到这里，凌杰忽然目露奇光，直勾勾的看着云澈：“你简直太厉害了！才真玄境就这么强，要是到了灵玄境，我根本都不可能是你的对手。怪不得这么漂亮的公主姐姐都会看上你，你好像的确配得上公主姐姐。”

“哼！”凌杰一翘鼻头，毫不做作的道：“我凌杰说过的话，当然不会反悔。不就是认你当老大嘛，有什么了不起的。”

凌杰这么干净利落的承认，倒是让云澈有些意外。而且看他的样子也并没有做作和勉强，眼睛里倒真还有一些好奇和……崇拜的样子！

云澈笑呵呵的道：“这个嘛，要看你这个小弟当的合不合格了，如果合格，让我这个老大满意的话，我说不定可以告诉你。”

凌云走了过来，对着云澈淡淡一笑，真诚道：“云兄弟，初来皇城时，四处听到关于你的传闻，当时还不以为然，如今亲眼所见，完全更胜传闻，相信小杰也败的心悦诚服。”

一张淡金色的请帖被凌云拿出，交到了蓝雪若手中，凌云继续说道：“半年之后，我们会在山庄恭迎贵皇室莅临。若公主殿下能赏脸亲自前往，那是最好不过。此番公主身边有了云兄弟这般绝才惊艳的人物，相信三年之后，贵皇室必能因云兄弟大放异彩……如此，我们兄弟二人的任务完成，就此告辞。”

“啊？走？可是我还没跟老大讨教怎么才能在真玄境就变得这么厉害……啊啊！”

凌云拿出请帖，说完话就直接拉着凌杰走人，整个过程转眼即完成，快的让蓝雪若措手不及，连送别的话都没来得及说出。她看着殿门方向，惊讶道：“凌云的脾性很是沉稳谦和，怎么会忽然走的这么急，难道是想到了什么急事吗？”

“啊！云师弟！”蓝雪若花容失色，慌忙扶住云澈，焦急的道：“云师弟你怎么了？你受伤了？严不严重？”

蓝雪若连忙拿出一颗中回天丹，看着云澈把它吃下，直到云澈的脸色逐渐缓和，她才终于舒了一口气：“我知道云师弟既然敢和凌杰打赌，就一定有足够的把握，不过刚才还是快要紧张死了。虽然那个凌杰看上去很小，但出身天剑山庄的，都是一些怪胎，他们的实力，根本不能以常理计算。不过好在你还是赢了，居然还真的让他成为了你的小弟。”

“对了，凌云他们来送的请帖……莫非是？”

“就是说，距离下一届苍风排位战，还有半年的时间？”云澈惊讶道。

“下下一届？为什么？”云澈眉头一动。而他想起凌云临走前，说的那句“相信三年之后，贵皇室必能因云兄弟大放异彩”……三年之后？难道凌云所指，也是下下届的苍风排位战？

“每一届的苍风排位战，受邀势力大概在五百个左右，每个势力最多可遣派三名年轻弟子参加，以弟子所获得的最高排位来决定势力排位。参赛弟子的年龄，限定在十六岁到二十岁，低于十六岁和高于二十岁都不得参加，战前都有骨龄测试，这一点无法作弊。所以，为了保证战力的最大化，一般参赛的弟子年龄都集中在二十、十九、十八岁，低于十八岁的很少。云师弟才刚满十七岁，起点又低，根本不适合参加下一届苍风排位战。而到下下一届，云师弟满二十岁，又有三年的积累，是参加排位战的最佳时机。”

蓝雪若不需思索，直接说道：“上一届苍风排位战的第一名，就是你刚刚才见到的凌云。”

“云师弟，你觉得凌云这个人……如何？”蓝雪若问道。

“你的评价，和我父皇的评价很相近。”蓝雪若感叹着道：“父皇当年第一次见凌云，就给了‘毫无破绽’的评价。如果不出意外的话，即将到来的苍风排位战，他依旧会参加。”

“没有错。他夺得上一届苍风排位战第一名时，年纪只有十七岁，”蓝雪若说道：“他当时的玄力修为为灵玄境九级。”

“十七岁的灵玄境九级固然极其惊人，但凌云的实力却远远不及灵玄九级这个层面。决赛时，他的对手是冰云仙宫的第一弟子沐凌雪，当时沐凌雪年满二十岁，玄力高至灵玄境十级巅峰，距离地玄境也不过半步之遥，是当时所有参战弟子中等级最高者。但与凌云之手……她只在凌云手下走过了七剑……还是在凌云未尽全力的状态下。”

“三年过去，凌云的玄力更是不知道到了一个多么惊人的高度。二十岁之下，他是整个苍风帝国当之无愧的第一人，这一点谁都不会否认。在苍风排位战中，各大宗门为了排名激烈竞争，尤其冰云仙宫、萧宗、焚天门，他们都为了排至第二位而争的你死我活，却从未想过有一天取代天剑山庄第一的位置。因为天剑山庄的第一位置，是从来不可撼动的，就如所有宗门之中，根本没有年轻弟子可以是凌云的对手。”

第165章 反杀！

世界很大，接触越多的人，走过越多的地方，越是会感觉到自己的渺小。从流云城到新月城，再到苍风皇城，再到天剑山庄，天才的概念在云澈的认知中一次次被重新定义。今天，在毫无准备之下，他更是接触了苍风帝国年轻一代真正的第一人，温文尔雅，毫无锋芒，毫无破绽。

云澈用了一个下午的时间在皇宫中疗好伤势，离开皇宫时，天色已经暗了下来。蓝雪若因苍万壑中可怕蛊毒的事心事重重，云澈并没有让他相送，独自一人出了皇宫，向苍风玄府的方向走去。

一直走到一处周围大片区域都没有人迹的空旷草地时，云澈才停了下来，看着前方淡淡的说道：“出来吧。”

云澈转过身来，看到了一个全身黑衣的青年人。这个人身材不高，看上去二十岁上下，一双眼睛里满是阴霾，看向云澈的目光低沉的如同再看一个死人。

云澈双手抱胸，脸上毫无惧色，冷笑着道：“还有一个呢？也出来吧。怎么，跟在我屁股后面吃了一路灰尘，到了这里，反而连出来的胆量都没有了？”

“云澈，本来我还正为难在哪里动手可以不留下痕迹，没想到，你居然自己给自己找了一块这么好的坟地。我是该说你白痴呢，还是说你愚蠢呢。”

封白衣的脸色沉了下来，冷笑道：“死到临头还敢大言不惭。也罢，对一个死人也没必要再废什么话，薛浪，杀了他！”

封白衣的话音刚落，薛浪的手中便多了一把全身赤红的细剑，他身体爆射，在夜幕之下掠过一道恍惚的黑影，红色的剑锋切开夜幕，犹如毒蛇信子一般刺向云澈的咽喉。

云澈眸中闪过杀机，他星神碎影发动，身体骤然拔高，让薛浪的闪电一击击空。而移至上空的云澈全身一滞，一身剧痛从胸腔部位传来。

必须速战速决……云澈捂了一下胸口，双手一招，霸王巨剑在一闪而逝的黑芒之中出现在他的手中，周身之上，也忽然燃烧起赤红色的凤凰之炎。

“死吧……凤翼天穹舞！”

薛浪的专长在于速度，无论身法还是剑速，都快若流光。但就在他的眼前，原本还有十几个身位之距的云澈竟一瞬间冲击到了他的眼前，速度之快，就如坠世流星一般，快到了让他都完全没有反应过来，而迎面而来的冲击力，更是恐怖到了让他大惊失色。

砰！！！

“什……什么！？”

慕容逸会输给云澈，封白衣很坚定的以为那是因为慕容逸太过轻敌和大意而已，甚至还向慕容逸有板有眼的分析了他会失败的原因。他更自信自己若和云澈交手，十招之内就能杀了他……而带上一个薛浪，主要是因为不想自己动手落下什么痕迹，同时，也是多了一层让云澈必死无疑的保障。

“封白衣，轮到你了！”云澈剑指封白衣，缓步走向他，冷冷的说道。刚刚动用凤翼天穹舞，他的内伤小幅度崩裂，疼痛难忍，但他的脸上却是一片平静……纵然内伤崩裂，要杀掉这个封白衣，也足够了！

看着云澈步步逼近，封白衣忽然一声大吼，双手抓起一把青色长枪，枪身卷起肆虐的风暴，横扫向云澈的脖颈，

封白衣和慕容逸一样，修炼的都是“苍龙枪诀”，当初和慕容逸交手时，云澈也是在慕容逸的这一招下受了小伤。

“滚！”

封白衣心神大骇……在云澈重剑挥来的那一刹那，他才真正领略到云澈的恐怖，也顿时明白了慕容逸和薛浪为什么会在他的重剑之下败的如此凄惨，因为那一剑荡起的气浪，强横的犹如沧海惊涛，让他整个人都被卷入其中……不是慕容逸和薛浪不想躲开，而是在这惊涛骇浪的恐怖压迫下，身体根本难以动弹，更别说躲避和趁着所谓的破绽反击。

封白衣枪势完全溃散，一股磅礴大力从前方袭来，狠狠的砸在他的长枪之上，让他的长枪瞬间弯折，然后脱手远远飞去，他整个人也如被重锤轰中，一股股狂暴的力量涌入他的身体，将他的几十条经脉冲击的寸寸断裂。

封白衣惨叫一声，身体倒飞出十几丈，重重的砸在了他之前藏身的那棵粗树之上。粗树一阵剧颤，落叶纷纷。

云澈的内伤进一步崩裂，让他脸色一白，嘴角溢出些许血丝。他不再耽搁，飞身向前，霸王重剑毫无留手的砸向封白衣的脖颈，这一剑如果砸实，足以将封白衣砸的血肉模糊。

封白衣的吼叫声刚刚落下，上空忽然传来一个老者震耳的怒吼声：“小辈，休伤我家少爷！”

云澈虽惊不乱，以星神碎影骤然后移，然后全力遏制住向前的冲势，脱离了那股力量的轰击范围，但还是被余**及到，他口中一声闷哼，一直后跃二十多丈的距离，才勉强将这股可怕的力量卸掉。

封白衣和慕容逸所在的家族是世交，他的背.景自然也不会弱于慕容逸。如此的背.景之下，身为家中嫡子，他们的安全自然是第一位的，身边，都会有一个强者暗中保护。而这个方姓老者，就是封白衣的守护者。只不过，他的职责只是暗中保护，而不是听从于封白衣的号令，也不会干涉他的任何行为与决定。只在封白衣有巨大危险时才会出现。

方姓老者怒眉直视着云澈，道：“小辈，你若刚才把少爷重伤之后就此放过他，老夫不会出手。但你心肠竟如此歹毒，还要就此下死手，那就不要怪老夫取你性命！”

第166章 梦幻毁灭

“狂妄！”被一个小辈如此蔑视，方姓老者顿时大怒。

方姓老者一声冷哼，忽然飞身而起，右手伸出，直线抓向云澈的喉咙。这一抓下去，足以将云澈的脖颈瞬间扭断。

距离茉莉灭杀炎龙，魂体毒发已过去数月之久，她绝对不能动用玄力的三个月期限也早已过去。如今的茉莉，已可以在极短的时间内动用玄力……以茉莉的强大，击杀王玄之龙都只需一瞬，何况一个地玄境。虽然每一次的出手，都会让茉莉的毒有一定程度的发作，但这种情境之下，也唯有依赖茉莉的力量才能解围。

“嗯？”云澈一怔，而此时，方姓老者距离他不到一丈之遥，下一秒，就足以将他的脖颈直接捏碎。

这是一把小巧的短刀，却释放着梦幻般的冰蓝之色，而就是这抹冰蓝，仿佛在一瞬间掩下了天地间所有其他的色彩，显得无比梦幻夺目。

有着地玄境玄力的方姓老者看着地上的蓝光，老眼之中竟晃起惊惧的色彩，脚步也下意识的向后倒退了一步，眼前的蓝光无比瑰丽，但却让他内心有了一种深深的惊悸。而在蓝光落下之前的那一刻，他分明感觉到一股透彻全身，直刺灵魂的冰冷。也是这股刺魂冰寒，让他死死停住了身体，再也不敢向前。

“不知是哪位前辈在此，还请现身一见。”方姓老者深吸一口气，向着四周拱手道，语气之中多少带了一点恭谨，同时也再不敢对云澈出手……他猜想到暗中的这个人，极有可能是眼前少年的暗中守护者，而且玄力之上，至少要超他一个大境界。而拥有如此实力的守护者，这个少年的身份绝不寻常，说不定还要超过他的家族少爷封白衣。

“方伯，”封白衣在后面喊叫起来：“这个云澈的身世我查过，他不过是来自一个小小的新月城，别说家世，就连父母都没有，根本不可能有什么守护者！但这个人诡计多端，那个蓝色的东西，一定是他耍的什么诡计，方伯千万不要被他唬住了，马上杀了他！如果你现在不杀了他，总有一天，我会死在他的手上！”

地上的冰蓝光芒虽然依旧释放着冰冷的威慑，但“心中有数”的方姓老者已是毫不惧怕，脸也阴沉了下来：“小辈，居然敢戏弄老夫，受死！”

叮……

方姓老者的双目死死的瞪大，瞳孔却收缩成了针眼般大小。他张大了口，却无法发出一丝声音，而他的身上，一抹冰冷的蓝光缓缓的蔓延，从他的身体中心，快速覆盖了他整个躯体，直至蔓延至他的四肢、头部、发梢、衣着……

呼……

云澈目光呆滞，喉咙艰难的“咕嘟”了一下。这辈子，他还是第一次目睹如此绚丽，简直美到让人窒息的杀人手法，但同样也残酷到了极点，那个方姓老者死后别说留下全尸，根本连一丝痕迹都没有留下。

“想跑？”

云澈并没有马上去把重剑捡回来，而且张望四周，激动的喊道：“小仙女！小仙女你在哪里？我知道是你，快点出来！！小仙女！”

当初小仙女答应了他，会在两个月之后，在他身边保护他三个月。现在距离当初她离开刚好过去了两个月，她也如约回来，并在刚才的致死险境中救了他。

“喂！小仙女！”

云澈接连喊了很久之后，夜空之中总算传来小仙女轻渺而又冰冷刺骨的声音：“我只是答应保护你三个月，却没有答应要和你见面，更没有答应会顺从你什么，你不需要再多费心思。”

“呼……这个小仙女，还真是傲娇，都来了还死活不出现。”云澈呼了一口气，低声自言自语着：“既然我怎么喊你都不出来，那么，嘿嘿……我就等着你自己主动出现。”

“老老实实的当你的逍遥大少爷多好，偏偏要自己出来找死。”云澈一声不屑的冷笑，将封白衣的空间戒指取了下来。

翻了一遍封白衣的东西，云澈也顺便明白了他的身份……平西大将军之子。

云澈放出凤凰之炎，将封白衣和薛浪的尸体和这里留下的痕迹全部焚烧。火光之中，云澈收起重剑，缓步离开，但离去的方向却不是去往苍风玄府的方向，而是向着城北而去。

“来而不往非礼也……想要杀我的人，我从来不会允许他继续留在这个世界上！”

云澈随便找个人打听了一番镇北将军府的位置，身影穿过重重夜幕，当他来到镇北将军府大门前时，身上的衣服已换做从封白衣空间戒指里拿到的一套衣服，就连面孔，也已经变得和封白衣一模一样。

镇北将军府的门口侍卫一看到“封白衣”，连忙主动迎了上来，恭恭敬敬道：“封公子，你来了。可是来看望我家少爷的？”

进了镇北将军府，他也不知道哪个是慕容逸的卧床的房间，所以只能让一个侍卫在前面带路。

第167章 龙血宝丹

“封少爷，我家少爷的房间到了，不知封少爷还有什么吩咐？”侍卫把云澈带到慕容逸房门前，欠着腰，无比恭敬的道。

说完，也不等那侍卫答应，云澈便径自向前，推门走了进去。

“我和薛浪一起出手，难道还有失手的可能？”封白衣笑眯眯的走了过来。

“不！”云澈走到慕容逸床前，脸上的笑神秘莫测：“他没有死。不但没有死，而且活的好好的，倒是你，慕容逸，马上就会死了。”

“呃~~~~”慕容逸的双目一下子瞪到了最大，他双手一下子抓住了云澈的手腕，喉咙中发出痛苦干涩的声音。

看着已经发不出声音，只能痛苦干吼的慕容逸，云澈残忍的笑了起来，他左手在脸上一抹，封白衣的面孔顿时消失，露出了云澈本来的样貌。看着近在咫尺的云澈，慕容逸的眼瞳瞬间瞪大，两颗眼珠在极度的惊骇和恐惧中大幅度外凸，几乎要迸出眼眶。

“呃……呃……”慕容逸放大的瞳孔里满是恐惧，继而又充斥了越来越多的乞饶。

云澈冰冷的声音落下，手上猛一用力……连霸王巨剑都能肆意挥舞的力量，扭转慕容逸的脖子可谓易如反掌。只能“咔”的一声，慕容逸的喉骨与喉管便已彻底粉碎，慕容逸的双目再度外凸，全身骤然一挺，然后便再也没有了动静。

“嗯，很多。”云澈把手收回，很是平静的回答道：“说不定，比你杀的还要多。”

“天真？天真是用来形容小孩子的，比如说茉莉这样的可爱小女孩。”云澈用很低的声音说道。

“嗯。”云澈不耐烦的应了一句：“慕容兄现在已经睡下了，你们最好不要再进去打扰他。”

解决了镇北大将军家的大少爷，然后在他家少爷的恭敬相送下大摇大摆的离开，这种感觉，简直不要太爽。

第二天，镇北大将军之子惨死家中的消息如一阵暴风般传遍了整个皇城。

慕容逸横死的时间为昨夜。而昨天夜里，去到慕容逸房间的只有封白衣！而就在慕容家四处寻找封白衣下落时，却发现封白衣仿佛从世界上消失，无论如何都找不到他的踪影，这明显有着“畏罪潜逃”的嫌疑。在无法找寻到封白衣之后，镇北大将军勃然大怒，带着数千兵马浩浩荡荡的堵在了平西将军府的门口……两个世交军政家族就此翻脸。

至于真正的凶手云澈……压根就没有人怀疑到他头上。

所以皇城风雨动荡，回到苍风玄府的云澈却是风平浪静。

开始炼制龙血宝丹！

而此时，他从炎龙的尸体身上引出了十二滴炎龙之血……亦是十二滴王玄龙之血！也就是说，他要在三颗龙血宝丹里，每颗融入四滴龙血！

云澈把药材按照秩序摆手，双手罩在上面，半闭上眼睛，一小会儿后，天毒珠的淬炼之力发动，一团绿色的光芒将炎龙之血和所有的材料罩住……许久之后，当云澈把双手拿开时，桌上铺满了各种颜色的碎渣，而正中心，则出现了三颗红光闪闪的圆珠，剔透莹亮，宛如三颗赤色珍珠。一股奇异的药香味也缓缓扩散出去。

云澈捏起三颗丹药，满意的自言自语道。

一颗的炼化大概需要两天的时间，三颗的话，六天就足以炼化完成。到时候玄力应该至少能提升两个等级……而玄力的提升还是次要的，王玄龙之血……对他的气血、体质、玄脉、骨骸都有着不可估量的益处。

就在云澈正在品鉴自己用天毒珠炼化出的丹药时，一个清冷柔雅的声音从他的后方传来。

“小仙女，你终于肯出来见我了，上次你忽然就走……”

一般的丹药气息，又怎么会让她主动出现。

小仙女的眸光微微一动，一抹深深讶色一闪而过，她走近一步，再次看了一眼云澈手中的丹药，启唇道：“你居然还会炼丹？还炼制出拥有如此高等气息的丹药。即使在这整个苍风玄府，都找不出一颗比你手中更高级的丹药。而且你炼丹的方式，我居然闻所未闻！”

第170章 死亡荒原

云澈随便找了一家客栈住下，但并没有入睡，而是盘坐在床上，将最后一颗龙血宝丹纳入口中。

龙血宝丹入体的那一刻，就如一团火焰在身体内忽然炸开，云澈的面色一阵潮红，身体一阵战栗，但在大道浮屠诀的运转之下，他的不适反应也只持续了不到半刻种，脸色便完全恢复正常，平息也变得平稳。

一阵冰华浮动，小仙女悄无声息的出现在云澈的前方，看着他平静的脸色，目光一阵轻微的复杂。龙血宝丹她曾亲自探视过，其中所蕴藏的是纯正的王龙之血，而且足有四滴之多。虽然融入丹药，龙血中的力量变得很是温和，但想要将之炼化，最少也该拥有灵玄境界的玄力，真玄之境强行服用，将伴随着很大的危险。

云澈入定完毕，已经是第三天清晨。他睁开眼睛后，却丝毫不觉得饥饿，只感觉一阵神清气爽。随着三颗龙血宝丹的炼化，他的玄力也已提升至真玄四级的巅峰，距离突破到真玄五级，也只差半步之遥。而三枚龙血宝丹带来的好处绝不仅仅是玄力的提升，而是身体、经脉的大幅度强化。

云澈出了客房，购备了足够的干粮，当客栈掌柜看到他手上所戴的紫色空间戒指时，犹豫了好一会儿，还是凑上去小声的道：“年轻人，你也是去死亡荒原历练的玄者吗？”

“呵呵，”掌柜的打量他几眼，赞叹着道：“这么小的年纪，却已经有了真玄境的玄力，实在是不得了啊。我猜，你应该是哪个大家族，或大宗门的天才弟子吧？而且从你的穿着，还有手上的紫色戒指看，你也不是缺钱的人，肯定不是来这里寻宝卖钱的。”

“不过……”掌柜的看了一眼周围的人，压低声音道：“来这死亡荒原的人鱼龙混杂，一部分是为了历练，还有一部分是为了钱财。他们为了利益不但猎杀玄兽，也会猎杀进入死亡荒原的玄者。你这手上的紫色戒指实在是太招眼了，很容易就被人盯上，再加上你年纪又轻，还是孤身一人，实在危险啊。我建议你取下戒指，背个破旧的包裹，穿的也普通一点，这样，至少不会被那些贪婪之人盯上。”

“还有，你的玄力虽然不弱，但死亡荒原里玄兽的强度和数量，都要远远超出你的想象。外围百里，都是次玄兽和真玄兽，百里之后是灵玄兽，越是深入，玄兽的品级越高。这些玄兽的分布虽然泾渭分明，但也并非绝对。百里之内，也经常会有灵玄兽的出现。所以，我奉劝你千万不要深入到超过五十里。历练是为了提高自己，可千万不要把自己的命搭进去啊。唉，有多少的玄者过于估高自己的能力，再也没有从死亡荒原中走出来。”

云澈向掌柜的道谢，离开客栈，向死亡荒原的方向走去，一路之上被不少人注视——因为他背后的那把巨剑。剑作为万兵之皇，使用剑的玄者最多，负剑而行的人也不少，但背着这么大一把剑的，着实不多见。

荒原，荒芜之原。这里风声萧瑟中透着阴森，从远处不断传来的玄兽吼叫声让人心悸。远远看去，整片荒原枯草遍地，乱石嶙峋，却又一眼看不到边际。隐隐约约能看到成群结队的玄者身影，像云澈一样孤身而来的极少，至少视线之内的区域只有他一个。

“对！”云澈点头：“没有比这里更好的历练之地。我也想知道，这个人人谈之色变的死亡之地，我能深入的极限距离是哪里。”

“我的确不愿踏足这样的地方。但我既然答应保护你三个月，就必然会做到。我还不至于对你一个后辈失信。”

“后辈……”云澈抽了抽嘴角，很是无语。

云澈的身后，一个有些忐忑的声音传来，云澈转身，看到有一个十几人的小队正看着自己。说话的，正是带头的那一个。这十几个人都很年轻，年纪最大的也就二十四五岁，玄力都是处在入玄境后期和真玄境初期，这些人脸上大都同时带着紧张与激动，显然都是第一次进入死亡荒原。

他们之所以如此盛邀云澈，显然是因为云澈真玄境四级的玄力。云澈转回身去，淡淡的道：“不用。”

“切，一个人居然就敢进死亡荒原，怪不得每年都有这么多人死在里面。”队伍中，一个背着长剑的少年低低的道。

“大宗门又怎么样！在这死亡荒原，玄兽和恶人杀他还会管他出身什么地方？而且越是出身大宗门大家族，说明身上越有可能带着大量的玄币和丹药宝器之类，更会被那些恶人盯上……我赌他不可能活到今天太阳落山。”

云澈一路前行，先后遇到三波想要邀请他加入的冒险队伍，其中还有一个小型佣兵团，他全部拒绝。

赫然是一只低级次玄兽——恶狼。

云澈站在原地不动，在恶狼扑过来时，右手臂猛然挥出，一掌扫在恶狼的脑袋上，只能“咔嚓”一声，恶狼的颈骨直接断裂，在惨叫声中被远远扇飞出去，全身一阵剧烈的抽搐后，便再也没有了动静。

云澈神色不变，任由这些恶狼扑过来，然后手脚齐出，凤炎飞舞，这些恶狼无论碰到他拳脚，还是凤炎，都是瞬间殒命，一时间狼尸乱飞，惨吼连连，十几只恶狼不到几息的时间便横七竖八的倒在了云澈的周围，化作各种扭曲残缺的狼尸。

云澈拍打了一下手背，看了一眼阴气森森的前方，然后加快脚步，快速的冲向死亡荒原的更深处。

第171章 铁背苍狼

外围三十里，基本只有次玄兽的存在，云澈一直深入到三十里之后，视线中开始出现了一只只或一片片的真玄兽，地面也变得凸凹不平起来，各种枯木、矮山也越来越密集。

“丁师弟，快封它后路，不要让它跑了！”

“木师妹，快点退后，它要发狂了，会伤了你！”

围攻它的四个人都很年轻，三男一女，年纪看上去最大的那个二十三岁上下，玄力为真玄境九级，其他两个男子也都二十出头的样子，玄力都是真玄境五级，那个被称作“木师妹”的少女则和云澈年纪相仿，只有十七八岁，玄力修为也是最弱，才初入真玄。

由于那个少女玄力最弱，因而被三个人护在外围，只有在最安全的情况下才会偶尔参与攻击。被围攻的独角兽皮糙肉厚，又有鳞甲护身，但也经不起四个真玄境玄者的联合攻击，更何况其中还有一个真玄境九级的强者，它的身上已是血痕累累，反击也越来越虚弱，最后直接放弃反击，挣扎着想要逃走。

年纪最长的年轻男子一声爆喝，飞身而起，手中长剑卷起一股凶猛的剑势，将正欲逃跑的独角兽直接冲翻在地，四脚朝天。他落地之后，又如离弦之箭般弹射向前，长剑凶狠的刺出，直线贯通了独角兽的喉咙。

“哇！孙师兄，你太厉害了！这么厉害的玄兽，都被你三两下打倒了。”被称“木师妹”的少女名叫木小玲，看着倒地的独角兽，她目光闪闪，满脸的崇拜。

嘴上听似谦虚，但眼睛里却闪过洋洋自得的色彩，他对另外两人吩咐道：“丁师弟，韩师弟，把它的玄丹取出来吧。”

“嗯，加上这枚玄丹，再有十三颗真玄兽的玄丹，我们这次的任务就完成了。相信我们这一次，必定会是最先完成任务的队伍，师父一定会对我们大加赞赏的。”拿过玄丹，孙周满脸得意的道。

孙师兄点头，满脸傲然的道：“哪里哪里，这是我们一起努力的结果，两位师弟年纪还小，将来的成就一定不会比师兄我差……哦？”

他刚低声嘲讽完，旁边的丁师弟忽然发出一声低呼，指着云澈，激动的道：“孙师兄，快……快看他的左手！紫色啊……紫色的空间戒指！”

“紫色的空间戒指？比我们的空间戒指要好吗？”丁小玲抬起手上的黄色空间戒指，有些不解的道。

“师兄，你看我们要不要……”韩师弟一边说着，手上比划了一个切割的动作。

那孙周刚要点头，木小玲凑过来气愤的道：“韩师兄，你怎么能有这样的想法！我们出身名门正派，是出来历练的，不是杀人越货，恶贯满盈的强盗！你们要是真敢这么做，我一定告诉师父！师父要是知道了，一定会狠狠惩罚你们，说不定还会把你们赶出师门！”

“还是孙师兄最正派了。”木小玲很是崇拜的道。

得到丁小玲的夸赞，孙周的腰板又更挺直了几分，冷哼道：“我们出身江北第一门派玄剑派，要以维护门派声誉为第一行事准则，在外不但不能仗势欺人和心存恶人，遇到弱小，还要主动出手相助。这个小兄弟的玄力只有真玄境四级，却孤身一人来到这里，实在太危险了，这个时候，我们就应该挺身相助。”

云澈瞥了他一眼，从他的眼眸深处看到了深藏的贪婪，暗中一声冷笑，淡淡的撇下两个字：“不用”。然后便头也不回的继续向前。

孙周没有说话，脸上的肌肉轻微抽搐了几下，不死心的看着云澈的后背……有木小玲在，他断了直接对云澈杀人越货的念头，准备将他拉到一起，然后找个机会拉着云澈单独行动，杀了他之后再做出被玄兽杀死的假象，紫色戒指就会成功到手，没想到，自己刚才喊话时刻意展露了真玄境九级的实力，这个人却是断然拒绝。

孙周转过身来，一脸不屑道：“应该是吧。不过我最看不起的，就是这些大家族、大宗门的弟子。因为他们的玄力都是靠各种丹药硬撑起来的，根本一点都不扎实，哪像我们是一步一步的练起来，他的玄力虽然是真玄境四级，但若打起来，他还真不一定能打过师妹。”

孙周正说话间，后方的黑林之中，忽然传来一声悠长的狼嚎之声，随之，一个巨大的蓝影从黑林中猛然窜出，直冲向师兄妹四人。

“铁……铁背苍狼！”

“还站在这里干什么！还不快跑！”孙周大吼一声，拉起木小玲，以最快的速度窜逃而去。铁背苍狼可是一只低级灵玄兽，根本不是他们四个人所能对付的。它比精钢还锋利的狼爪和牙齿，能轻易的撕开他们玄力防御和身体。

但他们的速度，又岂能比得上铁背苍狼，转眼之间，丁师弟和韩师弟两人便就已被追上，铁背苍狼一声咆哮，庞大的身体将两人同时飞扑在地，狼爪拍下，如穿豆腐一般将两人的身体直接刺穿。

“啊！！丁师兄，韩师兄！！”两人的惨叫让木小玲发出惊恐的尖叫声。她的声音也让铁背苍狼的一双血眸将她和孙周锁定，一声低吼，如一道蓝色闪电般狂奔而去，转瞬之间便已拉近和他们的距离。

孙周回头一看，发现铁背苍狼距离他们已不到十步之遥，顿时吓出一身冷汗，他一咬牙，大喊道：“师妹，你先挡住……我马上喊人来救你！”

“师兄……你！！”木小玲做梦也没想到孙周竟然会为了保命，将她推向铁背苍狼。她倒在地上，绝望的闭上了眼睛。

嗷吼！！

而铁背苍狼已在十几米开外，正在地上狼狈的翻滚着。

正在逃窜的孙周回头看到这一幕，顿时一阵嘲讽：“这小子，真是找死……不过也正好给老子争取了逃跑的时间！看来老天都不想让我死。”

云澈双眉一拧，在它近身时骤然跳起，跃到了铁背苍狼的上方，重剑从后背拔起，向下轰然轮下……

铁背苍狼之所以被称作铁背苍狼，是因为它的后背坚若铁板，是身上防御最强的地方。但在云澈重剑轰击之下，它精钢一般的脊骨却是瞬间被砸断，发出清脆到近乎震耳的声音。

第173章 灭团！

独眼龙的手准确无误的抓在重剑宽大的剑柄上，但他还没来得及笑出声来，便感觉一股犹若千钧的重压从手臂上猛然传来。

三千九百斤的重量，又是空中坠下，独眼狼的手臂瞬间被砸的断裂，重剑落势不减，直线砸落在他的胸口，只听“砰”的一声。独眼狼在惨叫声中被狠狠的砸倒在地上，在重剑的重压之下，连半个身体都在“轰”的一声闷响中陷入了下方的土地之中，胸骨更是同时断裂十几根，一口鲜血狂喷而出。

正在嘻哈中的黑龙强盗们全部傻眼，一双双眼珠子都差点蹦出眼眶。云澈双手抱胸，冷笑了起来：“我这把剑，好玩吗？”

压在独眼龙胸口的仿佛不是一把剑，而是一座沉重的小山。

这样的重量，黑龙自问自己挥舞起来都格外吃力，而这个明明只有真玄境四级的少年，却可以脸不变色的随手丢出去……那得多么恐怖的臂力。

黑龙在处处都是死亡的死亡荒原混迹了近十年都不死，自然不是庸碌愚蠢之辈。即使云澈所表露的玄力气息在他的玄力下可谓不足为虑，但心中的警觉让他依旧果断下达了全体围攻的指令。

这些强盗玄力修为最低的也有真玄境五级，高的则达到了真玄境十级，在这死亡荒原的外围，这是一支实力相当恐怖的强盗队伍。云澈的脸色一沉，右手一招，玄力涌动，将三千九百斤的霸王巨剑硬生生的从眼独眼龙身上吸回到了手中，然后重剑横起，原地猛然旋转挥舞……

这简简单单的重剑挥舞，竟卷起一阵巨大的龙卷风暴，飞沙漫天中，那些黑龙强盗还未能近身，便全部感觉到一股不可抗拒的暴风迎面而来，将他们的身体强横的带起，让他们在空中连续两三个后空翻，狠狠的栽到了地上，无一例外，有一些连手中的武器都被远远的冲走。

而接下来的一幕，更是让黑龙与白龙惊的险些肝胆碎裂。

“焚…星…妖…莲！！”

十几声交叠在一起的惨叫于巨大火莲中响起，凄惨的犹如来自九幽地狱的哭声。但焚星妖莲并没有因此而怜悯，依然在无情的绽放着，层层叠叠的火焰之舌逐渐盛开成越来越大的炽热火莲，包裹着一个个在绝望中痛苦翻滚，直至完全化成灰烬的身影……

黑龙和白龙十几年来抢过无数的人，也杀过无数的人，和“胆小”二字绝对沾不上关系，但在眼前将他所有小弟转眼间焚烧成碎渣的火焰面前，他们的脸色苍白无比，牙齿在打颤，双腿在哆嗦，全身的肌肉都在剧烈的痉挛着。

“走……我们快走！！”

他们没能跑出多远，火莲之中，一个身影飞射而出，转瞬追及到他们的上方，巨大的重剑带着沉重的威势，从他们的头顶砸落。

一个真玄境四级，对轰两个灵玄境一级的玄者……这是只有疯子和不想活的人才能做出的事。但面对两个人同时的全力迎击，云澈的眼神只是微微动了一下，却丝毫没有避开的意思，而是直直的迎了上去，只是剑势，一瞬间狂暴了近十倍……

但，他手中的是重剑。

三枚龙血宝丹带来的体质增强和玄力提升之下，他完全自信如今的自己已经可以毫无压力的抗下凌杰之前让他狼狈不堪的天威绝剑，又何况两个灵玄境一级玄者的合击。

当！！！！

云澈后翻落地，又后退了几小步，便将反震力轻松卸掉。

“邪神诀”下的玄力暴走和狂暴玄技，“大道浮屠诀”给予的逆天躯体、“凤凰颂世典”带来的毁灭之力，“天狼狱神典”给予的重剑神威……

也注定了他必定惊世骇俗！

没有给黑龙和白龙喘息的机会，云澈一个箭步向前，重剑抡起，砸向已暂时失去行动能力的黑龙和白龙。

黑龙瞳孔收缩，但他的话还没来得及说完，云澈的重剑已同时砸落在他和白龙的身上。

一声爆响，两人的身体同时被砸断，漫天洒血的飞了出去，死无完尸。

“谢……谢谢恩人再次救命之恩。”

“谢谢……谢谢恩人大恩！”孙周也慌忙喊叫道，声音急促而颤抖。

这一句话，让孙周顿时汗如雨下，仓皇的摇头道：“不不不不！恩人……恩人你听我解释！适才我和我师妹落到这些恶人的手里，我怕他们伤及我和我师妹的性命，才不得不出此下策。所幸恩人神威无敌，消灭了这些恩人，请恩人大人不记小人过，饶恕了我们师兄妹，我和师妹一定感恩戴德，永世不忘。”

云澈的话，再配上他的眼神，孙周哪还不明白什么，想也不想，激动的道：“是！是！我师妹至今还是个处子……恩人要是喜欢，尽可拿去享用，相信师妹也一定心甘情愿。”

云澈目中的淫邪瞬间消失，化作一片冰冷，他忽然向前，一脚将孙周踢翻在地，然后脚步踏前，踩在了他的脖颈之上。

“像你这样的垃圾，活在世上真是玷污空气，还是送你去见阎王吧！”

“啊——”木小玲一声尖叫，满脸的惊恐：“你……你……你为什么要杀他！他虽然是个卑鄙无耻的小人，但他又没杀过人……罪不至死……你为什么要杀他？”

听到这里，木小玲的脸色已经一片苍白。

说完，云澈不再停留，向北离开。

第174章 风暴烈鹰

“杀人不但果决，而且面不改色……你以前杀过很多人？”

“你杀的尽是恶人，并主动救下非恶之人，我无从反感。相反，我反感那些优柔寡断，以善良仁义之名饶恕恶人的人。”

云澈加快速度，继续向死亡荒原的深处行去。

砰砰砰砰……

这些铁甲蜥蜴的实力，每一只都相当于真玄境八级的玄者。

火焰似乎是这些铁甲蜥蜴的克星，承受了凤凰之炎的那只铁甲蜥蜴长久的痛苦嘶叫，生命力快速减弱。云澈眼神一凝，如闪电般主动冲入铁甲蜥蜴群中，全身燃起凤凰之炎，手中巨剑仿佛化作了一条翻腾飞舞的赤色火龙，随着重剑的一次次落下，火焰激射向四周，逐渐点燃起一大片的火焰领域，将一只只铁甲蜥蜴的铁甲快速消融……

“呼……”

翻过了一个矮丘，七只全身释放着暴戾气息的铁背苍狼出现在视线之中。铁背苍狼的嗅觉极其敏感，第一时间嗅到了生人的气息，七双苍蓝色的狼眼基本是在同一时间锁定云澈的位置，然后纷纷发出嚎叫，疾冲上来。

云澈没有半点要后退的意思，从背后抽出重剑，刚要迎上，忽然听到周围响起阵阵响应般的狼嚎，随之，几十个浅蓝色的影子从四面八方出现，一起向这边冲来。

“我靠……”云澈握剑的双手顿时抖了抖，冷汗瞬间流了下来，几乎是想也没想，掉头就跑……笑话，一只他可以轻松灭掉，七八只也勉勉强强能全灭，可能还要受点伤，超过十只他就别想应付的来，这么多……他只有逃跑的份。

“这个死亡荒原的玄兽为什么会这么密集？”茉莉忽然开口说道。

“玄兽密集、排挤外来者、久居不散，绝不会没有原因。万兽山脉的玄兽也是数量极多，而且极度排外，原因很显然，是因为山脉中心有凤凰气息的存在。作为玄兽，它们会对这种神兽气息有着天生的畏惧和敬仰。凤凰气息会成为它们心中犹如信仰一般的存在，从而万兽聚集，有人类踏入它们的信仰之地，它们自然会拼命攻击。”

茉莉的这些话，云澈并没有太往心里去。他平复心境，做好足够的心理准备后，直接拖着剑重新冲回到灵玄兽的领域。

“天狼斩！”

一招下去，耗掉了云澈近三分之一的玄力，他却没有后退，反而主动冲向了已经快速聚集起的铁背苍狼堆中，重剑无比狂暴的挥舞着，带起阵阵狼嚎和漫天飞散的血星……

而他的身后，几十具铁背苍狼的身体均匀的横在这五里之中，每一具狼尸都破败不堪。

他心里很清楚，目前的区域，已经是他能达到的极限范围，继续往前，遇到实力堪比灵玄境二级玄者的玄兽群的话，他能做的就真的只有逃跑。

一只铁背苍狼不可怕，可怕的是它们的群起攻之和源源不断。

这两天两夜，时时惊险的厮杀，也让云澈在药物催动下增长的玄力越来越趋于稳固。

云澈下意识的抬头，东方的天空之上，一只漆黑巨鹰正低空徐徐飞来，隔着这么远的距离，云澈都能清楚的看到它锐利无比的鹰眼，以及鹰爪反射的凛然寒光。

“风暴烈鹰！”

玄兽之中，风暴烈鹰的实力相当于灵玄境二级的玄者，但它最强之处不是它的攻击性，而是它惊人无比的御空能力，无论飞行的速度还是高度，灵玄领域，甚至地玄、天玄领域，都几乎无兽可及。

云澈没想到它竟然会忽然攻击自己，瞬间做出反应，重剑撩起，一股狂暴的剑气迎了上去……

但云澈已是重剑挥舞，无法收回，重剑风暴狠狠的撞在了风暴烈鹰的身上，将它冲击的在半空翻了好几个跟头……也顿时完完全全吸引了它的仇恨。

迎面而来的风刃将云澈的衣服切出道道的口子，却无法切伤他的身体。云澈不闪不避，迎着风暴，一剑轰出……只是，他依旧低估了风暴烈鹰的速度，再加上风暴的压制，这一剑轰出时，风暴烈鹰的鹰爪已临近他的胸口，寒光闪闪的爪子甚至已刺进了他的衣服……

霸王巨剑重击在暴风烈鹰巨大的身体上，将它砸的一声惨鸣，在半空中快速翻滚着飞了出去，一直翻滚了几十圈，在几乎要落到地面上时才堪堪浮住身体。

“哼，算你识相，否则非给你一把火尝尝不可。”云澈拉了一下胸口的衣服，看着那四个鹰爪刺出空洞，又在心里暗暗道了一声好险。

在换好衣服的那一刻，他的脸色忽然微微一变，闪电般的伸手按在了自己的脖颈上，脸色也一下子变得更加难看。

第176章 恶战

雄蛟的声音中带着深深的恨意和杀意，仿佛人类是它们不共戴天的丑人。很显然，想和它们进行语言交涉后离开，根本就是不可能的。

这两只蛟龙所释放的强大气息让小仙女有了巨大的危机感，她猛一伸手，带起一股冰冷的气流，将云澈远远的推了出去。同时全身冰华浮动，迎向雌雄双蛟的攻击。

小仙女的推力，根本不是云澈所能抗拒的，在大喊声中，他一直被气流推到了十里之外才跌落在地上，同时也脱离了两只蛟龙的攻击范围，之前所在的位置，传来阵阵惊天动地的轰鸣之声。

两只蛟龙一般大小，外形近似，一雌一雄，似是夫妻。它们同时巨口大张，吐出一团龙卷风暴，龙卷风暴本来只有几丈之宽，但在席卷过程中快速放大，转眼已达数百丈，两团巨大风暴一前一后，带着无比恐怖的撕扯力卷向小仙女。

小仙女微微上升，然后身体开始旋转起来，她旋转的速度很慢，婀娜曼妙的就如蝴蝶在翩翩起舞，但就是如此缓慢幻美的旋转，却在周围卷起了一股绝不亚于蛟龙的巨大风暴……而且，是寒风刺骨的冰风暴。

一声犹若雷霆震世的轰鸣在天空炸起。

风暴的对撞所产生的恐怖乱流一直持续了很久都没有消散，云澈处在这场风暴边缘的边缘，却已是完全窒息，而小仙女，则是处在风暴的正中心……云澈迎着乱流艰难的抬起头，看向空中的小仙女。她的娇躯依旧在缓慢旋转着，位置没有丝毫的移动。两股蛟龙风暴被她的玄力风暴牢牢的排斥在二十丈之外，丝毫没有触及到她的身躯，反而在被她一点点的排出更远。

云澈大大的松了一口气，这时，他忽然看到自己的上空，一个黑影被乱流迅疾的带飞了出来。那个黑影让云澈的瞳孔轻微一缩……

全速飞行三小时的风暴烈鹰已是完全力竭，又遭受这风暴席卷，已然是昏了过去。云澈想也不想，高高跃起，一把抓住了风暴烈鹰的一只鹰爪，然后玄力放松，依靠背后重剑的力量飞速坠下，落在了一块足以抵挡乱流的巨石后方。

“果然在它身上！”

云澈将吊坠小心的打开，看向里面的小镜片，确认这个小镜片也毫无损伤后，他才彻底松了一口气，然后将吊坠重新挂回到脖子上。

“不行！小仙女还在和那两条蛟龙恶战，我怎么能走！”云澈从巨石后方伸出头来，看向小仙女的方向，断然说道。

云澈咬牙道：“我知道我帮不了她什么，但是，她是因为我才遭遇了这两条蛟龙，若让她陷入险地，而我却一走了之，那我这辈子，都不可能看得起我自己。而且，这里地处死亡荒原的中心，周围都是地玄、甚至天玄境界的玄兽，我随便碰到一只就是九死一生，我又能逃到哪里去？”

风暴持续了整整半刻钟后，终于消散。天空之上，传来雄蛟的声音：“原来竟是个半只脚踏入王玄境界的人类，难怪胆敢前来妄图染指龙神的宝藏。但你既然来了，就永远别想再离开！”

雌龙的声音愤怒的传来：“住口！你们人类，都是一些卑鄙险恶的生灵！当年，就是因为我们夫妻一丝不忍饶恕了一个闯入这里的人类，三个月之后，他带了几十个人来到这里……还杀死了我们唯一的孩子！同样的错误，我们绝不会再犯……人类，受死吧！！”

“冰云领域！”

“领域……居然是领域！”云澈一声失口惊呼。领域技，传说中至少要王玄境界才能施展的强大玄技。领域一旦形成，领域之内的一切都将变成对自己有利的元素，甚至完全为自己所用。领域也分为很多种，有攻击型领域、防御型领域、增幅型领域、牵制型领域、震慑型领域等等……

冰云领域之内，寒冷、飞雪、冰霜……都小幅度的增强了小仙女的能力，同时也一定幅度上减弱了双龙的行动力和攻击强度。小仙女的手上此时多了一把仿若冰晶凝成的透明长剑，身躯一动，蓝光一闪，直刺雄蛟而去。

那剧烈的撞击声，十里之外的云澈听的清清楚楚。蛟龙虽不像炎龙那样是有着完整龙之血脉的真龙，而只是有着七八成龙血的亚龙，但毕竟也是龙，躯体有着近似于真龙的强横，小仙女这一剑之下，仅仅斩断了雄蛟的一片银鳞。

砰！！！

龙尾扫过，撞击在小仙女的虚影之上。小仙女的身影在更高的上空出现，面色变得更加凝重。趁着领域还没有消失，她身躯极速坠下，冰剑直指雄蛟而去，剑身在雄蛟躯体的每一次撞击，都带起片片如蓝色闪电般的光芒，蓝光之中，雄蛟的鳞片也被片片击碎。

如果，这两只天玄巅峰的玄兽是其他的种类，比如狼、狮、隼……纵然独身面对两个，她都有很大的战胜把握。但偏偏，这是两只蛟龙！龙的躯体、血脉、耐力、魂力、气场……都是万兽不可相比的。

天空越来越暗，夜幕，已在悄然间开始降下，让天空之上不断闪烁的蓝光变得更加刺目。

空气中的寒冷快速消散，雌雄蛟龙的行动顿时变得迅疾起来，而小仙女的力量却出现了衰弱。她斩击在雄蛟身上的冰剑所发生的撞击声，已明显不如之前那么震耳。

“你死心吧，我不会帮她的。”茉莉早就料想到会有这一刻，断然拒绝：“要灭杀这两只蛟龙，对我来说易如反掌。但如果我动用了那个程度的力量，我这段时间总算被压制下去的毒势，必将功亏一篑！我还没善良到为了一个不相干的女人，浪费我在天毒珠里整整一年的成果！”

第177章 双蛟陨灭

茉莉出手的后果是什么，云澈很清楚。当初茉莉出手灭杀炎龙后险些魂飞魄散的一幕他清楚的记得。但这两只蛟龙断然不能和炎龙相比，而且经过天毒珠这段时间的净化，茉莉此时的状态已比当初好上太多，出手灭掉这两只蛟龙，或许会让这段时间以来的净化付诸东流，但至少不会有魂飞魄散的危险。

而如果不她不出手，小仙女就会有性命之危。冰云领域消失之后，她已经明显处在了劣势。

云澈正要继续劝说茉莉，远处的天空，忽然传来了雄蛟的声音：“人类，你的力量在减弱，看来，刚才就已经是你的极限，半步王玄，也不过如此。”

雌蛟的声音也傲慢的响起：“区区人类，又岂配与我们龙族抗衡。妄图染指龙神留下的宝藏，就只有毁灭的下场！受死吧！”

小仙女的玄力层面虽然比这两只蛟龙高上半个小境界，但若论耐力，她又怎么可能比得上蛟龙！之前连续三个时辰的全速飞行，现在又经过这么长时间的激战，她的力量已开始出现明显的疲软。而反观蛟龙，虽然雄蛟已被击裂上百片银鳞，有的龙鳞之下不断渗出龙血，但它的气势却是丝毫不减，这些伤害加起来，对他而言也不过是小伤。雌蛟就更不必说，它们庞大的身躯中所蕴含的力量，仿佛无穷无尽。

在双蛟狂暴的力量之下，小仙女的反击越来越弱，到最后只能全力防御，再无反击的力量。娇小的身躯而双龙所制造的风暴之中就如摇摆的浮萍，随时都有可能被粉碎……

到了这样的境地，小仙女的美眸之中，终于凝聚起越来越重的怒气。

“我与你们无冤无仇，你们不但无理由出手攻击，还要将我逼上绝地……”

小仙女的声音缓慢而平静，而平静之下，又隐藏着深深的愤怒：“我今天既然已注定要陨灭在此地，那必要你们……也付出惨重的代价！！”

从小仙女的声音里，云澈听到了深深的怨恨和刺骨的冰冷……甚至，还有一丝视死如归的决然。最后一个音符落下时，小仙女的身上，忽然一道湛蓝色的光芒冲天而起，直射苍穹……与此同时，周围空间的温度以一个无比恐怖的速度暴降，几乎是一瞬间就降低到了零度以下，然后继续直线下降，下方所有的物体之上，都开始覆上了越来越厚的冰层。

十里之外的云澈都感觉到了一股刺骨的冰寒迎面而来，让他全身打了一个哆嗦，他看着那道冲天而起的蓝光，低吟道：“那是……什么？”

茉莉：“……”

“人类，你要做最后的反抗了吗？可惜，你如今的力量，根本不可能摧毁我们蛟龙的躯体！等待你的，只有彻底的灭亡！”

蓝光之下，小仙女的脸色一片平静，她手中的冰剑缓缓的举起，却没有指向已经伤痕累累的雄蛟，而是指向了说话的雌蛟，雪唇微动，字字如冰：“在我陨落之前……就让你……先行陨落吧！！”

“冰云禁技——零·华！！”

叮……

小仙女在空中一闪，如一道蓝色闪电般飞射向雌蛟，这一瞬的速度，足足超越了她极限速度的两倍，那把被蓝光包裹的冰剑直直的刺向雌蛟，然后……在刺耳的割裂声中穿透龙鳞，深深的刺入到它的身体之中。

如果这把剑就这么完全捅入一个人的身体，的确足以致命。但五尺来长的冰剑，在蛟龙的庞大身体面前实在太渺小，这一剑在蛟龙面前，就如刺入人体的一根针般微小。

这一幕，并没有让雄蛟惊慌，反而发出嘲讽的声音：“好强的力量气势，竟让我有刹那的时间无法动弹。但你以为，这样就能重伤我们蛟龙的躯体吗？这点伤害，对我们来说，根本不值一提……”

雄蛟的声音还未消散，便忽然听到雌蛟的口中发出凄厉的嘶吼，龙身剧烈的挣扎起来……而它挣扎的，只有头部和尾部，被小仙女用冰剑刺入的地方，就如完全僵住了一般，一动不动。

咔咔咔咔咔咔咔咔……

一连串的冰晶凝结声震耳的响起，以小仙女的冰剑为中心，厚厚的冰晶以近乎疯狂的速度在雌蛟身上凝结，从蛟龙躯体中间向龙首和龙尾蔓延而去。

雌蛟的嘶叫声越来越凄厉痛苦，直至已经变得嘶哑绝望，但它身体的挣扎却越来越微弱，因为它越来越多的身体被冰晶完全的覆盖……最终，它的挣扎和叫声完全的停止，因为就连它的头部和尾部，也已全部化作了冰晶。

整个过程，仅仅持续了五息的时间……仅仅五息，数十丈长的蛟龙便成了一个彻头彻尾的冰雕。快到了雄蛟都没有反应过来。

巨大的龙型冰雕在空中继续停滞了刹那之后，带着小仙女的冰剑沉重的坠落了下去，重重的砸在了在被风暴完全削平的冰冷土地上，而这沉重的坠落，也使冰雕之上裂开无数细密的裂痕。

小仙女的身上的蓝光消失了，就连力量气息，也几乎全部消散，她的脸色变得如雪一般苍白，无比平静的闭上了眼睛。

“你……你干了什么！！”

雄蛟的声音，变得无比的愤怒与狂暴，力量气息也变得格外混乱。因为雌蛟身上的冰，根本不是简单的冰封，不仅仅是它的体外，它的躯体、它的血液、它的内脏、它的生命、它的力量、它的灵魂……都全部被冰封！让它已经根本感觉不到了它生命气息的存在……

死了！在这恐怖无比的彻底冰封下，雌蛟也彻底的死了。全身上下，没有一个细胞还残存着生命力。

“嗷吼！！！！！！！”

雄蛟愤怒的咆哮响彻天地，响彻了大半个死亡荒原，惊扰了无数玄兽。一时间，死亡荒原的中部万兽受惊，四处狂奔，一片大乱。

“你竟然杀了我的妻子，你竟然杀了我的妻子！！！”

狂风卷起，就连天上的云朵也被它愤怒的咆哮声震散。小仙女缓缓抬头，苍白的脸上露出冷笑：“我不过是一个过路者，你们却要将我逼到绝路……自作孽，死有余辜！”

“吼！！万恶的人类，我要你死！我要你受尽剧毒噬身之痛而死！！”

十里之外，云澈惊呆在了那里，惊声道：“那只雌蛟，死了？”

“对，死了。”茉莉很平静的道：“至于那个女人，也马上就要死了。”

“你说什么？”云澈心脏一跳。

“哼！她最后的力量暴走，分明是一招禁忌之技。而且这一招禁技，是以自毁玄脉为代价发动的。现在她的玄脉尽毁，经脉寸断，已成废人！必死无疑！自知在这两只蛟龙的围攻之下逃生无望，这算是她最划算的选择……至少拉了一个垫背。”

“什……么！？”

云澈的身体猛的站起，玄力全开，疯了一般的向小仙女的方向冲去。

“你要干什么？你疯了吗！！”他的行动，让茉莉大惊失色。

“我没疯！”云澈咬着牙，近乎咆哮的吼道：“我不能让她死！她是为了保护我，才遭遇了这场灾难，我绝对……绝对不能让她死！茉莉，快杀了那只雄蛟……算是我求你，快杀了那只雄蛟！要是小仙女真的就这么死在了雄蛟手上，我这辈子，都不会安宁！！茉莉！！”

茉莉：“……”

“如果你再不出手，就算小仙女死了，我也不会停止脚步，宁愿和她一起死在蛟龙爪下……我答应你的所有事，都一定会做到！求你这一次，一定要帮我！”

说话间，云澈的速度越来越快……完全超过了他本能达到的速度极限。

失去力量的小仙女开始从空中坠落而下。她闭合着眼眸，面色无比的平静，因为她很清楚着自己接下来的结局……而玄脉破碎，经脉尽断，已成废人，她也不会再甘愿活下去。

只是她的眼角，一滴晶莹的泪痕悄然滑落。

“去死……死！！！”

雄蛟龙口大张，一团带有剧毒的风暴卷向了下落中的小仙女。

“茉莉！！”雄蛟的举动，让云澈大惊失色。

蛟龙的风暴何其可怕，此时的小仙女全身毫无玄力防御，若被这风暴沾上，瞬间就会被绞成碎片。

就在这可怕风暴距离小仙女不到三丈之遥时，一抹赤红色的娇小身影忽然出现在了风暴的前方，小小的手儿随意一甩……只听一声闷声，这团风暴竟直接被砸的折返，以更快的速度反向席卷向了雄蛟。

雄蛟的躯体在这忽然折返的风暴一阵翻腾，看着前方忽然出现的小小红影，它的龙眸之中竟闪现出恐惧：“你……你是什么人！”

随手一掌，连力量波动都没有，便将它的毒气风暴给拍了回来，仅仅是这一点，就足以证明眼前这个小巧的人类女孩实力要至少要超越它三个大境界！而真正让它恐惧的，是来自她的一种无形威压。它这辈子都没承受过如此可怕的威压，在这股威压面前，它感觉自己就如沧海面前的沙尘般微小。

茉莉没有回答它，水晶般的眸子里满是杀气和愤怒，她伸出一根纤细白嫩的手指指向蛟龙，指尖之上，亮起一抹并不浓郁的红色光芒：“真是不让人省心……区区一只低级蛟龙，居然逼的本公主一年努力全部白费，若不是剧毒在身，我非将你碎成千万断不可……死吧！！”

声音落下，茉莉伸出的手指虚空轻轻一划……

哧啦……

在同一个瞬间，蛟龙的躯体之上，忽然出现了一道贯彻全身的细长赤红光芒，沿着这道丝线般的红色光芒，蛟龙的躯体整整齐齐的分开，然后整整齐齐的落下，龙眸大张，再无动静……

没有声息，没有恶战，甚至连死前的叫声都没有，1058

第178章 太古苍龙（上）

灭杀雄蛟后，茉莉的小脸顿时涌上一抹苍白。她回眸望了一眼云澈的位置，红裙飘动间，身体已化作一束红芒，回到了天毒珠之中。

过了好一会儿，茉莉才发出恨恨的声音：“哼！算我上辈子欠你的！”

“……多余的话不必多说了。你如果想要救那个女人，速度就快一点。我可无法保证她有没有中了那只雄蛟的剧毒。另外，三个月内，你都不要再指望我出手。”

一个半步王玄，两个天玄巅峰的激战，让这一带饱受灾难，地面平均下陷了至少三尺，一眼望去，寸草不留。终于到了这片区域，云澈一眼看到了小仙女的身影，她安静的躺在那里，就如枯黄土地上的一朵醒目莲花。

云澈心里一突，快步冲了上去，来到她的身前时，他短暂的愣了一下。

和云澈预想的一样，这是一张很美很美的面容。五官精致绝伦，黛眉清细，肤若珠华，虽然颜、唇都苍白如纸，但依旧无法掩下那发自骨子里的冷傲尊贵，超然出尘，让人面对她时，几乎不敢生出一丝的亵渎之心，唯有自惭形秽。

“不要……碰我……”感觉到云澈对她脖颈的碰触，小仙女微弱的挣扎起来，声音气若游丝，却无比坚决。她虽已重伤濒死，但身体对男性的排斥却是深入骨髓，几乎是条件反射一般。苍白的脸上，那种拒人于千里之外的冷意更是没有丝毫减少。

刚才的探视，让他内心一片惊然。茉莉说的并不夸张……不，是比茉莉说的还要严重。她的玄脉，彻底的毁了，就如碎裂的冰晶一般支离破碎，比他当初的残废玄脉毁的还要彻彻底底，根本不可能修复。如果一定要说还有一个方法，那就只能像他当初那样，重建一个玄脉……但这种机缘，云澈可谓天玄大陆有史以来第一人，根本可遇而不可求。而且就算真的遇到了，有了新的玄脉，玄力也只能从初玄境重新开始。

将天玄巅峰的蛟龙几息之间冻成毫无声息的冰雕，那该是何其恐怖的力量。而施展这种力量的代价，也是无比残酷的。

除此之外，云澈还从她的身上，感受到了一种沉沉的死气。

“不！她能活，有我在，一定不会让她死！”云澈牙齿紧咬，双手隔空按在小仙女的胸口，以自己的玄力拼命的护住她的心脉。

茉莉的话，如一盆冷水浇淋在云澈的头上，他全身僵住，一动不动。许久，他垂下头，看着小仙女毫无血色的脸，低低的沉吟道：“师父说过，天地万物，相生相克，生死轮回，因果循环，不息不绝。世间所有之物都有其反面与逆面，病患可以生成，便必然可以治愈，世间从来就没有所谓的不治之症，纵然有，也只是暂时没有找到方法而已。玄脉既然可以破碎，就一定有办法可以修复……一定会有！一定会有！！”

小仙女的眼睛闭合，唯有雪唇动了一动，发出虚弱的声音：“玄脉尽碎，回天乏术……我不怪你，你……走……吧……”

“你不用试着劝她了，你就算真的有办法为她修复玄脉，甚至现在就让她的玄脉变得完好，她的死志也不会减少。”茉莉无情的说道：“几十年的苦修毁于一朝，你根本不了解从半步王玄到一个废人，是多么不可承受的巨大落差。哼，且不说她，就说你……若是让你这一年以来的修得的所有力量、所有神诀全部消失，你难道不会绝望吗？更何况她几十年的努力，半步王玄的修为！”

“嗷……呜……”

云澈目光四顾，忽然看到，就在北方不到一里的距离，有着一座孤零零的矮山，矮山之下，是一个黑漆漆的洞口。之所以说它孤零零，是因为在刚才小仙女与双蛟的战斗中，周围大片区域都已被扫成平地，唯有那座矮山，不知什么原因竟还安然的存在于那里，而且看上去似乎没受到什么损伤。

小仙女这一辈子，都没听过如此无耻的威胁。她感觉到自己的身体已被他牢牢的抱住，眼睫微颤间，本已满是死志的内心生出了丝丝愤怒、屈辱，还有某种无法说清的东西，但马上，这些东西便又被满满的死志淹没……

这个山洞比预料的还要幽暗，但并不阴森。云澈一直走到山洞的最深处，才把小仙女轻轻的放下。

云澈当初提出要小仙女保护他三个月的要求时，绝没想到这段时间之内，他竟会遭遇两只天玄巅峰的蛟龙……这个实力足以列入苍风帝国前十的小仙女信守着她的承诺，离开两个月之后按时归来，从苍风皇城，跟随他来到这死亡荒原，寸步不离的守护着他的生命……现在，甚至为之付出了自己的所有。

云澈伸手试了一下小仙女的脉搏，发现她的体温不但没有更加冰冷，反而温暖了一些，一怔之后他马上反应过来，她身体之前的冰冷，是因为她所修的玄功。如今她玄脉破碎，冰系玄功也全部消散，体温也开始趋于正常人……

这时，忽然一个苍老的声音从上空缓缓的响起：

这个声音让云澈闪电般从地上跳起：“谁……是谁在说话！！”

第179章 太古苍龙（下）

“年轻的人类，你不必紧张，我是太古苍龙留在这里，看守试炼之地的一缕残魂，不会伤害到你。”苍老的声音再度响起，这个声音中透着无上的威严，却又温和似风。

漆黑的上空，忽然在这时张开了一双神秘的眼睛。这双眼睛巨大而狭长，形状近似于人类的眼睛……这幅场景，和云澈在凤凰的试炼之地所看到的凤凰之眼很是相似。不同的是，凤凰秘境中的眼睛呈金黄色，而这双眼睛，却是比天空还要深邃的苍蓝之色。

这股气场的底蕴，甚至还要胜过他那日感受过的凤凰之息！

“太古苍龙的残魂……试炼之地……难道，这里和凤凰秘境一样，是你曾经停留，并留下力量传承的地方？”云澈抬头看着那双苍蓝色的眼睛，缓缓的说道。

“我？第一个？”

“难怪这里竟聚集着这么多的玄兽，原来是有龙神气息的存在。”茉莉低低的道：“万兽山脉的万兽聚集，是因为凤凰气息，而这里，居然是因为龙神气息！在上古神兽之中，龙神居首，它的层面，还要高出凤凰！众神覆灭后，多少人做梦都想找到龙神的遗迹，奢望得到龙神留下的力量，没想到，它竟然会在这小小的天玄大陆，留下它的力量传承。”

云澈却没有直接回应，因为他此时的心思根本不在于什么试炼不试炼，在这忽然出现的“太古苍龙”所带来的震撼之后，他的心情重新冷却下来，急声道：“太古苍龙，你是上古时代最强大的龙神。那你……那你一定有办法拯救我身边的这个人！我请求你救救她……拯救她的生命，更要恢复她的力量……如果你可以做到，我愿意拿任何东西交换，可以付出任何的代价。”

苍蓝色的眼眸微微闪动了一下光芒，随之苍老的声音响起：“她内伤极重，五脏衰竭，玄脉、经脉尽碎，而且心溢死志，我不过是一缕残魂，根本没有能力拯救她……但，我却知道一个可以拯救她的方法。如你所愿，不但能拯救她的生命，而且还可以完全恢复她曾经的力量……不，甚至还将因此有所突破，让她真正踏入王玄之境。”

说完，他又激动的矮下身来，对小仙女道：“小仙女，你听到没有，有一个方法不但可以救你的命，还可以为你修复玄脉经脉，能让你恢复所有的力量，甚至还有可能让你突破曾经无法突破的瓶颈……你听到了吗？这是上古神兽亲口说的话，绝对不可能是骗人的……你听到了吗！”

“太古苍龙，求你告诉我那个方法是什么……无论是什么方法，哪怕再艰难，我也一定会做到，求你告诉我！”云澈抬头看着那双苍蓝双眸，大声的道。

“除非什么？”

“好！”

只要能通过试炼，就能得到龙神的血脉，还能得到拯救小仙女的方法，他哪有理由不答应。

“是死亡！”

“……那之前的一百二十九个试炼者中，通过了几个人？”云澈微吸一口气道。

云澈：“……”

云澈看了小仙女一眼，重重的点头，即使听了太古苍龙的话，他的声音依旧无比坚决：“当~~然！”

“凤凰心性仁慈而保守，它所留下的试炼纵然艰难，也断然不会艰难至让人绝望，更不至于致命。而龙神身为万兽之尊，傲然天下，龙神的血脉，绝不会传承给庸人，唯有天赋、意志强至足以成为天地霸主的人中至尊，方有资格承载龙神血脉！”

太古苍龙的声音落下，云澈前方的石壁之上忽然蓝光闪烁，然后出现了一个两人多高的苍蓝色传送阵。

云澈却没有马上抬步向前，而且又问道：“太古苍龙，这场试炼若是通过的话，大概需要多长的时间。”

看着躺在地上，气息微弱的小仙女，他动了动眉头，然后毅然说道：“那我，能不能带着她一起进入试炼之地？”

“好，我明白了。”云澈缓缓的点头，眼神中的坚决丝毫没有减少和动摇：“那我选择带她一起进入。”

“如果这是你的决定，我无权干涉。但你要知道，你带她进入之后，不但试炼的难度增加一倍，你还要时时的保护她，不但分散心神，还要分散一部分玄力去护住她的命脉……这是极其不明智的决定。”

云澈蹲下身来，看着她的眼神，轻轻的说道：“你为了我而如此，我身为一个大男人，怎能就这么丢下你……”

“这件事，你说了不算！”在小仙女的一声轻吟中，云澈将她一把抱了起来，走向了那扇试炼之门：“你有你排斥男人，不需要男人的理由，而我身为男人，更明白什么是男人该做的事。现在的你，什么都不需要想，什么都不需要说，我只要你给我好好的活着……等我通过了试炼，恢复了你所有的力量，你要骂我、打我、说我不经你同意抱你、亵渎你都好……但现在，在你恢复力量之前，你的一切……都由我来做主！”

在云澈抱着小仙女踏入的那一刻，传送阵随之消失。少顷之后，幽暗的山洞里响起太古苍龙悠长的声音：“呵呵，真是不错的少年。虽然他的灵魂之中弥漫着惊人的血煞之气，但品行和气魄这一关，却是完全的过了。”

第181章 绝境

云澈的话不知刺到了茉莉的哪根神经，她没有再说话。

“不要……管我……”小仙女一直都是清醒的，也清楚的明白着目前是怎样的处境。被按在云澈肩膀上的她微微的挣扎着。

岩石爆裂的声音连成一片，经久不息。虽然单手执剑，虽然左手臂抱着护着一个人，但这三十二个岩龙战士，依然没有对云澈造成威胁，不到两分钟的时间，便在云澈手中重剑没有任何间断的几十次挥舞下，化作一地碎石。

看着周围将他包围住的六十四个岩龙战士，云澈深深吸了一口气，握着重剑的手不自觉的紧了紧。天狼狱神典可以让他对重剑的掌控融会贯通，但绝不代表能让他忽视重剑的重量。单手掌握重剑，本就是不智之举，在灭掉第五波岩龙战士后，他的右臂，已经开始出现了酸涩感。

六十四个岩龙战士一起跑动，踏的地面一阵颤抖，云澈低吼一声，挥剑而上，一头扎入又壮大了一倍的岩龙战士群中，身体左冲右突，重剑左横右扫，一片接一片的敌人被扫飞，一个接一个的敌人被砸碎……此时此刻，怀抱小仙女的他无比庆幸着自己当初选择了重剑为武器。因为身陷重围中时，能够如现在这般横扫八方，凌然不惧的，唯有重剑！能够怀抱一人，护住她半点不受伤害的，唯有重剑！能够将这些拥有强硬躯体，其他武器几乎难以伤害的岩龙战士一轰而碎的，也唯有重剑！

但这些优势展现的同时，其劣势，也在悄然呈现着。

砰……

随着重剑又一次强横的挥舞，第六波岩龙战士也全部化作碎石，而所用的时间，足足是消灭第五波时的四倍。

第六波，依旧不是终点。

一大片的黄色光芒闪烁在了云澈的周围，映出了整整一百二十八个岩龙战士的影子。而这些岩龙战士也出现了变化，它们的武器变得不仅仅只有长枪，后方，出现了片片舍弃盾牌，拿着双手长剑和双手长刀的岩龙战士。

云澈如是想着，本已变得粗重的呼吸在他的调节下变得逐渐平稳下来，他向口中丢了一枚中回玄丹，然后拢了拢左臂，把小仙女抱的更紧了几分，将插在地上的重剑单手拔起，指向前方。

手持长剑长刀的岩龙战士不仅仅是武器不同，就连行动速度上，也明显快于持枪的岩龙战士，它们冲在前方，刀光剑影笼罩向云澈……到目前为止，让云澈最为安慰的，是这些岩龙战士都没有可以远距离打击的玄技，重剑挥舞下，它们无法近身，也就根本伤不到他和小仙女，否则，他的处境无疑将困难数倍。

砰砰砰……

一朵血花喷溅而出，岩龙战士的枪尖也直接崩断。玄力防御外加大道浮屠诀带来的强硬**，这一枪虽然见血，但并没有带来太重的伤害，但足以让云澈感觉到越来越沉重的危机感。

近身的岩龙战士被云澈一剑砸的粉碎，他右臂忽然一甩，将重剑抛向上空，然后迅速而轻盈的将小仙女转移到右侧，用右臂牢牢揽住，左臂抓住了落下的重剑，一剑挥出，带起怒龙咆哮般的剑啸声……

岩龙战士一**的涌上，又一**的被轰碎，如果这些不是岩龙战士，而是活生生的人，云澈的全身必然早就被鲜血染红。

这一波持续的时间，对他来言要比上一波长很久很久，久到了他自己都不知道一共用了多长时间。当最后一个岩龙战士被轰碎时，他的口中已是气喘如牛，当重剑终于插入地面，离开手臂时，那一种轻松感，简直如飞升入了天堂一般。

云澈的脸色通红一片，口中无比剧烈的喘息着，额头上的热汗细密的如雨滴一般。被他箍在胸前的小仙女能清楚的感觉到抱着她的那只手臂的颤抖。

就在云澈的重剑离手不到三息的时间，他的周围，更大的一片黄光闪烁起来，这些光芒让云澈的粗喘声骤停，猛的抬起头来，右臂硬生生的停止战栗，牢牢的抓在重剑的剑柄上。

这场试炼，已不能单纯的以“艰难”来形容，而是无比的残酷，如地狱般的残酷。残酷之处，不仅仅在于每个敌人都和自己拥有相等的玄力等级，也不仅仅在于每次在大量消耗后，却要面对更多一倍的敌人，更恐怖的，是每一波敌人从完全毁灭到下一波成倍出现，中间只有不到五息的时间……

在这些岩龙战士出现时，云澈的手重新把在重剑的剑柄上，他的脸色一片平静，但瞳眸却明显的瑟缩了一下。

现身的岩龙战士群顿时齐刷刷迈动脚步，向这边冲来，云澈的眼神穿过队伍，在队伍的后方，他赫然看到了身上缠着长长铁链，铁链的两端分别挂坠着圆状石锤的岩龙战士。

岩龙战士群铺天盖地的涌上，如浪潮一般将云澈淹没。云澈的重剑在岩龙战士群中左右横扫着，只是此时的重剑已格外沉重，他每一次的挥动，都几乎要用至最大的力气。前方的岩龙战士片片倒下，后方拿着流星锤的岩龙战士也已快步靠近而来，

五六个流星锤从不同的方向飞砸向云澈和他怀中的小仙女。

这些流星锤战士的加入对云澈来说无疑是噩梦中的噩梦，他不得不以星神碎影在岩龙战士群中来回移位穿梭，但如此一来，他无论消耗、攻击效率、还有危险系数，都大幅度增加。

冲过来的岩龙锤手越来越多，飞向云澈的流星锤也越来越密集，到了后来，每时每刻都有至少十几个流星锤从不同方向砸向他，他不断的移位闪避，再移位闪避，几乎没有了攻击机会……

好几个流星锤撞击在一起，碰出耀眼的火花，云澈高高跃起，跃至最高点时，十几个流星锤齐齐飞了过来，云澈深吸一口气，以星神碎影瞬间下坠，但落地之时，他的右脚踩到了一个拳头大小的石块……这种情况对平时的云澈来说毫无影响，但对此时大量消耗，又精神紧绷的云澈而来，却足以影响到他的平衡……让他落地的身体向左一倾，踉跄了两个身位的距离……而这个破绽，也让左方的几个岩龙战士轻易抓住，三把长刀向小仙女的位置猛然劈来。

哧……

云澈的脑海顿时一片轰然，眼前变得苍白一片，他马上一咬舌尖，恢复冷醒……只是，刚才那眩晕的一瞬间，在这重重包围之中，已足够致命。

在他视线变得清晰那一刻，他听到了已近在咫尺的破空声，整整七个流星锤已即将轰中……云澈想也不想，上身瞬间矮下，同时双手将小仙女牢牢的拥在身下。

七个流星锤同时轰在云澈的后背，将云澈直接砸倒在地，云澈脸色一白，一大口血逆涌而出，狂喷而出。他没有起身，口中发出一声野兽般的嘶吼，身上，一团赤火疯狂的燃起，并瞬间窜起到数米之高……

层层火浪如盛开的莲花一般层层绽放，转眼间便蔓延至三十丈之外。这两百多个岩龙战士都密集的围在云澈周围，也全部被卷入了焚星妖莲之中。在夹杂着凤凰之炎的炽热火焰下，所有的岩龙战士快速被焚成暗色。

而第八波已恐怖到这种程度，也根本不可能出现第九波了吧……

第183章 岩龙战将

这奇迹般自行融合创造的玄技，成为了云澈绝境之中的一抹曙光。他的攻击重点，转移到了远处的岩龙射手上，随着重剑的挥舞，近身的岩龙战士被轰开，飞射出的凤状火焰也将岩龙射手一个接一个轰灭。

轰！！！

在云澈的最后一击下，最后的一群岩龙战士也倒下了。他死死提着的一口气也随着他身体的倒下而泻尽，让他别说站起，就连大口喘息都做不到，眼睛虽然睁开，但只能看到白茫茫一片……

沙啦……

还有……一个……

岩龙战士已近在迟尺，直刺而来……他已杀了整整九波岩龙战士，千个之多。但这最后的一个，却仿佛成了一个无法跨越的天堑。

刺向小仙女的岩枪，重重的触及到了云澈某根敏感的神经。他不知又从哪里来的力气，左手闪电般的伸出，牢牢的抓在了枪尖之上，右手成拳，狠狠轰出，一声重响，将岩龙战士的胸脯直接砸穿。

他整个人都已变成了一个彻头彻尾的血人，全身上下布满着数不清的伤口和血洞，连他自己都没有想到，受了这么多的伤，流了这么多的血，就连生命都已透支，自己居然还活着……

这真的是试炼吗？世上，怎么可能会有如此可怕的试炼……这个试炼的难度，比之凤凰试炼，何止超出了十倍，百倍，千倍都不止……

这时，上空，传来了太古苍龙的声音。

云澈躺在那里，一动不动，眼睛虽然睁开，却毫无神采，仿佛压根没有听到太古苍龙的声音。就在他的意识海即将陷入沉寂时，茉莉的声音如暮鼓晨钟般将他惊醒。

云澈的双目顿时恢复了神采，他的身体微微动弹，大道浮屠诀无声运转，不到十息的时间，就止住了全身伤口的血流。

“如果……不是因为我，你……至多……只会受到一些轻伤……至少，还会留有三成的力量……应对接下来的试炼……你……真是……愚蠢……”

六十息的时间，悄然而过。

这个身影的外形和岩龙岩石很是相像，但却要比普通的岩龙战士大出许多，身高足有一丈之高，全身，也穿着厚重的黄金色铠甲，手中的武器更是格外扎眼……那是一把通体灰色的巨剑，比云澈手中的霸王巨剑还要大上一圈，剑身形状扭曲，就如一根异形的龙骨。而剑尖部位，赫然呈现着狰狞咆哮的龙首状。

龙神试炼第一关的最后试炼，只有一个对手——岩龙战将！

全身每个部位，每个细胞的力量都在被他拼命的压榨出来，他低吼一声，重新站了起来，双手将重剑抓起，横在了身前。

云澈：“……”

岩龙战将没有情感，没有言语，只有攻击。当云澈到了它的感知范围内时，它黄金头盔下的眼睛忽然一亮，脚步骤然加快，手中重剑挥出，砸向云澈。

岩龙战将重剑挥来时，他目光一闪，一个星神碎影迅疾后撤，将这一剑完全躲开。如今的他已是强弩之末，虚弱不堪，虽然避开，但仅仅是外溢的剑风便冲击的他失去平衡，险些倒地。

身体太沉重，剑也太沉重，岩龙战将的速度并不快，它几次攻击，都没有碰到云澈，似乎开始暴怒起来，它手中奇型重剑忽然高举，口中发出一阵难听至极的嘶叫声。

云澈无论如何也没想到，这个岩龙战将居然还能召唤岩龙战士。看着冲向小仙女的岩龙战士，他狂躁的大吼一声，全身力量涌上，以最快的速度冲了过去，然后一剑挥出，将靠近的岩龙战士全部轰开，然后左臂从重剑移开，快速抄出，将小仙女重新抱在胸前。

第185章 生死之间（下）

岩龙战将提着重剑，一步一步向前走来，每一步，都是死神靠近的脚步。

若是今天之前的她，要灭掉这个岩龙战将，只需要一瞬间，但此时，这个平时她根本不会屑于放在眼中的敌人，却成为了她根本不可能抗拒的死神。随着岩龙战将一步步靠近，她的眼神也变得愈加冰冷和不甘……这时，她忽然眸光一闪，想到了一件已经被她遗忘了很多年的东西。

岩龙战将也在这时来到了五步之内，它的身体撞击在了结界之上，被结界强硬的弹开。岩龙战将退后一步，手中巨剑扬起，重重的砸在结界之上。

岩龙战将的力量爆发，冰蓝色的结界只是微微颤荡了一下，却没有出现丝毫的损伤。反倒是岩龙战将的身体被反震的向后倒退了两步。它不死心继续向前，重剑一次又一次的重击在结界之上，却始终无法造成结界的一丝裂痕。

这颗冰魂珠是她的师父在她二十岁左右时所给予她危及时刻保命所用。但那之后不过几年的时间，她就突破了天玄境，这枚冰魂珠也就没有了可以派上用场的时候。十几年过去，她已经基本遗忘了冰魂珠的存在，但在刚才求生**强烈燃起时，她又忽然想到了它。

冰魂结界下，他们暂时是安全了。云澈虽然一动不动，七窍流血，全身伤痕累累，但楚月婵隐约感觉的到他微弱不堪的生命气息，在冰魂结界短暂的庇护之下，她默然看着云澈，等待着一线奇迹的出现……那就是云澈再次站起来，他能重新站起来这么多次，这次，一定也要再次站起来。

三滴凤凰之血主动流入他的心脏部位，在燃烧中守护着他最后的生命之息。

我怎么能……死在……这里……

绝对……不能……死！！

无法感知外界的一切，也自然不会受到任何的打扰。这种状态之下，他的精神达到了一种极致的集中，精神海中，大道浮屠诀的玄诀清晰的呈现着……

大道浮屠诀开始缓慢的运转起来，以他的精神为起点，缓缓的蔓延至他残破的身体，开始一点点的吸纳天地元气。

云澈现在的伤势太重，距离死亡不过是一线之隔，运转起来的大道浮屠诀也不过是杯水车薪，恢复伤势的速度，远远赶不上伤势恶化的速度，天地元气吸纳之后，也马上随着生命力更快的流逝。只是，云澈对这一切毫无所觉，他仅仅是在求生的执念之下，强撑着不让最后的意识溃散，并拼命的运转着大道浮屠诀。

乒……

大道浮屠诀运转的速度忽然变得迅疾起来，周围空间的天气元气如同被巨大的力量牵引，快速的被吸纳入云澈的身体。他身体表面那一道道触目惊心的裂痕，此时却反而成为了天地元气涌入的最佳通道。

异样的气息让楚月婵察觉，她侧过脸来，发怔的看着云澈……他的身上，此时正蒙着一层层厚厚的银色光芒，而且这层光芒还隐约在继续膨胀着。他的身体表面，那一道道裂痕分明在以肉眼可见的速度缓慢愈合，那些比较微小的裂痕，甚至已完全消失不见。

银色的光芒越来越强盛，他的周围，也卷起了圈圈混乱的气流，似乎有什么东西，在疯狂的涌入向他的体内。

马上，他凝神静气，安静的继续运转起大道浮屠诀，让其在身体内一遍又一遍的循环着……一次、两次……十次……百次……三百次……

两百次运转后，全身的痛感基本上全部消失。

大道浮屠诀第二重境界，在濒死的状态和求生的执念之下，奇迹般的达成！

而大道浮屠诀的每一次境界跨越，都会伴随着一次脱胎换骨。

茉莉曾告诉过他，大道浮屠诀第二重境界带来的，是整整八千斤的躯体力量！

【有没有一种升级后瞬间满血满蓝+数据提升的即视感？】

第188章 焚天少主

一年时间，在无数玄兽的追杀之中，杀死九万九千九百九十九只玄兽，而且这些玄兽的等级每一个都远远高于他，这个试炼的难度和坑爹程度何止是残酷，简直到了丧心病狂的程度。

太古苍龙的声音落下，周遭的氛围也忽然之间由清新，变成了阴森。

这些玄兽所释放出的玄力气息，没有一个低于灵玄境。

云澈迅速单手抽出龙阙，迎向了这些玄兽，龙阙挥动间带起道道飞舞的凤凰之炎，将周围的玄兽一次次逼退。只是，这些玄兽的实力，要远远的胜过第一关试炼中的岩龙战士，几十只一起涌上，压力还要大大超过几百个岩龙战士的围攻，而且，随着云澈的搏杀，玄兽的数量非但没有减少，反而快速的增多着，每时每刻，都有大量的玄兽从周围奔来。

“只有一个办法了。”茉莉沉着的道。

“当然是逃跑！”茉莉怒了：“你再不逃跑在这里等死吗！本公主教你的星神碎影难道是摆设不成！”

“喝！！”

“这次的试炼，无论敌人的强度，还是危险的程度，所需要的时间，都要远远胜过第一关试炼。”茉莉声音沉重的道：“虽然，你通过这关试炼的方法是击杀99999只玄兽，但以这里的可怕程度，你随便动一只玄兽，都会将周围所有的玄兽惊动，然后便会落入危险境地——何况你还带着个拖油瓶！所以，你在这里的绝大多数时间不是猎杀，而是逃跑！”

“给你一个月的时间，这一个月内，要停留在尽可能安全的地方，而且除非万不得已，不要出手攻击任何玄兽，这样至少你能安全的多。这段时间，你必须把星神碎影修炼至第二重境。”

“……明白了。”茉莉的话，云澈半点都不反对。刚才被几十只灵玄兽包围时的沉重压力和危机感，让他现在都还心有余悸。

———————————————

苍月公主一身盛装，立于荷花池畔，看着水中自己娇美无双的倒影，目光一阵迷然，不知在想着什么。

苍月目光从水面移开：“快请。”

“秦府主不必多礼……秦府主，你这次来，是不是有了云澈的消息？”苍月，也就是蓝雪若声音里透着明显的急促。

“不会……绝对不会的！我相信他一定没事！”苍月的声音开始微微颤抖，虽然她一直都在努力压抑，但情绪依旧开始失控，眼眶中的水雾也不受控制的弥漫起来：“他向我保证过……一定会平安无事……一定会在半年内回来……他一定没事的……一定只是不想被我们找到……一定是……”

云澈离开后不久，她就无法压抑住思念，向云澈传音。但无论是千里传音符，还是珍贵无比的万里传音符，都毫无回应。后来，她终于探知到了云澈的行踪……死亡荒原前方，有不少人见到一个背负漆黑大剑，年纪十六七岁的男子独自进入了死亡荒原。他所住的那家客栈的掌柜，更是进一步证实。

如果她当初知道云澈要去的地方是死亡荒原，她无论如何也不会让他离开。因为那是个处处透着死亡的噩梦之地。每年死在其中的人不计其数，包括无数对自己的实力有着绝对信心的绝顶天才。

而进入死亡荒原整整五个月没有走出，且毫无踪影，那么唯一的可能，就是葬身其中，就连尸身都被玄兽所毁掉或者吞食。

苍月侧过目光，待心情终于平复一些后，才目光恍然的道：“秦府主，再等等……再等半个月，如果……如果还是没有他的消息，就和往年一样进行内府选拔。”

秦无伤身为苍风玄府的副府主，自然不会是傻子。云澈初入苍风玄府时，苍月对云澈的各种特别关照，他尚可以理解成是为了让他代表皇室参加苍风排位战而对他的重视，而之后，她每隔几天，都会亲自前往内府去看望他，这些事别人不知道，身为玄府府主自然不可能不知。在得知云澈进入死亡荒原后，她的各种反应，都让秦无伤越来越明白，她显然是对云澈动情了，而不仅仅是单纯的“重视”。

目送着秦无伤离开后，苍月螓首转过，缓缓的闭上眼睛……

苍风排位战快开始了，你说过，你要直接参加这一届的苍风排位战……可是现在，你在哪里……你让我习惯了你的存在，让我本若浮萍的心灵，因为你而有了依恋、依靠和归宿感，为什么却又这么急匆匆的消失在我的世界里……

两只纤手悄然握紧，华贵的凤袍与凤冠之下，溢出着丝丝缕缕的凄婉气息。

“哈哈哈哈，皇妹，你果然在这里。皇兄看你来了，你快看看，皇宫把谁给你带来了。”

“好久不见”四个字淡的就如一缕轻风，没有任何“久别再见”的讶异或惊喜情绪。

他向前一步，微微欠身，看向苍月的双目中丝毫不掩饰那如烈火一般炽热的爱慕：“焚天门焚绝城，拜见美丽高贵的苍月公主殿下。听闻公主殿下在八个月前便已回宫，但这段时间绝城一直在烈阳火域闭关修炼，两日前才得出关。还望公主殿下不要怪罪。”

第189章 无尽追杀

苍月淡淡一笑，道：“感谢焚少主盛情，苍月一切安好，焚少主无需挂心。不知焚少主此次前来，所为何事？”

焚绝城也是微微而笑，温文而直白说道：“听闻公主殿下这两年一直在各大分支玄府历练，绝城记挂之余，也无比钦佩，虽然做梦都想着能多见上公主几次，但又怕惊扰公主，所以一直压抑在心。如今终于能再见到公主，绝城实在开心不已。公主殿下比之两年前，更加美丽尊雅，传说中的天仙化人也不过如此。在绝城看来，公主殿下的美丽，是苍风皇室，乃至整个苍风帝国的天赐瑰宝。”

“我替皇妹谢过焚少主的夸赞。皇妹是我皇室瑰宝这句话，我也是深以为然。”苍朔笑眯眯的道，他眸光一转，不着痕迹向后方的随从使了个颜色。那个随从立即心领神会，马上上前，装模作样的在他耳边耳语一番。

“请恕苍月拒绝。”苍朔的话刚一说完，苍月便直接推掉：“非是苍月不愿，父皇之前让人传旨，嘱我这个时辰去寝宫商议要事，父皇之命苍月不敢违背，还望皇兄和焚少主不要见怪，苍月先失陪了。”

苍朔眉头大皱，焚绝城却只是淡然一笑，在苍月从他身侧走过时，他忽然回身道：“公主殿下，绝城到来皇宫时，无意间听闻公主似乎正在全力找寻一株名为‘焚魂花’的异花，不知道公主可已寻到？若是还未寻到的话，绝城倒是刚好知道哪里有焚魂花的存在。”

焚绝城微笑道：“苍月公主的请求，绝城当然不会拒绝。绝城知道的这株焚魂花，刚好就在我焚天门的修炼之地——烈阳天域中。”

焚绝城双目微眯，近乎贪婪的看着苍月绝美与尊然到极致的容颜与身姿，放轻声音道：“这件事，绝城无法做主。烈阳天赋之中，千年也只生长了一株焚魂花，全宗门上下都将它视作至宝，断然不可能转让给他人，不过……”

焚绝城的话听似温雅含蓄，实则直白之中带着一丝逼迫。让一个外人成为焚天门内部之人，或者成为门下弟子，或者嫁到焚天门中。

苍月如此干脆而坚决的反应出乎了焚绝城的预料，他神色一僵，看着苍月离开的背影，眉头也缓缓沉了下来。

“是比之前更倔了，至少当初，她纵然拒绝，也很是委婉，现在，却是这么强硬，好像在告诉我不要有任何幻想。”焚绝城似是自嘲，似是恼怒的笑了笑。

“哦？”焚绝城目光一转。

“那个人叫什么名字！”

“哼！”焚绝城的双眉死死锁起，全身涌起浓郁到惊人的煞气：“本少主看上的女人，居然也有人意图染指……他最好是死了，否则，我要让他求生不得，求死不能！”

————————————

这也是云澈进入这里的第五个月。

云澈把楚月婵轻轻的放在小溪边松软的草地上，然后蹲在溪畔，看着溪水中的游鱼笑眯眯道：“小仙女，我们又有鱼汤可以喝了……嗯，今天我们喝什么味道的鱼汤呢？”

云澈将左手中的鱼丢到草地上，头也不抬，右手闪电般伸出，一把抓在了那只蟹钳的边缘，手上一用力，带着整只杀人巨蟹猛然甩向旁边的一块河石。

杀人巨蟹是灵玄境二级的危险玄兽，有着恐怖的双钳，其壳更是坚硬无比，寻常的灵玄境玄者都难以伤及。但云澈一轮重击下来，随着十三声交叠在一起的爆裂声，十三个杀人巨蟹的背壳全部炸裂，狂暴的玄力顿时涌入，将它们的命脉瞬间冲断。

“八万三千九百四十七个。”随着十三个杀人巨蟹的灭亡，云澈脑海中的数字也随之刷新。看着满地四脚朝天的死蟹，云澈捏了捏下巴，嘀咕道：“不知道这些大螃蟹能不能熬汤……”

灶火刚烧起，麻烦便接踵而至，他脚下的草地一阵不正常的微动，不等地下的东西出来，云澈的手便猛然插入地面，将一只正要攻击的灵玄兽铁甲地龙硬生生揪了出来，然后三两下把它的身体打成一个死结，远远丢了出去……可怜这只铁甲地龙堂堂低等灵玄兽，身体硬若精钢，在云澈手中却跟一根普通的麻绳一样，云澈的玄力等级虽然低，但他的臂力，却是灵玄境高级的玄者都万万不能相比的。

“八万三千九百四十八个。”云澈低念了一句，刚念叨完，手臂便忽然向上挥出，一道凤凰之炎飞射而出，将上空刚要俯冲而下的两只风暴烈鹰给轰了下来。

以凤凰之炎的炙热，不到六十息的功夫，鱼汤便已炖好。

楚月婵睁开美眸，分开嫩唇，用很小的力气，一小口一小口的饮着鱼汤。在她刚饮下第一口时，天空便传来一阵怪叫，六只长着长尾，全身青绿的怪异大鸟从不同方向飞扑而下，直取云澈。

啾啾啾啾……

因为这种情形，他们五个月来每天都遭遇着，早已习惯，她更是完全相信着云澈能完美的抵挡下来。

这一关的试炼难度，比之第一关要高出十倍不止。其可怕的不是玄兽过高的等级，亦不是其惊人的数量，而是那不间断的攻击！地面、地下、水中、空中，随时都可能有玄兽袭来，精神哪怕有一秒的松弛，都有可能丧命。这种情境之下，坚持一两天或许容易，三四天也可勉强，但时间再长，就算身体撑得住，精神也会崩溃……若换做常人，哪怕玄力比云澈高出一倍，也几乎不可能坚持下来。

因为，他的上一世，就是在追杀中度过。无尽平原的玄兽追杀固然恐怖，但他上一世，承受的可是全天下所有至高宗门，所有至尊强者的追杀！而且持续了整整七年。七年之间，他的警觉性、感知力、反应力、反追杀能力，也在那样的追杀中被锤炼至极端恐怖的境界。

第194章 临近的排位战

玄天至宝，排行第一！

关于这把诛天始祖剑的每一个字的描述，都让人有一种心灵上的深深震撼。它就像神话传说中的神话之剑，强大，而且虚渺的根本不应该存在。

在凡人手中便可屠神灭天显然有些夸张，但也足以彰显其极端强大。

“因为……”太古苍龙的声音忽然变得悲伤：“因为诛天始祖剑里，封印着我的女儿！她的躯体和灵魂，都被封入了那把剑中！”

茉莉：“……！！”

“那你让我找到那把剑，是为了……”

云澈自嘲的一笑，说道：“太古苍龙，我并非是要拒绝你的这个请求，只是……你实在太看得起我了。你所说的地方，我连听都没有听说过，更不知道它在哪里。而且依你所言，那是世间力量层面最高的地方，那里的人都承载着各种各样的真神之力，又经过了无数代的传承，我不过是一个小小的真玄境玄者，你所说的那个地方，那个层面，对我而言，实在太过遥远，我这辈子能不能走出苍风帝国都是未知，根本是没有可能达到你所说的那个地方。”

太古苍龙之所以对云澈提出这个惊人的请求，最重要的原因，是茉莉的存在。如果没有茉莉，云澈的确不可能与那个世界有一丝一毫的交集，甚至一辈子都不可能知道那个世界的存在。但茉莉的生命现在依附于他，他身上的神力也都是来自于茉莉，他某一天会不会踏足那个世界，已不再是个只有否定回答的命题。

“……你的声音真诚真挚，灵魂更没有一丝的颤动，我果然没有看错你。感谢你的这个承诺。”太古苍龙欣慰的道：“我龙神一族从不欠人，我不会让你白白做出这番承诺……我的这一缕残魂，是依附于龙神之血而存在，开辟试炼秘境，祭出龙神之血，让我大幅度损耗，这丝残魂，最多还能维持三年。而这，也是我最后的灵魂了，我留在其他地方的残魂，都已在完成传承后全部消散，我本欲把我最后的东西全部留给你，但奈何，你现在的实力层次太低，纵然有邪神和荒神的神力护身，也根本无法承受。”

“但我只能等你三年，三年之后，除了牵挂，我的一切，都将烟消云散。”

“呵呵，好……好。”

云澈周围的黑暗快速消散，暗淡的光芒出现。云澈看了一眼周围，发现自己已经回到了死亡荒原中心，那个幽暗的山洞之中。

“你放心，这么大的好处，我不会忘记的。”云澈回答道。

云澈看向山洞的出口，感受着自己身上此时所涌动的力量，双拳紧握，慎重的说道：“眼下要做的，当然是活着从这死亡荒原的中心地带走出去！”

走出死亡荒原，对他而言，几乎是不亚于龙神试炼的艰难考验。但这个“考验”却一点都不让云澈畏惧。他的玄力在七天之内连续跨越六级，他也正需要大量的战斗来稳固暴增的力量。

云澈微笑点头，向太古苍龙告一声别，然后深吸一口气，冲向了洞窟的出口，踏进了处处危机的死亡荒原……

时光荏苒，不知不觉间，距离苍风排位战的日期越来越近。

苍风排位战的战果决定一个宗门所在层面。证明自己实力的最权威方式，便是在苍风排位战中获得一个好的名次。如果一个原本默默无名的宗门在排位战中异军突起，杀入前百，那么这个宗门必然在一夜之间名震天下，前往拜门的弟子也会变得不计其数。

而名次，只是各大宗门重视苍风排位战的一部分原因，另外的原因：一则，获得排位战前十名的弟子，将获得丰厚无比的奖励，尤其是前三名的奖励，是来自于四大圣地中的天威剑域，是万金难买，连苍风帝国的顶级宗门都无法拿出的至宝！二则，获得排位战前十名的宗门，将有资格探索三年开启一次的“天池秘境”。

苍风排位战之所以压缩到三年一届，唯一的原因，就是“天池秘境”的开启时间由之前的十年一次，缩短到五年、再到三年。

距离苍风排位战开始的日期越来越近，各大宗门都在紧锣密鼓的准备着。

在苍月的意愿下，本该在一个月前举行的内院选拔，推迟了整整半个多月才开始。

“公主殿下，内府选拔的结果已出，不出预料，刚好是内府天玄榜的前三名。”

“方飞龙，灵玄境二级，风不凡，灵玄境三级，焚绝尘，灵玄境五级……”苍月低念了一遍名单上的名字，有些心不在焉道：“原来刚好是内府天玄榜的前三名。如果我没记错，八个月前我回到宫里时，方飞龙和风不凡便已满二十岁，他们的年龄不会越界吗？”

...

第196章 秒败

“云……云师弟！！”

她向前一步，虽然强行抑制住了扑到他怀中的冲动，但脸上的泪珠却怎么都无法止住，簌簌而落，她看着云澈，压抑着泣音，想要说话，却已是泣不成声，一句完整的话都说不出来。

属于云澈的声音，如最温柔的轻风在苍月的耳中回荡，她本以为自己这辈子再也听不到他的声音。她抓住云澈的手，惊喜的泪珠无法停止，她抽泣着道：“我……我还以为……还以为……再也……再也……”

苍月的眼泪，云澈的轻语……就算是傻子，此时也能清清楚楚的看出他们之间的关系。秦无伤也就罢了，他毕竟早就察觉了端倪，秦无忧也好几次和他暗示过，虽然自己就在旁边看着多少有些尴尬和不适应，但也尚可接受。而风不凡和方飞龙的神情就精彩的多了……云澈在半年前是个广受关注的人物，他死在死亡荒原的事，他们也有所耳闻，跟在太子和三皇子身边，他们也偶尔听过苍月公主和云澈走的有些近，但此时，他们却是近距离眼睁睁的看着两人各种眼泪飘洒情感流露……

风不凡和方飞龙在惊讶之后，看向云澈的目光里顿时多了几分怜悯：且不论苍月公主的身份，敢染指焚绝城看上去的女人，若传到焚绝城耳中，这个云澈，就算是整个苍风玄府护着，也绝对会死的无比凄惨，绝不可能有第二个后果。

“呵呵，安全回来就好，回来就好啊。”秦无伤温和的笑了起来。看着云澈平安归来，他也是心中大悦，至少，苍月公主就不会再继续心若死灰，伤心欲绝，他微微点头道：“唔！而且看起来，你这半年以来的历练成果可是相当惊人。你的玄力等级如今已经……嗯？什么！！真玄境十……十级？这这这……”

而他上次见到云澈时，是在半年前，那时，他和慕容逸对决，玄力才是真玄境二级……半年的时间，居然连续跨越了八个等级！！

秦无伤的话，让风不凡和方飞龙脸色一变，他们马上探知起云澈的玄力，得到的结果，让他们脸色再次剧变，心中的震惊无以复加。半年前他和慕容逸交手的事，他们也自然知道，也知道云澈当时的玄力等级……而半年时间，连跨八级，这种幅度的跨越，他们连听都没有听说过。

更让秦无伤震惊的是，云澈如今不仅玄力暴增，而且气息极为稳固……半年提升八等级，玄气还如此平稳厚实，无论哪一点，都足以惊世骇俗。

若仅仅是历练，以云澈五十四玄关全开的玄脉，半年时间也会有巨大的提升，但决不至于提升如此之多。获得龙神血脉的传承，才是真正的关键点。

“秦府主过奖了。”云澈随意的一笑，然后切入正题：“苍风排位战应该还有两天就开始了，我想代表皇室，参加这次的排位战，不知秦府主可否应允？”

“这个好办。”云澈把目光转向了风不凡和方飞龙：“既然是排位战，那么比赛的结果关系到皇室在所有势力中的排名，也就自然关系到皇室的颜面，所以，参赛的弟子，一定要选择实力最强的弟子。既然这两位师兄是选拔出来的最强三人之二，那么，是不是我只要打败了其中任何一个人，就能取而代之？”

“那好。”云澈右手倒背，左手向风不凡和方飞龙伸出：“那我就在这里，向两位师兄讨教一番，不知哪位师兄先来赐教？”

面对云澈的架势，两个人都是轻蔑的一笑。方飞龙一撇嘴，道：“风不凡，那就由你来吧。”

方飞龙大怒：“姓风的，你不过早早服下金鳞化龙丹，比我早突破了那么一两个月而已！这两天等我炼化完金鳞化龙丹，谁是谁的手下败将还不一定呢！”

这话一出，秦无伤和苍月吓了一跳。风不凡和方飞龙一愣，然后同时冷笑起来。风不凡道：“哼，云澈，你果然和传说中的一样狂妄自大……”

声音落下，云澈的身影一晃，直接迎向了风不凡和方飞龙两人，而在临近的过程中，他的身影忽然一分为二，让风不凡和方飞龙清楚的看到分别有一个云澈向自己攻来。

“找死！”

这就是星神碎影的强大之处。

云澈的奇袭让他们心中一惊，但面对云澈的攻击，他们却毫无惧色。真玄境的攻击，还是同时轰向两个人的分散攻击，根本不可能破开他们的玄力防御。而击中的刹那，两个人只要同时以玄力反震，两个灵玄境的反震之力，足以让这个不知天高地厚的狂妄小子受到重伤。

云澈的玄力的确只有真玄境十级，但他的实力，又岂能以玄力的等级高度来衡量！

而且是秒败了两个人！

秦无伤的两只老眼顿时瞪的比牛眼还大，苍月也一声娇呼，下意识的捂住嘴巴，美眸中的情感色彩由惊讶化作惊喜，再化作深深的倾慕与崇拜……如一个最普通的少女，对心上之人威勇之态的崇拜。

...

第198章 空手接炎刃

焚绝尘一入苍风玄府，便长居内府天玄榜第一，无人撼动。再加上他惊人的身世背.景，在苍风玄府，他在很多弟子眼中是神一般的存在，只有仰慕和向往，从未有人敢招惹。

云澈的这番话一出，焚绝尘却丝毫不动气，连一丝情感波动都没有。因为在他眼里，眼前这个人根本没有让他动气的资格。他的口中，淡淡吐出三个字：“就凭你？”

“唉，你们两个……”

这种事，无论对面的是谁，他都绝不会善罢甘休。

“有没有资格，是我说了算，而不是你说了算。”云澈的声音也冷了下来，他走向焚绝尘，沉声道：“看来，你是不打算道歉了。很好，我已经给过你机会，是你自己不肯要……现在，我不但要你向元霸道歉，还必须下跪叩首！”

“找死！！”

砰！！

而云澈则是站在原地，别说脚下，就连上身都没有一丝后倾。

而自己身为灵玄境五级，却被一个真玄境的弟子一招逼出狼狈相，这对他而言，可是从来没有过的耻辱。这对他深入骨髓的傲气而言，无疑是一种沉重的践踏。他全身释放出磅礴的怒气，一双眼睛变得无比冰寒。

“找~~死！！”

“亮出你的武器，我会给你一个……光荣的死！”焚绝尘脸色阴沉道。

“找~~~死~~~”

哧啦！！

这个举动，让秦无伤、苍月、夏元霸都是大惊失色。看云澈的样子，分明是要空手去接焚绝尘的赤炎刀！

而焚绝尘是什么人？他的玄力非但不比云澈弱，反而强出他五个等级！而且，他手中的赤炎刀，可是一把不坚不催的地玄器！上面燃烧的焚天之炎，更是足以将钢铁融化……这一刀如果砍实，不要说人的身体，就连精钢都能一斩而断。

苍月目露惊恐，失声喊道。秦无伤也是心中大急，但他与两人距离太远，纵然他是天玄境的超级强者，也根本来不及出手阻拦，只能眼睁睁的看着云澈的右手就这么抓在了焚绝尘的赤炎刀上……

而更准确的说，是云澈的手，牢牢的抓住了赤炎刀的刀刃，让赤炎刀再也无法下落半分。而停止的不仅仅是赤炎刀，随着云澈目光一闪，赤炎刀上的火焰就如快速退去的潮水，转眼之间全部熄灭，不留一丝火苗。

云澈将赤炎刀向后随手一扔，闪电般冲向刚刚趴倒在地的焚绝尘，重重一脚踏在了他的后背上，让他刚刚重新提起的玄气直接溃散。

这个结果，所有人始料未及。不要说夏元霸和苍月，就连秦无伤都惊呆当场。来**天门，一直雄霸苍风玄府的焚绝尘，竟然在只有真玄境的云澈手下败了……而且是惨败！他的焚天一刀别说伤到云澈，竟被他一只手空手给接了下来！

“云~~澈~~~我杀了你！！”焚绝尘口中发出野兽般的嘶吼，全身释放着狂乱无比的杀气。

“不……不用了，已经……已经够了。”夏元霸吞了一口口水，连忙拒绝，心中不知更多的是激动还是惊恐……自己的姐夫，居然轻松就战胜了焚绝尘！内府天玄榜第一的焚绝尘，竟然给自己磕头……

“我杀了你……杀了你……杀了你！！！”

在我面前玩火？云澈一声冷笑，脚下一动，冲天而起的火焰忽然逆反，直接撕裂焚绝尘的玄力防御，灼烧在了他的后背上。

焚绝尘双眼圆瞪，口中发出痛苦至极的嘶吼声。云澈稍稍低下身，目光俯视，冷冷的说道：“焚绝尘，你不必叫的这么不甘心，今天的一切，都是你咎由自取！辱人者，人恒辱之。呵……听我说这几句话，你是不是在想侮辱一个只有初玄境，没实力没背.景，在你眼中只是‘下等人’的人根本不算什么事？”

“我是真不明白，你焚绝尘有什么可傲可狂的。我听说，你是被你的二哥焚绝壁打的惨败，而来的我苍风玄府……从那时候起，你就不过是一个输不起，然后夹着尾巴躲到苍风玄府来的失败者！”

云澈的话，每一个字都像一把刀子剜进焚绝尘的心。云澈说完，一脚飞起，将焚绝尘远远的踢飞出去。

说完，他拖着一身剧痛，带着一股死死忍住的杀气与怨恨，一瘸一拐的离开……他走去的那个方向，不是居所，不是聚玄塔，而是内府的出口方向。

“秦府主，抱歉，又给你赶走了一个参战的弟子。”云澈歉意的向秦无伤道。

“我这可是为了他好。就他这种性情，今天不吃这个小亏，来日必定吃大亏。哼，他毕竟还是太年轻了。”云澈淡淡的道。

...

第199章 第一美女

“这参赛弟子的事，就需要再废些周折了。重新选择选拔赛事上第四与第五的弟子好了，只是在寻找和准备上，可能要再多花上一些时间。”秦无忧多少有些无奈的道。

秦无伤点头：“的确如此。好比说，一个势力的某个弟子个人排名第一，其他两个弟子都是百名之外，另一个势力的弟子的个人排名分明是第二、第三、第四位，那么，前者，依旧是势力排名的第一位，后者只能屈居第二。因为能培养出一个顶尖的强者，才是一个势力强盛的最重要标志。”

“这……你说的的确是事实，但，参加苍风排位战的机会毕竟极为难得。不论排名，能亲临赛场，对任何一个年轻玄者来说，都能有无比巨大的收获。这样的机会，自然不能浪费掉。”秦无忧道。

“这……”云澈的话，秦无伤无法反驳。

“啊？想……当然想！”夏元霸小鸡啄米般的点头：“我在很小的时候，就听司空表叔说起过排位战的事，说那里聚集着整个帝国最最顶尖的青年俊杰，能亲临排位战，才不枉一生。我当然是做梦都想。”

“不！我拒绝，我才懒的和你讲。”云澈咧嘴道。

“想要知道排位战是什么样子，就自己去现场看。”云澈说完，向秦无伤道：“秦府主，我有一个自私的请求，还请秦府主成全。既然再重新选择参赛弟子很有可能耽误时间，那么位置空着也是白空，就把元霸带上如何？”

带一个只有初玄境的弟子去参加排位战，这比带上残废的风不凡和方飞龙，更加让人“瞩目”啊。

不过，苍月却不管这些。面对“失而复得”的云澈，她现在整颗心都系在他的身上，情感在极度压抑和绝望后，又在巨大无比的惊喜后泛滥，什么皇女身份，什么排位战，全部被甩在云澈之后，云澈说什么就是什么：“秦府主，云师弟说的没错，再挑选弟子的话，很有可能赶不上排位战。虽然带元霸去，会有一点点小不妥，但云师弟的实力你也看到了，他连焚绝尘都可以轻松击败，这一次，一定能代表皇室取得一个非常好的名次。云师弟有这样的要求，一点都不过分。”

说话的时候，他心中阵阵呻吟……尼玛！这都是什么事儿啊！苍风排位战这么重要，这么严肃的事，原本定下的三个参赛弟子一转眼功夫被打残两个，逼走一个，取而代之的是一个强的出人预料的，和一个弱的没法看的……事关皇室颜面的大事，整的跟儿戏一样乱七八糟。

“不过，作为交换，云澈，我也有两个请求。”秦无伤一脸严肃的道：“第一，元霸可以去，但身份只能和我们一样，是陪同者，而不是参赛者。”

“第二个。”秦无伤直视云澈，无比认真的道：“我希望你在这场排位战上，个人排名……能进入前百位！听好了，是个人排名，而不是势力排名！”

上一届排位战，苍风皇室的势力排名是第两百二十三位，但个人最高排名，只有五百三十七位！这样的排名，换做其他势力，可以算的上荣耀，在一方，也足以称得上霸主。但权倾天下的堂堂皇室获得如此排位，只堪沦为笑柄……而且这么多年来，一直都是如此惨淡的排位。

而这次，秦无伤口中所出的，却是要云澈进入个人排名前百！！

而能入前一百位的，无一不是顶尖强者中的强者。无一不是名扬天下，将来也必定威震四海。

秦无伤会给予云澈这样的目标，当然不是刻意为难和信口妄言。云澈秒败风不凡和方飞龙，秦无伤心中震惊，而他刚才面对焚绝尘时展露的实力，更是让他惊上加惊。前两届的排位战，他都有亲临现场，对排位战的实力层面，也多少有些了解。以他对云澈实力的推测，他进入个人前百，或许真的有可能！

“嗯。”秦无伤欣然点头。

他们的谈话，让夏元霸早已激动的手足无措，惊喜的几乎都分不清东西南北，说话更是哆哆嗦嗦：“谢谢秦府主，谢……谢雪若师姐，我我我……我真的也能去……排……排位战？”

“啊？好……好好好好！”夏元霸慌不迭的点头，然后跟着秦无伤走向最大的那只巨雪雕……以他的体格，不选择最大的那只也不行。

云澈和苍月上了另一个巨雪雕，两只巨雪雕一起腾空而起，不多时，便远远消失在了天际。

“云师弟……”

“对不起，师姐，让你为我担心了。”云澈反抱住她柔软的身体，轻轻的道。

“师姐……”

这是他们第二次共乘巨雪雕。第一次的共乘，也让他们经历了第一次的共同患难。苍月对他的情感，也是从那时候起，一点点的从单纯的重视，转变为越来越深的依赖，再到此刻无法割离的依恋。

云澈微微仰头，感怀的道：“我和元霸从小一起长大。小的时候，他体格并不健壮，相反还有些瘦弱，那时他受到什么欺负，我都会帮他。后来，他的体格突飞猛涨，而我，却被查出玄脉先天残废，无论家族内外，几乎所有人都看不起我，任谁都可以任意欺凌我，那时候，都是元霸在保护我，甚至为了我，和很多嘲讽、欺负我的玩伴断绝来往。在我眼里，除了爷爷和小姑妈，他是我唯一的亲人……现在，我有了保护他的能力，谁敢欺负他，我当然要让对方付出更多倍的代价。”

“她呀？”夏倾月的绝世仙颜在他脑海中浮现，十六岁的她便已极美无暇，一年半未见，如今已经十七岁半的她，必然已出落的更加风采绝世。只是，她虽然是他名义上的妻子，但毕竟只属于冰云仙宫，而不属于他。他语气平淡的道：“虽然她对我还不错，至少从未看不起我，还一直努力的维护着我当时脆弱不堪的尊严，但她从来没把我当成过她的丈夫，也不可能把我视为她的亲人。”

“楚月婵？你说楚月婵？”苍月的反应，出乎云澈预料的强烈。

“当然知道。这个名字，天下间，又有多少不知道的呢？”

“楚月婵，冰云仙宫威震天下的‘冰云七仙’之首。而且从二十年多前起，她就一直是公认的苍风帝国第一美女，更是同年龄段女性中无人超越的第一强者。但她的艳名，要远远胜过她的威名。”

云澈嘴巴微张，一脸呆滞……

...

第200章 天剑山脉

云澈嘴巴微张，一脸呆滞……

但他完全没想到，她的仰慕者如此之多，而且如此之豪华，其他的都且不论，萧宗的现任宗主、天剑山庄的现任庄主、甚至苍风帝皇苍万壑……这三人哪个不是声名震世。

而若是被这些人知道他们的“冰婵”仙子被自己给上了，岂不是要……

“云师弟，你怎么了？”忽然感觉到云澈的身体好像忽然抖了一下，苍月抬起螓首，满是担心的看着他。

“没有。”苍月轻轻摇头：“听说楚月婵和她的妹妹从小孤苦无依，在很小的时候就被冰云仙宫的宫主捡到，冰云仙宫的女子都是一片冰心，从不生情，楚月婵当然也是那样，而且她似乎还很讨厌男人的样子，对那些仰慕她的男子都会无情拒绝，甚至会下杀手，再加上她本身的实力和冰云仙宫的威慑，也根本没有人能强迫的了她。所以这么多年过去，从来都有一个人能得到她的青睐，连得到和她独处机会的男人都没有过。”

“嗯，她的妹妹叫楚月璃，也是冰云七仙之一，排行第五位。同样是个冰山美人，和楚月璃并称‘楚月双绝’，不过和楚月婵一样，从来没有人能得到她的亲睐……云师弟，你为什么会忽然问起楚月婵？难道……你见过她？”刚问完，苍月又自行否认：“也不对，楚月婵平时都是深居冰云仙宫中，据说她就算出现，也会戴着面纱，再也不让人看到她的脸，难道你是在哪里听到了关于她的什么传闻？”

唉呀妈呀！先不说楚月婵那关，一些权势滔天的男人痴恋了半辈子却连个好脸色都没讨到的苍风第一美女，却被自己一个后辈给吃干抹净。要是被这些人知道，岂止是想杀了他，把他撕烂了喂狗都是轻的。

——————————————————

天剑山脉南北纵横八百里，东西横跨九百里。其主峰高达数千丈，名为“一剑穿云峰”，抛除那些矮山，还有六座高逾千丈的次峰。

“……天剑山庄，便位于主峰与六座次峰的包围地带，整个山庄绵延五十多里。”

“五十多里？这还叫山庄吗？简直就是一座小城。”云澈惊讶道。

云澈一阵咋舌。天剑山庄的底蕴之丰厚，可谓匪夷所思。

“天剑山庄现任庄主名为凌月枫，今年五十一岁。是苍风帝国近三百年来最年轻的王玄境至尊强者。他在四十七岁那年就突破天玄境巅峰，正式踏入王玄境界，在整个苍风帝国引起巨大的轰动，那时父皇还备礼亲自登门道贺。”苍月吐了吐粉舌，很是向往的道：“哇，王玄境界唉！听说那个境界的人，都被称作‘王座’，我这辈子，都不可能到达那个境界。据说往上还有霸玄境的‘霸皇’，君玄境的‘帝君’，真的无法想象到达那样的境界会是怎样的一种感觉。”

“凌月枫的确是三十一岁时才有了第一个儿子，也就是凌云。他三十岁时方娶了现在的庄主夫人，倒不是因为他一生痴剑不肯婚娶，而是因为……你猜。”苍月声音一转，美眸微扬，笑盈盈的看着她。

“嘻，真聪明！”苍月勾起唇瓣，嬉笑着道：“听我父皇说，凌月枫不但天赋惊人，十八岁时便被内定为天剑山庄少庄主，而且相貌俊逸，丰神如玉，气质更是儒雅而不失凌然，也没有顶端世家继承人常有的骄纵跋扈，可谓是完美无暇，当时惹的无数少女迷恋，有的甚至为他发誓若不能嫁他，便终生不嫁。但凌月枫却偏偏在二十岁那年见到了当时只有十五岁的楚月婵，从此一心痴恋，为了能见她一面，十年间曾七十多次独身前往冰云仙宫，为了楚月婵宁肯卑微如沙尘，甚至向冰云仙宫最底层面的侍女哀求……”

“楚月婵不但没给他任何机会，就连见都没再见他一面。再坚持了十年后，也不知是万念俱灰，还是不得不回去继任庄主之位，他在天剑山庄娶妻生子，继任庄主，从此再也没去过冰云仙宫。”

“快看，我们就要到了，秦府主和元霸还在后面，我们稍等一小会儿，然后一起下去。”

一行七人，三老四少，踏着石阶走到了山门前。四个青年人年纪最大的那个看上去二十三四岁，年纪最小的只有十**岁，虽然年轻，但这些人身上的玄力气息却是惊人的浓厚，每一个人的眉宇之间更是凝聚着一种足以让绝大多数同龄人自惭形秽的凌然威势。同行的三个长者，两个看上去五十岁左右，另一个则头发胡子花白，似已七八十岁，但面部却毫无褶皱，一双眼睛更是沉静如冰，毫不见老态。

“请看。”中间那人把邀请函和名单寄上，淡淡的道。

说完，他把邀请函和名单还给七人，然后让到一边，为首之人微微颔首，带着其他六人走进山门。

“是。”被称作“子陌”的天剑弟子迅速应声，快步退到一个安静的角落，将这些信息传音到天剑山庄之内。

...

第201章 群英荟萃

进了山门，前方是一条长达十里的山道，山道尽头，便是天剑山庄所在。萧宗七人进入山门后，脚步迈出的速度有意识的出现了偏差，彼此之间出现了越来越的距离。萧绝天和萧狂雨、萧狂雷走在前面，萧薄云与萧震走在中间，萧无机与萧楠则落在了后方。

但在萧宗之中，萧狂云却最是受宠，毕竟，他是萧绝天唯一一个正妻所生的儿子。

“孩儿明白，定不会让父亲和宗门失望。”萧狂雷点头道，脸上露出一抹刚毅。

“父亲放心，我知道该怎么指导三弟。”萧狂雨淡淡一笑道。

萧震重重点头：“父亲放心，孩儿一定不会让同门失望，更不会让父亲失望。”

“是！”萧楠恭敬的应声，然后道：“爷爷，孩儿在前些日子出关时，偶尔听闻您老给月蕊钦点的夫婿……好像是叫萧洛城，被人废掉了？这件事可是真的？”

“哼，废了就废了吧，他也就皮囊耐看点，我们萧宗数百分宗，要找个比他强的还不信手拈来。可笑的是，新月分宗的人竟说是一个才十六岁的少年人假冒神凰帝国的‘邪心圣手’皇甫鹤废了萧洛城，还偷走了宗门宝物库里的所有东西，简直把我当傻子愚弄，真是可笑之极！他们从黑月商会得到了一枚王玄龙丹，连黑月商会都已承认，他们却一再说那不过是假的，最后还拿出个次玄兽的玄丹来糊弄我，简直岂有此理，我没当场废了那分宗一众人，已是仁至义尽。”

“原来还有这样的事。一个小小新月分宗，竟然怀有王玄龙丹这种至宝而不上供，爷爷屈尊降贵亲自前往，居然还一再欺瞒爷爷，简直是罪不可恕，也亏的月蕊没有嫁过去。”萧楠附和道。

“是，爷爷。”

山门前，一行五人的出现，瞬间吸引了周围所有人的目光。

五个女子的年纪看上去都很年轻，除了走在后面，面戴白纱的少女应该只有十六七岁外，其他四个女子看上去也都只有二十岁上下。五个女子一前一后共有两个人面部遮着轻纱，掩住了她们的容颜，只露出水晶般的美眸。其他三个女子的容颜毫无遮掩，无一不是极美。三张绝美的娇颜都蒙着一种深深的清冷。她们不施粉黛，肌肤却如雪玉一般白皙柔滑，让人看到她们的一瞬间，便会下意识的想到“冰肌玉骨”、“雪颜朱唇”几个字。

远远的看着她们，便会清晰的感觉到一股飘渺仙气混合着寒冷气息直渗胸腔……她们的右手边，一个同样走向山门的宗门队伍在看到她们的那一刻全部不约而同的停住脚步，痴痴呆呆的看着她们，如同所有人的魂魄都被一瞬间全部抽离。

说完这些话，这个天剑弟子恨不能当场抽自己两个耳刮子。山门迎客，这是关系到山庄颜面的大事，所以特意挑选了他这个足以应对任何场面的重要弟子，在面对萧宗和焚天门的宗主级人物时，他都是不卑不亢，面不改色，但面对冰云仙宫的仙子，他终于还是心神大乱，毕竟，他是个正常的男人。

站在前方，没有戴面纱的绝色女子拿出邀请函和名单，交到了天剑弟子的手中。看到那只近在眼前，如雪如脂的玉手，天剑弟子的心跳一下子加快了起来，他这辈子第一次知道原来一个女人的手还可以漂亮到这种程度。他甚至有了一种只要能摸一下这只玉手，纵然死了也甘愿的感觉……但再给他一万个胆子，他也不敢付诸行动，他小心翼翼的伸手，捏住邀请函和名单的边缘一角，将它们接了过来。

反应慢了半拍的天剑弟子下意识的抬头看向那个戴面纱，目光冷若冰晶的女子，一接触到她的目光，他全身激灵了一下，顿时意识到自己已经严重失态，慌忙又垂下头，恭敬道：“冰婵仙子之名，如雷贯耳，请恕晚辈失态。五位贵客，请进……”

一直等她们走远，天剑弟子才完全回过神来，有些痴痴呆呆的看了她们远去的背影一眼，一时间有些魂不守舍。这时，他身边的弟子忽然道：“海崖师兄，你刚才喊的是……冰婵仙子？难道就是那个传说中的楚月婵？”

“要不要马上向庄主汇报？庄主知道楚月婵竟然来了，一定会激动的……”

“那，那我该怎么汇报？”

“哦，好。”天剑弟子连忙转移位置，拿出传音符，将消息传到了庄中。

“是。”凌海崖简单干脆的点头。

一**的宗门队伍不断到来，每一个队伍虽都只有七人，但长者，无不是名动一方的霸主级人物，年少者，也无不是响彻一方的顶级天才。这几日，这些名动天下的风云霸主，以及位于青年一辈最顶峰层次的青年俊杰，将聚集这天剑山庄，在排位战上一决高下。

而这四个人，便是秦无伤、苍月、云澈、夏元霸。

只有四个人，除了那个长者，另外三个年轻男女玄力上只有两个真玄境，另一个居然只有初玄境，在这群英荟萃的天剑山庄，简直惨不忍睹。任谁都不会相信他们会是来参加苍风排位战的。

...

第209章 立威

“云澈”的名字一响起，苍月反应的比云澈还快，她一下子抓住云澈的手，声音又是紧张又是激动：“云师弟，到你了。”

“马上回来。”云澈随口丢下一句，离开坐席，走上了论剑台。

“快看！苍风皇室那小子上去了！”

“我记得那个付岩杰好像是灵玄境二级，估计三招就能把他打趴下……啊啊啊啊！为什么我没有被分到第十五组，不然的话，就算其他十一场都败了，起码还能虐这个苍风皇室的小子爽一把。”

云澈对周围的声音充耳不闻，他正默然的看着眼前的对手。他的第一个对手膀大腰圆，体格健壮，手里拿着一把足有八尺长的大砍刀，不过这些都不是云澈关注的点，云澈所在意的，是这人嘴角那一丝冷笑，和眼中不断闪动的暴虐。

“比赛开始！！”

冷笑声中，付岩杰也不等云澈拿出武器，疾步向前，他的身体健硕，手中的刀也相当巨大，但速度却丝毫不慢，他低喝一声，大刀抡起，卷动着玄力狠劈向云澈的左臂。

“很好。”焚绝城嘴角一动，冷冷一笑。

云澈目光一凝，然后勃然大怒……断我手臂都可以原谅，掉我半条命也都可以忍，但尼玛居然想毁我的脸！！是可忍孰不可忍，叔可忍婶子也不能忍！

“我靠！这家伙找死！”

但，接下来的一幕，让所有人都怔在那里……云澈强行突进，攻击付岩杰的小腹后，付岩杰处在上空的刀却没有顺势落下，而是僵在了那里，直到云澈施施然直起身来，然后退步两步，他的手臂依然没有落下。

付岩杰手中的刀掉落在了地方。

云澈刚才那一下肘击虽然没有击退付岩杰半步，但强横的力量已分散成无数束狂暴的涌入他的体内，让他在巨大的痛苦之中一瞬间失去了战斗力。如果不是因为这里是赛场，云澈不想因此有被剥夺比赛资格的可能，就凭他要毁自己的脸，他必将这个付岩杰完全废掉。

付岩杰依旧蜷缩在地，连一个清晰的字眼都无法说出。

云澈不紧不慢的走下论剑台，付岩杰依然蜷缩在那里，久久无法站起。过了好一会儿，他的两个同门才面红耳赤的上去将他给拖了下来。

“什么情况？付岩杰竟然败了？”

“嗯，好像也只能这么解释了。不过这付岩杰居然败在一个真玄境的手下，也实在是丢脸到家了。”

焚绝城……呵，原来是他。云澈冷然一笑，联想了一下昨天晚上的事，顿时了然于胸。

“切。”焚绝壁却是不屑之极：“再怎么样，也不过是个可笑的真玄境而已。付岩杰显然是输在太过轻敌和倒霉了。不出意外的话，云澈下一场的对手，刚好是付岩杰的双胞胎兄弟，他的玄力可比付岩杰要高上一级，绝对不会再让云澈有任何的侥幸。”

“十五组第三十五场：苍风皇室云澈——对——南域琼云派付殷杰！”

嗯？怎么这么巧又是南域琼云派？而且这名字，也是相当耳熟啊。

“老子就是付殷杰！你刚才居然重伤了我的孪生弟弟，老子废了你！”付殷杰举起大砍刀，愤怒的吼叫道，不算太大的一双眼睛里满是凶戾的煞气。

“付殷杰，赶紧把这小子揍一顿给你的弟弟解恨！他那场都输到姨姥姥家去了。”

云澈的目光淡淡的扫视了一下周围，焚绝城的阴沉冷笑、一些自认为优越的宗门弟子那满是嘲讽的嘴脸，还有眼前付殷杰那凶狠而蔑视的眼神，他尽收眼底。嘴角一动，云澈微微的冷笑了起来。

就凭你们，也配对用轻视的姿态对我评头论足？也配嘲笑我？

“我要废了你！！”裁判的声音一落，付殷杰便举起巨刀，大吼着冲向云澈。在外人看来，这是因为云澈让付岩杰大失颜面，还伤的不轻，因而付殷杰这番愤怒再正常不过。但云澈却是很清楚他的“怒”是因为什么。

云澈不屑的一笑，在不少人的惊呼声中，直接空手迎着付殷杰的巨刀撞了上去，手背瞬间撞击在了大刀的刀背上。

随着一声刺耳至极的破碎声，付殷杰灌注着雄厚玄力的大刀直接崩裂成数截，还没等付殷杰惊叫出声，云澈的右脚已飞起，踹在了他的胸口。

付殷杰的身体沿着玄力屏障滑落在地，瘫在地上，已是昏死了过去。

“哼！”云澈淡淡的一声冷哼，看也不看一眼付殷杰，面无表情的走下论剑台。

【咱们的24小时订阅一直都是龟速上升的……但这两天居然忽然停滞不前了！啊啊啊啊……这不科学啊！亲们，求点订阅数据开心下~~~~(>_)~~~~】

...

第212章 连胜！

看到对手是云澈，雷震天明显愣了一下，然后哈哈大笑起来：“没想到，我今天的第一个对手居然是你小子，看来你这只大黑马，马上就要变成死马了。亮出你的武器吧！”

如果对方是个高出他数级的人说这话也就罢了，但这话来自一个只有真玄境的人，无疑让他直接大怒，不再废话，双锤挥舞，卷起两股凶猛异常的风浪，直轰云澈胸前。

砰！砰！砰！砰！砰！砰！

而且接下之后，他的手背别说受伤，连红痕都没有留下。

我就不信，你能一直接下去！！

砰砰砰砰……

“霹雳雷霆！！”

咔嚓！

这场排位战，他终于亮出重剑。

“难道是传说中的重剑？他竟然以重剑为武器？他挥舞的起来吗？”

重剑过于庞大，无论重量、还是大小上，都极难驾驭。但，如此大的一把剑被他抓在手里，看上去却是那么的和谐，没有哪怕一丝的不协调感，仿佛这把剑就是为他而生，与他融为一体，不是被他抓在手里，而是长在他的手里，本就是他身体的一部分。

这是个什么怪胎……重剑类武器，我曾尝试过，却完全不能驾驭，只能放弃，这个人不但手持重剑，而且居然能和重剑契合到这种程度……以重剑的特性，就算是一个天才，也起码要百年甚至几百年才能到达这种境界……

“接我一剑！”

当霹雳双锤与霸王巨剑相撞时，雷震天才意识到他心中所想只是一个可笑的“错觉”。一股股远远超过他预想的磅礴大力从前方传来，让他握锤的双手连同双臂一瞬间失去知觉，他整个人也如被狂风卷起，高高的飞了起来……

雷震天狠狠的撞在了后方的玄力屏障上，翻滚着落下，摔了个七晕八素，他好不容易站起来时，手里的霹雳双锤却早已不知被丢到了哪里。

可以说，空手的云澈和拿起重剑的云澈，综合战力处在两个完全不同的层面。

“雷震天认输，苍风皇室云澈胜！！”

居然连雷震天，都败在了这个来自苍风皇室，玄力只有区区真玄境十级的弟子手上！！

云澈的第二场比赛，是一个灵玄境五级的枪系玄者，这次，云澈直接手持重剑出场，三个照面，便将对手的长枪给砸飞，第四个照面人也给砸飞了出去……

第三场…………

第四场…………

第五场…………

第七场……

………

云澈的比赛，受到的关注度开始越来越高，到后来，只要他一上论剑台，纵然其他论剑台上有四大宗门弟子的比赛，绝大多数的目光，也会直接转到他在的论剑台上，然后看着他胜利……胜利……胜利……再胜利……还是胜利……他们看向他的目光也一变再变，惊讶……吃惊……震惊……惊骇……到最后都几乎麻木。

每一场比赛一开始，人们都会以为他这一场肯定会败了，但他依然会胜……人们开始想看他的首败会在那一场，但他们依然失望了，第一轮小组赛，云澈十二场全胜，如今第二轮小组赛一场又一场的过去，他依旧一路胜过来，没有让他们等到一场败绩。

却横扫了一个又一个灵玄境的绝顶天才！

随着云澈胜场越来越多，秦无伤的神色也越来越激动。当云澈的第十场对战胜利时，他激动的从座位上站起来，顷刻间老泪纵横……因为有了这十胜场，就算后面的五场全败了，个人排位也足以进前一百位！苍风皇室的势力排位，更是有可能直接进入到前五十位！！

苍月双手捂着嘴唇，同样已是泪染双颊。她看着从论剑台上走下的云澈，视线变得越来越朦胧，心中一遍遍的呼喊着：父皇，你看到了吗？云师弟已经带着我们冲进了前一百位……父皇，你的梦想真正的实现了，我们苍风皇室这一次扬眉吐气，再也不会被人耻笑……父皇你看到了吗……看到了吗……

这两轮小组赛，简直都成了他个人的表演赛！！

“哼！”焚绝城斜眼看他一眼：“你在真玄境十级的能力，能战胜灵玄境六级的对手吗！”

焚绝城目光一闪：“你是说？”

...

第213章 月下倾月

夜黑风高，月暗星稀，正值偷鸡摸狗……哦不，偷香窃玉的好时机。

明天就是第二轮小组赛的最后一天，十战十胜的云澈已稳入前一百位，云澈自己倒还没就觉得什么，秦无伤却是乐的够呛，从下午到晚上那嘴巴就笑的没合上过。苍月也自然是欢欣无限，而趁着美人欢欣的时候，下手自然要容易的多。

搞不好，今夜就从了自己。

一念至此，云澈顿时淫笑了起来，他从床上跳下，刚准备出门去往苍月的房间，他的房门便忽然被敲响，外面传来了夏元霸的声音：“姐夫，你睡了吗？”。

时间还不是很晚，但外面已是一片安静。因为怕打扰到他，秦无伤和夏元霸从来不在晚上找他，除非是有什么要事。

云澈过去打开门：“元霸，什么事？”

“哦，是姐姐她刚才来过了，让我把这件东西交给你。”夏元霸拿出一枚小型空间戒指，交给了云澈。

“你姐姐？倾月她刚刚来过？”云澈接过戒指，惊讶道。

“嗯。”夏元霸点头：“姐姐说这些东西你其实已经并不需要了，但她放在身上也没有用，让我还是转交给你。”

倾月老婆给我的东西？会是什么？

云澈拿起戒指，开启内视……空荡荡的空间戒指里，只摆放着三件东西……

一颗玄丹，其气息浓郁醇厚，分明是地玄兽的玄丹！一块拳头大小，宛若紫色冰晶的宝晶……赫然是紫脉天晶！还有一株植于透明玉瓶之中，根茎扭曲，长着七片尖长叶子，通体隐约流动着七彩光芒的异草……

七玄玲珑草！！

云澈的心中猛的一震。

七玄玲珑草、紫脉天晶、地玄兽的玄丹……这分明是当初他偶然向夏倾月提过，可以用来治愈他那时残废玄脉的三件东西！

云澈抬头，急切的问道：“倾月她走了多久？”

“额，刚走一小会儿，姐夫你要……”

夏元霸还没说完，云澈已一阵风般的窜出，转眼便消失在了夏元霸的眼前。

夏元霸站在房门口，满脸无辜的抓了抓脑袋，小声嘀咕道：“我是不是应该在姐姐来的时候就告诉姐夫呢……”

出了院子，云澈停留了一瞬，以他敏锐无比的灵觉感知了丝丝冰冷气息的残存，沿着这些冰冷气息所去的方向，云澈速度全开，狂追而去，没过多久，漆黑的夜幕之下，一个雪衣飘飘的曼妙身影出现在了视线之中。他脚步放缓，快速喊了一声：“倾月！”

背后的声音让夏倾月停住了脚步，静静的转过身来，和追过来的云澈四目相对。对于云澈的追来，她似乎并不怎么惊讶，美眸无波，声音柔缓：“云公子找倾月有什么事？”

“云公子”这个称呼让云澈的嘴角微微一抽，他开口问道：“倾月老婆，我想问你一个问题……我那天交给你的，我们的婚书……还在不在？”

夏倾月雪手抬起，在戒指上轻轻一抹，一张平平整整，精心护在无色水晶中的婚书被她拿出。她手一扬，那纸婚书飞向了云澈，落在了他的手中……而这一张，正是他和夏倾月的婚书，完好无损！

一种无言的感动在云澈的心中生出，这纸婚书的存在，或许并不能证明夏倾月真的对他有什么感情，但却证明者那天在他走了之后，她全力护住了他最后的一点尊严。

至少，在自己的丈夫陷入四面楚歌之时，身为妻子的她没有趁机离弃，而是尽到了一个妻子最神圣的那部分责任。

这纸婚书的存在，也宣告着他们一直都还是夫妻，包括现在。

“那个时候，你没有能力护住这份婚书，所以交给了我。现在，我相信你已经有了保护好它的力量，所以也该交还给你。”夏倾月轻轻的说道。

“那你还记得我把婚书给你时，所说的话吗？”。云澈把婚书小心的收起，用很轻的声音道。

夏倾月：“……”

“我那时候说：‘若你还想继续做我的妻子，那就保住它，如果你想获得完全的自由，就毁掉它’……”说到这里，云澈自嘲的一笑：“其实，那天离开之后，我一直以为你的选择会是毁掉婚书，因为，无论为了你父亲的承诺也好，为了向萧鹰叔叔报恩也好，你嫁的，都该是萧鹰的儿子，但，你那时候已经知道了我根本不是萧鹰的儿子，而是一个他们口中‘捡来的野种’，你完全可以名正言顺的毁掉婚书和夫妻之名，然后清清白白的进入冰云仙宫，为什么你却选择护住这张婚书？”

夏倾月的美眸与云澈对视，一点都没有避开的意思，眼波一片平静。在冰云仙宫的这一年半，云澈无比明显的感觉到，夏倾月的整个人的气质已发生了翻天覆地的变化。与她成婚后相处的那几天，她的眼神平淡、清冷，还透着些微的冷傲和稚嫩，但如今的夏倾月眸中的清冷却完全被平淡代替，平淡的就如一汪毫无波澜的静水。而力量气息，却是变得寒冷刺骨。

冰云仙宫的核心玄功除了冰云诀，还有冰心诀，后者，可让人平心静息，心海空灵，极致，便可做到真正的无欲无求，看淡世间一切生死、胜败、**、善恶……

只是，没有了**和追求的人，还能称之为“人”吗？

“这个问题，倾月无法回答。”

“为什么无法回答？”

夏倾月静静的道：“因为那时倾月所想，现在已经不记得了。或许，是我们的夫妻缘分未尽吧。”

她口中说起了“夫妻缘分”四个字，这本该带着暧昧气息的字眼，她却说的平平淡淡，没有一丝感**彩的浮动，而这种平淡，给了云澈一种难受的窒息感。曾经的夏倾月便如一座傲然的雪山冰莲，那时的他虽然残废而渺小，却依然有无穷的心思去各种试探撩拨，想着要把她征服、采摘。如果不是发生后来的变故，给他足够的时间，朝夕相处之下，他坚信自己能成功。

但现在的夏倾月，给他的感觉却如同高悬苍穹的皎月，依旧完美无瑕，却已距离他很远很远，远到不可能碰触的到。

冰云仙宫这个地方，真是害人啊啊啊！！

想着共处五个月，还xxoo过，却依然决绝离开的楚月婵，想着夏倾月的变化……云澈的心中顿时翻腾起一种把冰云仙宫给灭了的冲动。

收罗了这么多的绝世美女，却把她们一个个变得不食人间烟火，不染人世凡尘……简直就是男人心中的人神共愤之地！

云澈胸口起伏，平静心境，平和的说道：“谢谢你为我找到的七玄玲珑草、地玄兽玄丹和紫脉天晶。我知道就算是冰云仙宫，要在一年半的时间里把这三件都集齐也不是那么容易，何况，你只是一个刚入宫的弟子。”

“不用谢，”夏倾月声音清淡而优雅：“相比于你为了打通所有玄关的恩惠，这些，不不足为道。”

“我给你打通玄关，不过是流几滴汗水，你为我找到这些东西，却不仅仅是几滴汗水这么简单。不过，我的确不应该和你说谢谢，因为，我们是夫妻。”云澈微微笑了起来。

夏倾月：“……”

“我能问你三个问题吗？”。

“请问。”夏倾月没有拒绝。

夜越来越深，天空虽然只有零星的几颗星辰，但圆月却是格外皎洁，毫不吝啬的洒下明亮的光芒，但当照落在夏倾月身上时，这些美丽无瑕的月光，却只能沦为不被注目的陪衬，月光下的夏倾月宛若落尘天女，释放着一种无法形容，让人屏息的美感。看着眼前这美到近乎虚幻的身影，若说云澈没有心跳加速是不可能的，他缓缓吸了一口气，问道：“你在冰云仙宫，过的还好吗？”。

“很好。宫主、师父、师伯、师叔，所有的师姐妹都对我很好。”夏倾月很简短的回答。

“嗯，那就好。”云澈点了点头：“第二个问题，在很久之前，我就想得到答案，只是那个时候，你并没有告诉我……我想知道，在我们成婚时，你的玄力，到底已经是什么境界？”

那时的云澈无比的肯定，夏倾月的玄力绝对不止表面上所呈现的初玄境十级。只是，她初玄境十级的玄力等级却是全城皆知，从未有人质疑，就连那些实力远超初玄境的长者，也都是以为她只有初玄境十级，似乎，是她真实的玄力被什么特殊的方法给掩藏住了。至于隐藏的原因，云澈很能理解，在流云城那个小地方，16岁的初玄境巅峰已是公认的第一天赋，若她展露的玄力是入玄境，甚至入玄境巅峰，必然会引起难以预料的轰动。

这一次，夏倾月没有拒绝，直接回答道：“十二岁那年，我遇到了师傅；十三岁，我突破初玄，踏足入玄之境，十四岁时，突破入玄，进入真玄之境，十六岁与你完婚时，正处在真玄境的巅峰之境，便如现在的你。”

云澈：“……！！！”

【被关小黑屋了，刚出来！！】

...

第216章 完胜

一剑切开云澈的力量冲击，然后刺在了云澈的肩膀上，萧楠的嘴角也微微勾起……这一剑之锐利，足以将精钢刺透，他百分之一万的确定，这一剑之下，云澈的肩膀将被直接刺穿。

他感觉到风灵剑切开了云澈轰出的力量，切开了他的护身玄力和外衣，然后刺在了他的身体上，他嘴角的弧度缓缓的变大，但下一个瞬间，他的表情便完全凝固在脸上。

随着风灵剑刺入皮肉，云澈的左肩上血花飞溅，但风灵剑，也在这时牢牢的止住，再也无法前进半分。如同那半指厚的皮肉之下，是根本坚不可摧的万年玄铁！

什……什么！？萧楠心中大骇，几乎不敢相信自己的知觉。

云澈的反击也在这时轰然而至，他重剑一动，周围十丈空间的气流都被强横的搅动，迎面而来的狂暴气流让萧楠全身汗毛都竖了起来，想也不想，以最后的速度撤剑，全力向后一翻，直退到十丈之外，然后气喘吁吁，满目惊然的看着云澈的肩膀。

云澈的左肩处的衣服上，一小朵血花缓缓蔓延，但只蔓延了几息的时间便停止，从血迹来看，那伤口并不严重，而且已完全止血……萧楠的眼角接连抽搐，那是他几乎全力的一击，配合的还是身为地玄器，锋利无比的风灵剑，一剑正面刺中，连巨石、精钢都能如穿豆腐一般，却没有刺穿他的身体，似乎连他的骨头都没触及……仅仅只是皮肉伤。

不仅仅是他，场外的所有人，包括看的最清楚的凌无垢都是满脸的难以置信。他们可都亲眼看着萧楠全力一剑刺在了云澈的身上。这一剑之凌厉，纵然有着灵玄境巅峰的玄力护身，也有被刺穿的可能，但在只有真玄境的云澈身上，却明显只伤到了皮肉。

“怎么回事？”萧狂雨脸上的笑容收敛，紧皱眉头道。

“……应该是云澈的身上穿了什么护甲！也只有这个解释了！”萧狂雷道。

云澈的身上自然没有什么护甲，只有薄薄的一层外衣。他的护身玄力虽然只有真玄境，但他不但有着二重境界的大道浮屠诀护身，还刚刚被龙神之血淬炼了躯体——那不是普通的龙血，而是龙神之血！如今云澈在“龙”之一系的血脉强度和躯体强度，已完全不亚于普通的真龙……而，灵玄境的玄力催动下的地玄剑，能将一条真龙的躯体刺穿吗？

当然不能！

别说云澈还有真玄境的玄力护身，纵然没有这层护身玄力，只是毫无防御的站在那里任由他捅，他也别想以风灵剑刺穿云澈的身体。

“很不错的一剑。”云澈表情平淡的瞥了一眼肩膀上的伤口，用一种赞赏的语气道。这一剑，也给他敲响了警钟，四大宗门之所以强大，他们的宗门玄功玄技的强大是主要原因之一，虽然眼前这个萧楠在四大宗门的弟子中只能算是垫底，但也决不可大意。若不是他身体极为强横，换做别人，刚才已经吃了大亏。

云澈不再废话，向前一步，一剑轰出。

随着重剑挥舞的轨迹，犹若化作实质的气浪伴随着空间的轻微扭曲直冲萧楠，萧楠迅速从刚才的震惊中收敛心神，眼睛一瞪，风灵剑接连斩出，挥出一片暴雨般的剑影，将迎面而来的冲击力快速击散……但云澈简单的一剑，萧楠足足挥出二十多剑才抵御掉全部的力量，这个事实，让萧楠的心里再次一紧。

在之前的两轮小组赛，他也曾关注过云澈的比赛，对那些轻易败在云澈手中的宗门弟子完全是嗤之以鼻。

而现在，自己亲自与之交手，他才清楚的明白为什么那些人总是败的那么快……因为他明白了云澈那简简单单的一剑之下，蕴藏着多么恐怖的威力。

他与云澈不过交手了几个照面，连续的惊骇便已让他的心理防线临近崩溃，再看着云澈和他手中的漆黑巨剑，心中快速滋生着“根本不可能战胜”的恐怖感觉。

“暴风之鹰！！”

萧楠大吸一口气，风灵剑上剑气激荡，每一缕气息都如钢针一般的锋利刺骨，他长啸一声，飞身而起，一剑刺向云澈的天灵。而云澈根本不闪不避，迎着他的风灵剑一剑挥出……

轰！

重剑撞击空气，竟然带起一声沉闷的轰鸣，那可怕的气浪萧楠虽然已亲身领教，但依然被吓的不轻，他身上绿光闪动，身体快速一转，攻击方位骤变，转而攻向云澈的下盘，但云澈的重剑也如影随影，快速下斩，逼的萧楠不得不全力倒退，险象环生。

他很确定，如果自己被对手的重剑风暴扫中，重伤都是轻的！

从可怕的重剑轰击上，萧楠可以想象的到那把重该有多重，而驾驭如此大的一把剑，动作应该是相对迟缓的，破绽和消耗也要大的多，那么，最合适的战术自然是以速度牵制和寻找破绽进行必杀一就击。

萧宗的玄力属性为“风”和“雷”两种，其中修“风”的最多。“天鹰诀”，亦是一种能让身体敏捷度大幅度提升的神奇玄功。萧楠开始以迅捷的身法和轻灵迅疾的剑技与云澈周旋，但他马上就发现，云澈拖着如此重的一把剑，身法之迅疾竟丝毫不下于他……这也就罢了，就连挥剑速度，都完全不下于他。他虽然无法做到瞬间连出数剑，但他的重剑从静止到完全挥出，和挥出之后完全收回，都只用短短的一刹那，让人根本无法从中看到一丝沉重感的存在。

萧楠连攻十几次，都被云澈轻描淡写的一剑给逼了回去，不但毫无奏效，而且一次次退避的狼狈不堪，险象环生。

重剑的威力虽然巨大，但不是应该也同样有着很大的破绽吗！？为什么这个使用重剑的人，竟然毫无破绽……萧楠额头大汗淋漓，咬着牙暗暗笑道。

“天鹰无极剑！”

萧楠高高跃起，身后鹰影重现，凌空一剑刺向云澈的胸口……这便是他刚才切开云澈力量的一剑，他心里很清楚，第一次能凑效是出其不意，第二次很难再像第一次那般奏效，但面对云澈的时间越长，他越有一种深深的无力感，他所能依仗的，也唯有这一剑。

哧~~~~~

风灵剑切开空气，切开空间，带着刺耳的撕裂声直刺而下，这是能将力量都切裂的一剑，有了前车之鉴，云澈应马上避让，侧面反击，但云澈却依旧站在原地一动不动，霸王巨剑凶猛的上撩，口中一声平淡的低语：“你切开我这一剑试试！！”

云澈的这一剑用上了六分力，如果说之前的一剑是狂风，那么，这一剑则是不折不扣的飓风，萧楠的力量可以在狂风中破风而行，但若面对飓风，便只有被绞碎的结局。

风灵剑的剑气和剑势被一瞬间摧毁的干干净净，剑身发出了战栗的嗡鸣，萧楠大惊失色，俯冲而下的身体猛然翻转，全身玄力疯狂涌动，但却依然无法完全抵御云澈这一剑的冲击，他的玄力防御被层层削弱，最后终于完全崩溃，未被抵消的一股力量冲入他的身体，让他全身巨震。

萧楠在十丈之外落地，脸色一片苍白，一口逆血冲出，沿着他的嘴角缓缓滑落。

周围顿时鸦雀无声，萧宗的六人全部站了起来，满脸惊骇。

云澈并没有趁机追及，站在原地……而在此时，人们才惊觉，整个过程，他的两只脚都一直停留在一个地方，压根没有动过！！

萧楠脸色吓人，口中粗喘如牛，反观云澈呼吸平稳，脸色平淡无波，完全看不出有什么消耗。萧楠的嘴角动了动，手臂最终还是垂了下来……

“你比我想象的，要厉害的多……我认输。”萧楠颓然道。

“你也一样，比我想象的要厉害一些。”云澈微微笑了笑，看了一眼肩膀上的伤口。

被云澈这么一说，萧楠的心中竟忽然有了一种淡淡的满足感，连惨败的失落都淡去了很多，他抬起头，向云澈笑了一笑。

“萧楠认输，苍风皇室云澈胜……进入明日的十六位淘汰赛！”

这个结果一出，本安静了一段时间的论剑台再次被喧嚣声代替，看着安然走下台的云澈，一双双眼睛都彻底的直了……没错！这个所有弟子中的倒数第一人，在进入三十二位战，居然又击杀了萧宗弟子，杀进了前十六！！

“楠弟，别灰心，要不是他穿了高级的护甲，你第二剑的时候就已经赢了。可惜我在第二组，要不说不定还能给你报个仇。”萧狂雷拍了拍萧楠的肩膀，安慰道。

“不，”萧楠摇头：“他根本没有穿什么护甲。那一剑，他完全是用自己身体挡下来的。他的身体，简直就像是铁打的！”

“什么！”萧狂雷眉头一皱，和萧狂雨对视一眼，两人都是面露惊容。

“云师弟，你没事吧？伤的重不重？”云澈一下来，苍月就满是惊慌担忧的迎了上来，手里抓着一大把早已准备好的疗伤药和回玄丹。

“没事，”云澈毫不在意的一笑：“只不过是皮肉伤，已经止血了，也不用上什么药，太阳下山之前就能全好了。”

云澈这句话绝对不是夸大，以他目前达到第二重境的大道浮屠诀，这种轻伤，分分钟就能恢复个七七八八。

不过苍月当然不会这么简单就放心，云澈最终还是被她拉到一边，细心小心的伤了一遍药，又缠了一圈绷带。

论剑台上，第二场比赛已经开始。

比赛双方分别是天剑山庄凌杰，与天枪雷火堡的木雄义。前者灵玄境六级，后者，则是灵玄境八级。就玄力等级上，位列四大宗门弟子之外的首位！

...

第217章 欺人太甚

如果四大宗门之外，一定要选出个“第五宗门”的话，那么名震塞北的天枪雷火堡无疑是最有资格的宗门之一。天枪雷火堡的两大绝技——一为“天枪”，一为“雷火”。这次，天枪雷火堡也不负盛名，共有两名弟子进入三十二位战，而且两名弟子的玄力，都高达灵玄境八级，综合实力还要远胜上一届的排位战，在所有参战宗门中，也只是稍逊于四大宗门。

“还是小心为好，天剑山庄弟子的实力，决不能单单以玄力强度判定。”同样杀入三十二强的木雄炎低声道。

木雄义大喝一声，跃上论剑台，粗壮的右臂一甩，一把九尺之长的青铜长枪挥舞而出，直指凌杰：“塞北天枪雷火堡木雄义，请赐教！”

“凌长老，可以开始了。”凌杰道。

木雄义当先出手，未见什么蓄劲动作，直接一枪.刺出，随着空气的尖啸声，枪尖便如吐信的毒蛇，直逼凌杰的喉咙。凌杰眼睛一眯，断空剑刺出，正面迎向了长枪，只听一阵噼噼啪啪的玄力碰撞声，剑影和枪芒在短短几息之间连撞几十次，震耳的声音如同雷电齐鸣。

“这个凌杰真是了不起，竟然能和比他高出两级的对手僵持这么久不落下风。”苍月忍不住赞叹道。

“啊？”苍月眨了眨美眸，满脸的惊讶。

云澈的话很快应验，剑与枪的数百次碰撞后，凌杰似乎已失去了耐心，随着他眼神轻微一变，挥出的剑影忽然变得飘忽起来，到了最后，剑影竟几乎完全不见，只能隐约捕捉到一缕缕飘忽不定的微小残影。

木雄义虽惊不乱，直接不再去管凌杰的剑影，有所保留的玄力全部释放，枪势再度变得猛烈，九尺长枪如一条愤怒的蛟龙，蜿蜒飞腾，气势如虹。

哧……哧……

木雄义心中大惊，大吼一声，长枪一记横扫千军，将凌杰远远逼开，他自己也高高向后跃起，力贯右臂，猛然前掷，长枪顿时化作一道迅若闪电的流星，带着让人惊恐的空间涟漪，飞射向凌杰。

隔着数十丈的距离，人们都能清楚的感觉到这一枪的惊人威力。如果被这一枪击中，就算是灵玄境巅峰，估计都要丢半条命。

叮！！

“好一个‘粘’字诀！”凌月枫点头赞叹，脸上难得露出满意的神情。

滔滔剑意如洪水般涌起，将携着狂暴玄力的长枪牢牢吸附，随之，断空剑带动长枪在凌杰的身前划了一个巨大的圆弧，这一记“天擎之枪”的枪尖方向顿时翻转，飞射向了已目瞪口呆的木雄义。

论剑台碎石纷飞，长枪狠狠的钉在了木雄义的脚下，整个枪身完全没入台面之下，带起一道足有数丈长的裂痕。

“我……我认输。”木雄义战意全无，他胸口起伏，战战兢兢的道。

“天剑山庄凌杰胜，进入明日的十六位战！”

他说的，自然是萧宗的萧楠和天剑山庄的凌杰。两人都是灵玄境六级，但实力差距却不是一般的大。

到了傍晚时分，三十二位战全部结束。进入明日淘汰赛的十六人全部决出。四大宗门之中，除了被云澈击败的萧楠，其他十一人全部进入了十六强，足足占了十六强的三分之二。

云澈明日的对手，和凌杰今日的对手一样是来自塞北的天枪雷火堡——木雄炎。

今日的比赛，云澈再次大胜，无疑让秦无伤大喜过望。但看到明日的对手居然是木雄炎，他不由得担忧起来……比起木雄炎，他反倒希望对手是四大宗门的人。因为这个木雄炎的攻击手段，实在是太可怕了，稍有不慎，就会落得个残废。万一真到了那一步，这颗为苍风玄府带来灼眼光芒的明星，也将就此暗淡。

“呵呵，好！”秦无伤笑了起来。云澈没经过一场比赛，他便又一次发现自己还是低估了云澈。现在的他不再想着云澈到了这里便已注定止步，而是充满希望和期待的想要看着他究竟可以走多远……是不是还能进入八强……甚至，撕裂四大宗门数百年的“垄断”，带着震惊世人的光芒进入四强！

三人之中，一个中年，气势逼人，另外两个青年人则在今天的赛场上都见过，一个是被凌杰击败的木雄义，另一个则是击败对手，进入明天十六位战，也是云澈明日对手的木雄炎。

木天北长相粗犷，神态间更是带着深深的傲然，毕竟，在塞北一带，天枪雷火堡是不折不扣的霸王，身为堡主，他在那里可谓一手遮天，无所不从。在整个苍风帝国范围内，天枪雷火堡的声明之盛，也基本仅次于四大宗门。

“很简单，”木天北直视着云澈：“这些天看了云贤侄在排位战的表现，心生赞叹。云贤侄如此的天赋和实力，就算是四大宗门的弟子也没几个比得上，留在区区一个苍风玄府，简直是埋没明珠，就加入我天枪雷火堡如何？”

...

第218章 速战速决

木天北虽然是在“邀请”，但语气却充斥着傲然与强硬，大有我邀请你加入天枪雷火堡是看得起你，你应该感情涕零的意味。话中对苍风玄府的不屑更是极其浓重。云澈感觉到身边秦无伤升腾起来的怒气，微微一笑回应道：“感谢木堡主看的起，不过相信木堡主已经知晓，我云澈是苍风玄府的弟子，暂时还没想过要离开，所以对于木堡主的盛情邀请，我只能拒绝了。”

“木天北！注意你说话的分寸！”秦无伤怒声道。

秦无伤怒意横生，恨不能不顾风度的与之破口大骂，但同时心里也是一阵咯噔，生怕云澈真的被他们就此挖走，因为他无法不承认，天枪雷火堡的实力，要远远胜过苍风玄府，再直白一点，两者的纵然实力与条件，根本不再一个层面之上，云澈若是去了天枪雷火堡，修玄条件要比在苍风玄府好出不知多少倍。

“哈哈哈哈！”木天北大笑了起来：“好！不愧是传说中的苍月公主，不但如传闻中那般高贵，而且够魄力！云贤侄，你可听清楚了？不过就算他们不答应也没关系，只要你愿意来我天枪雷火堡，就算是整个苍风玄府全上进行阻拦，我也不放在眼里。”

这番话一出来，气氛顿时为之一屏。

木天北想过云澈有可能拒绝，但绝不会想到他一个小辈，竟敢对他说出这样的无礼，甚至带着羞辱的言辞。他双眉一皱，脸色阴沉了下来：“云贤侄，你刚才说什么？我好像没听清楚……”

仿佛有一团子气在胸腔里炸开，木天北怒气冲顶，脸上的肌肉一阵发抖。天枪雷火堡虽然不及四大宗门，但也从无人敢招惹，巴结还来不及。但现在，一个小辈，居然在他堂堂堡主面前面不改色的大肆讽刺，他目光凶恶，低沉的道：“好……很好……”

云澈三言两语间，毫不客气的将木天北对苍风玄府的蔑视与讽刺数倍的还了回去。要说云澈对苍风玄府，其实并没有太多的感情，就算被驱逐出去，他也不会觉得什么。他这番毫不畏惧的反击，为的不是苍风玄府，而是苍月。

木天北重哼一声，拂袖而去。木雄义和木雄炎也跟在了他的身后，在离开院子时，木雄炎转过身看了云澈一眼，脸上露出一抹阴毒的笑。

“秦府主放心，”云澈淡淡一笑，道：“这次的排位战，我真正的对手只有一个，在遇到这个真正的对手前，我绝对不会败。至于明天的木雄炎，他别说对我构成危险，连让他使出真正实力的资格都没有。”

一夜过去，新的一天开始。新的比赛也即将来临。清晨时分，论剑台周围已坐满了人，静待着十六位战的开始。至少到目前为止，这场苍风排位战的战程还是中规中矩，如果一定要说有什么不太寻常的话，那就是云澈这匹超级黑马。

十六位战，注定要比昨日的三十二位战激烈和紧张的多。

“炎儿，废了他！”木雄炎上场之前，木天北声音低沉的嘱咐道。一夜过去，他的怒气依然没消。他成为堡主之后，云澈是第一个敢对他说出侮辱之言的人，足以让他记恨到骨子里。

论剑台上，云澈和木雄炎相对而立。木雄炎双目微眯，微带冷笑，那轻松写意的姿态，仿佛眼前的云澈不过是他手中的一条猎物。云澈则是一片平静。

对于化玄为雷火，云澈倒是并不怎么放在心上，但他无法判估木雄炎身上的火器到底有着多么大的威力，而无数次的生死逃亡经历告诉他，无法确定的东西，往往是危险的来源，他面对木雄炎，最安全的打法，就是把可能的危险，在最短时间内完全扼杀。

“比赛开始！！”

云澈不答话，握紧重剑，身影一晃，已如一道疾风般冲向木雄炎。

“找死……爆！！”

十枚雷火珠同时炸开，肆虐的雷火之光瞬间淹没了云澈的身影。木雄炎还没来得及笑出声，便陡然发现，雷火珠炸开的那一瞬间，云澈的身影便消失在了那里。

下一瞬间，他便忽然察觉到眼角影子一晃，云澈竟已欺尽了他的身侧，距离他不到两步之遥。化作他人，此时纵然能反应过来迅速抵挡，也必然手忙脚乱，但木雄炎却非但不惊慌，反而阴笑起来，他没有侧身，玄力猛一鼓动，三根赤红色的雷火箭从他的肩膀骤然射出，直飞云澈的面门。

论剑台周围惊呼一片，苍月更是紧张的尖叫了一声。如此近的距离，又是完全出乎意料的迎面飞射，这三支雷火箭就算是神仙，都不定能躲得过去。

电光火石之间，三支雷火箭已射至云澈眼前，从他的面部一穿而过……

木雄炎的眼睛一下子瞪大，他还来得及从错愕中回神，一股灼热无比的气浪已从上空轰然而至……

轰！！

排位战到了现在，云澈却是第一次使用星神碎影，第二重境界的连环三重影可谓鬼神莫测，同样，也是第一次使用凤凰炎技……一切，都是为了速战速决，直接避开所有可能的不安定因素。

砰砰砰轰轰轰……

【在老家，要多陪爸妈，更新会比较坑--】

...

第220章 云澈vs焚绝壁

今日的论剑台，透着一股异样的气氛。尤其是焚天门的几人，脸色都不太好看。

“这场比赛，无论如何都一定要胜！元戈败给了冰云仙宫的夏倾月，烬儿在昨天不幸遇到了凌云，我们进入八位战的，只剩下你一个人！看来，这次四大宗门中，我们依然排行第四基本已成定局，但如果你败给了云澈这小子，那我们将连前四位都无法进入，而是只能排在第五位！这对我们焚天门来说，是绝对无法接受的耻辱……你明白吗？”

而八位战的第一场，便是决定结果的一战！若是战胜了云澈，焚天门稳进前四，甚至前三都有可能，但若万一败了……

焚莫离缓缓点头，云澈所表现的实力虽然越来越惊人，但他也完全不认为焚绝壁有输的可能，不过他的脸色依旧没有舒缓，沉声道：“你有这样的自信自然是好，但自信可以，千万别狂傲！因为那会蒙蔽你的眼睛。另外，对战云澈，千万不可以轻敌，他昨日忽然展露的身法诡异莫测，连我都没有看清门道。而且，他也会控火，对我们的焚天之炎说不定会有一定的克制能力。最值得留心的是，他似乎一直都没有表现出完整的实力……务必小心！”

焚绝壁满是轻视的神色和话语让焚莫离皱了皱眉，声音又严肃了几分：“绝壁，有一句话我不得不提醒你，如果你这一战败了，那么，整个焚天门都要蒙羞，你，也便成了我们宗门的罪人。到时候，门主都不一定会原谅你。”

焚绝壁凑到焚绝城耳边，半眯起眼，低声道：“大哥，比赛马上就要开始了。你是希望废他两条腿呢，还是烧掉他的脸呢，还是把他变成太监呢？”

“不会让大哥失望，”焚绝壁伸出舌头舔了舔嘴角，阴险的低笑了起来：“对我而言，这与其说是一场比赛，到不如说是一场……嗯，无比美妙的游戏。”

云澈一脸的平静，不过从对面焚绝壁的眼里，他却分明看到了轻蔑和戏谑，还有丝丝掺杂其中，近乎变态般的残虐**。云澈嘴角动了动，一丝冷笑一闪而过。

但在云澈眼里，焚绝壁却连盘菜都算不上，对他的威胁，还完全不如昨天的木雄炎。至少木雄炎那些未知的火器让他在忌惮之下选择出奇制胜，速战速决，但这个焚绝壁，对他压根没半点威胁可言……因为这货只是个玩火的。

“这根本没有可能的吧？焚绝壁和昨日的木雄炎玄力相等，但实力绝对不是一个档次上的。他可是焚断魂的二儿子！”

“这种事怎么可能发生……”

“那是当然，这场比赛对焚天门而言只能胜不能败，就算对方是只蚂蚱，也绝对不能留力。”

“嘿！”焚绝壁对着云澈阴险的一笑：“你如果选择不上台，直接投降的话，我还真拿你没办法，好在你没让我失望，乖乖的上来了，现在，你就算想要投降，也已经来不及了，今天，会是让你终生难忘的一天。”

论毒舌，云澈绝对是个行家，他这番话一出，让焚绝壁当场暴怒：“找死！！”

这一刀的威力，让几十丈之外的人群都一阵惊呼。云澈微微沉眉，身形暴退，霸王巨剑迅速挥出，挥出一**强横的玄力风暴，和焚绝壁的火焰风暴碰撞在了一起。霎时间，云澈的重剑之力被焚天之炎烧灼，焚天之炎，也被重剑之力层层摧灭。在两股力量相撞的位置，火焰与空间同时剧烈的扭曲起来。

一声巨响，重剑之力与火焰风暴同时消弭，两人被巨大的风浪远远排了出去。焚绝壁站住脚，眼神变得更加危险起来：“嘿，倒还真是让我惊讶，居然能接下我六成力量的一击，看来你能走到这里，倒也不是全靠运气，只可惜，你在我面前，依旧只是个废渣。”

狂笑声中，焚绝壁忽然急速向前，身上、鬼炎刀上也都重新燃起火焰，他的身体带起一大串的火焰虚影，直攻云澈。在临近云澈还有不到五丈距离时，他身上的火焰颜色忽然变化，由赤色，变成了蓝色。

玄力化火，从火焰颜色上便可大致判断威力。不过如凤凰之炎、朱雀之炎、金乌之炎这类特殊火焰，则不是普通的玄火，而是神兽独有的“神火”，有着自己独有的特性和颜色，并不遵循这样的规则。

是在人们认知中，一般只有到达了地玄境，才能释放的高威玄炎！

“蓝……蓝炎！！”

“不愧是焚天门门主之子，看来焚绝壁的实力必须要重新评估了。他能燃烧蓝色玄炎，看来云澈是一丁点胜的希望都不可能有了。”

“来，让我听听你嚎哭、哀求、挣扎的声音吧！”

【容我再坑几天，毕竟婚后的第一个春节，好多好多好多好多好多好多好多好多事…………鞠躬……呜呜呜……】

...

第221章 湮灭

蓝色玄炎与赤色玄炎绝不仅仅是威力上的不同，更是层面上的不同。灵玄境的玄力防御可以大幅度抵御高威赤炎，但在低威的蓝炎面前，也往往会如薄纸一般被轻易焚毁。

当然，这些“分身”不过是他以蓝色玄炎幻化而出，但由于和他的本体极其相似，所以和真身虚实难辨，足以轻易的混淆对手的视线，让对手眼花缭乱，无从下手。“分身”从几个到十几个，再到几十个，全部在蓝色火海中混乱的游移，掠起无数串的蓝色光影，真身则在这些分身的掩护和干扰下，从不同的方位一刀一刀的劈向云澈，让云澈在步步后退间险象环生。

“不愧是焚天门，这惊人绝妙的玄技，是我们这些宗门万万不可能企及的。”

“绝壁的玄力之所以三个月都没有提升，皆是在修炼玄炎和焚影幻身，否则，他必已达到灵玄境九级。在出发前，门主和我说到这些时，我还没怎么放在心上，没想到，他竟已经达到如此境界，恐怕就是烬儿，都不一定是他的对手，我也是看走眼了。看来，我之前是白担心了。”

砰！

“哎呀呀，这个舞台也实在太小了，这猫戏耗子的游戏才刚开始这么一小会儿，就要结束，实在是有些无趣啊。更无趣的是，你居然连一声惨叫都没发出过，实在是太不配合了。”

“焚天斩！！”

焚绝壁在狂笑，他仿佛已经看到了下一秒，云澈的全身都被蓝色焚天之炎吞噬，尤其是他的那张小白脸，会被蓝炎“重点关照”，烧的焦黑一片，面目全非。

而在蓝炎即将把云澈吞噬时，他的神情终于不再平静，但露出的却完全不是焚绝壁想要看到惊恐与绝望，反而是……一丝嘲讽的冷笑。

蔑视的声线穿透灼热的气浪，注入了焚绝壁的双耳之中，云澈在这时忽然踏前一步，重剑抡起，凶猛挥出。

随着重剑的挥舞，空间轻微扭曲，空气疯狂暴.动，一阵如布帛撕裂的声音响起，那扑向云澈的恐怖玄炎竟被重剑直接切裂，然后如被打破的幻影一般快速消弭。

“什……什……什么！！”

“这……这不可能！”

“一定是我的蓝炎初成，还未真正成熟，所以才会被他毁灭，一定是……一定是这样！”

“有种……你破我的焚天龙炎试试！！”

“他竟然不惜自损精血来发动龙炎！看起来还是全力发动。”焚绝城紧皱眉头，脸色低沉一片。

“哼！被逐出排位战，总比战败的好！”焚绝城咬牙道。他如今无比的渴望云澈能马上死去。之前，他对云澈只是生出杀念，但完全没把他当成敌人，因为在他眼中云澈根本不够资格。但随着云澈一次又一次展露出更强的实力，到了此刻，他已无法不胆战心惊。他才十七岁尚已如此，再他完全成长之后，不知会达到一个何其惊人的高度。

“糟了！”楚月枫“呼”的站起，他很清楚焚绝壁要做什么，更知道焚天门的“龙炎”有着多么恐怖的威力，他低沉的向凌无垢传音道：“马上做好救云澈的准备！千万不要让他死在龙炎之下。”

“云澈……去死吧！！”

“炎龙……是焚天门的禁忌绝技——焚天之龙！”

“焚绝壁疯了吗！竟然自损精血用这一招，以这一招的威力，云澈很有可能直接死在场上。”

周围的议论声让苍月脸色一下子变得苍白，她双手捂着嘴唇，美眸瞪大，在极度的惊惧和担心中一丝声音也无法发出来。

轰！！

竟然这么难搞……云澈心中一动，挥出的重剑迅疾上撩，全身的玄力如同破闸的洪水一般涌向云澈的双臂。

轰！！！！

一剑将威力恐怖的炎龙轰击掉大半的力量，这一幕对场上的人，尤其是焚天门人的冲击不啻于晴天雷霆，但尽管如此，剩下的炎龙之力已临近云澈的胸口，云澈再无抵挡的可能。

凌无垢顿时大惊失色，高吼道：“放手！！你不想要手了吗！！”

云澈充耳不闻，双手死死的抓在了炎龙的脖颈之上，“邪魄”之下的玄力、邪神之种的火焰操纵之力、凤凰炎力、龙神之力、大道浮屠诀赐予的强横躯体力量，在一瞬间全部涌起……

这时，炎龙忽然如被掐住了七寸的毒蛇，痛苦的扭动起来，但任凭它如何的挣扎翻腾，都无法逃脱云澈全力合拢的双手，挣扎之中，炎龙的力量快速消散，变得越来越小，越来越小，从一条炎龙快速缩成一条小炎蛇，最后缩成了一条细小的蚯蚓……然后完全消散于云澈的手中，没有一丝一毫的存留。

论剑台的所有人都在不知什么时候站了起来，每一个人都目光呆滞，久久无声，如同这个世界的声音已被完全的抽离。

...

第224章 夏倾月vs萧狂雷

“主动放弃的不是凌杰，竟然是凌飞宇……”云澈也是一阵诧异。在之前的对战中，凌飞宇展露的实力无比惊人，这一组的强者本来就远少于二组，凌飞宇在一组之中，是公认的最强者，无论三十二战还是十六位战，都是五个回合之内轻松击败对手。这一场与凌杰的对战，在谁看来，都应该是凌杰败，或者凌杰主动放弃，任谁都没想到，主动认输的却是凌飞宇！

“难道是因为凌杰是庄主的儿子，凌飞宇不敢在台面上打败他，所以才主动认输？”夏元霸挠了挠脑袋，不解的问道。

他的视线转向天剑山庄的坐席处，发现凌月枫和凌云的神色都一片平静，没有对这个结果表露出丝毫的意外。

这是一场天剑山庄的核心弟子与冰云仙宫核心弟子的对决，这样的对决，以往都是出现在最终战，但因为这次随机分组所导致的平均实力失调，让这本该呈现在最终战的对决在八位战就提前上演。

“无双，这场比赛直接放弃吧。”水无双刚要跃上论剑台，楚月璃便忽然出声道。

“三年前，你沐师姐的实力还要远胜于现在的你，却惨败于凌云之手，如今三年过去，凌云的实力又有了极大的飞跃，你根本不可能是他的对手。只要他稍微认真一些，不出五剑，你就会败的体无完肤，既然如此，还不如直接放弃来的干脆。”

“是，师叔，弟子明白。”水无双缓缓颔首，然后坐回坐席。

这个结果虽然让人议论纷纷，但也并不让人太过意外。毕竟，凌云的实力实在太过恐怖，纵然水无双是冰云仙宫这次的核心弟子，也根本不可能有一战之力，直接放弃是最为明智的选择。但如此一来，冰云仙宫便只剩下最后一个，也是三个参战弟子中玄力最低的夏倾月，她的对手，可是玄力要胜过她的萧宗核心弟子——萧狂雷。若她败了，冰云仙宫将直接无缘四位战，排位，也只能屈居第四。

天剑山庄两人进入前四，这并不让人意外，而前四之中却多了一个非四大宗门的弟子，还是来自一项只能在排位战中处在中下游的苍风皇室，这让整个排位战都变得格外不同寻常。在排位战从来没有闪光，只有耻辱的苍风皇室，却依靠一个根本名不见经传，且只有十七岁的弟子，一次次创造让人大跌眼镜的成绩杀入了个人战前四，苍风皇室在这一战的势力排名，也已是保底前三！！

“八位战第四战——冰云仙宫夏倾月，对战萧宗萧狂雷！请双方参战者在三十息之内进入论剑台，否则视为放弃资格！”

夏倾月和萧狂雷分别是冰云仙宫和萧宗的最后一个弟子，哪个败了，所在宗门将无缘前四。

“三弟，好好加油吧，焚天门已经惨败，你只要胜了这一场，我们的总排名便会保底前三，而且有九成九以上的可能排位第二名，这可是我们萧宗历史性的突破！”萧狂雨一拍萧狂雷的肩膀，面带郑重的道。

“武器之上，我们可未必占便宜。”萧无机沉眉道：“我们有惊尘剑，但别忘了，冰云仙宫可是有‘冰凰琼华绫’，水无双已无奈认输，这一场比赛，冰云仙宫比我们更加输不起，这件冰云仙宫的天玄器，也必然会交给夏倾月。”

对于自己的孙儿萧震败在萧狂雷手中，萧薄云自然是大为肝火，但眼下关系到整个萧宗的声誉荣辱，他当然不希望看到萧狂雷输。

“听闻萧狂雷的天赋丝毫不亚于他的大哥萧狂风与二哥萧狂雨，这一场，怕是没有任何悬念了。”

“那可不一样，焚断魂只有最小的儿子萧狂云是嫡出，但萧狂云的纨绔之名举世皆知，年纪和萧狂雷差不多，听说焚断魂在他身上消耗了不知多少的资源，却好像连灵玄境都没到。萧宗将来要是由萧狂云来继承，估计将是彻底的毁了。萧宗不可能做出这样的蠢事。未来继承宗主的，一定是萧狂风、萧狂雨、萧狂雷中的一个，怕是到时候又会有一番明争暗斗了，搞不好还会上演个兄弟相残……”

“尽量的保留实力，不要暴露太多，以防让明天的对手有所防备。”楚月璃对夏倾月的叮嘱只有一句话。

夏倾月盈盈一拜，娇躯一转，随着倩影的曼妙移动，轻飘飘的落在萧狂雷面前，动作和身躯飘艳无双。一把通体透明的冰剑在她的手中无声显现。冰剑，几乎成为了冰云仙宫弟子的标志性武器。冰云仙宫的主武器同样为剑，但她们的剑都是通体如冰，并释放着不同程度的寒气，楚月婵的剑是如此，夏倾月的同样如此。只是夏倾月的这把冰剑，在品级上并不如楚月婵在死亡荒原死战双蛟龙时的那一把。

“在下萧狂雷，便来领教一番夏仙子的冰云诀！”萧狂雷洒然一笑，长剑前指，周身上下卷起一层快速旋转的碧绿色的气旋，他的身后，一个格外霸气的雄鹰影像若隐若现，整个人的气势，也在这一刻强盛到了让人惊叹的程度。

夏倾月的行动则比他利索的多，平平一剑向他刺去，冰剑的尖端，一朵冰莲华丽的绽放。

...

第225章 琉璃心、玲珑体

双剑未近，剑风与冰莲已撞击在了一起，只听“叮”的一声，冰莲在狂暴的剑风之中被绞碎，但却并没有就此陨落，而且化作数不清的坚冰迎着风暴罩向萧狂雷，一时间，风暴夹带着破碎的冰莲在两人的周围旋转飞舞，犹如卷起了一阵冰雪龙卷风。

一连串的碰撞和破碎声中，飞散的冰花被萧狂雷悉数震开，但这些冰花所蕴含的寒气之重超乎了他的预料，他震开所有冰花时，双手已是冻的通红一片，两息之后才完全缓过来。他脚步后撤半步，微笑道：“早就听闻冰云仙宫的冰云诀天下无双，果然名不虚传，接下来，我要认真一些了，仙子可要小心了。”

“风极剑！”

“呵呵，三弟看上去认真起来了，竟然直接就把极限速度给施展了出来，看起来，这场对战用不了多久就会结束了。”萧狂雨悠然微笑道。

“哼！”萧薄云身侧的萧震冷眼看着场上的比赛，用轻微的声音冷哼了一声。

当当当当！

“真是惊人，这个夏倾月才灵玄境八级，冰云诀便已达到了第四重的冰莲之境，而且施展的驾轻就熟，上一届的沐凌雪灵玄境十级，也才初窥冰莲境界的门径。看起来，夏倾月必是冰云仙宫这几十年来天赋最高的弟子无疑。”

萧狂雷背后的雄鹰影像高高展翅，剑招一套接一套，一把长剑被他挥舞成漫天剑影，再配以他的速度，人影和剑影虚虚幻幻、重重叠叠，直让人看到眼花缭乱，目不暇接。剑与剑的交击、暴风与冰莲的碰撞，带起连串让人耳膜嗡鸣的音爆。

全场鸦雀无声，只剩那阵阵刺耳的音爆和撕裂声，每一双眼睛都紧紧的盯着论剑台上的两个身影，本以为这会是一场很快结束，甚至会出面碾压的比赛，任谁都没想到竟会激烈到这种程度。有着三岁年龄差距，一级玄力差距的两人，目前的状况竟分明是势均力敌。

“没关系，就算能和三弟僵持又能怎样？只要三弟惊尘剑一出，胜负立判。”萧狂雨并不担心的道。

“姐姐加油，姐姐加油啊！”夏元霸双手捏着汗，双目大瞪，不断的喊叫声。他并不能看清场上的局面，只看到夏倾月似乎一只在后退，心里也越来越急。

“没那么容易败？”云澈的脑海中，传来茉莉嗤鼻的声音：“这个女人，根本就没有败的可能。她若用出全力的话，对面的人根本连五个照面的机会都没有。现在的局面，不过是她为了隐藏实力而刻意的而已。”

“哼！你能跨越大境界挑战，一半是因为你的天赋和领悟力，一半是你的神之玄脉、神之血脉和神之玄功，而在天赋、领悟力以及体质这个领域，我终于见到了一个完全胜过你的人，那就是这个女人，她不但拥有着五十四玄关全通的‘天灵神脉’，还有着比天灵神脉还稀少难得万倍的‘冰雪琉璃心’，她的体质，是在众神……是在我出生的那个地方都万年只出一个的‘九玄玲珑体’……明日之后，你的对手是不是凌云，还真的犹未可知。”

“冰雪玲珑心”和“九玄玲珑体”这两个名字，通晓世间医理和体质的云澈无论在上一世还是这一世，都还是第一次听到，所以无法完全明白这两个名字的真正含义。但，从茉莉的话中，他听出了一抹无比清晰的震惊色彩。能让茉莉震惊的东西，岂同寻常。

论剑台上的对战已进入白热化，萧狂雷背后的雄鹰影像再度张开双翼，他一声轻啸，身体已高高跃至高空，其周身的玄力风暴，也在这时如沸腾的开水一般暴.动起来，一圈圈淡青色的玄力涟漪向周围徐徐扩散，将附近的空气全部强横的排开。随之，萧狂雷长剑向下斜指，周身的玄力全部凝聚在了剑尖之上，顿时，长剑的剑尖绿光大声，一团风暴围绕着剑尖以极其恐怖的速度旋转呼啸着。

久战不下，萧狂雷终于失去了耐心，但却并没有拿出惊尘剑，因为就如萧绝天所言，对付一个年龄和玄力都低于自己的人还要动用萧宗第一神剑，不但胜之不武，而且还有可能遭人耻笑。他果断的动用了自己的最强绝招。

萧狂雷大喝一声，全身在暴风涌动中飞坠而下，整个人宛若剑神降临，凌厉至极的剑势铺天盖地的罩向夏倾月……

“这是最近才得到的突破，看来，比赛马上就要结束了。”萧绝天的脸上已露出胜利的微笑。

轰！！

整整十息之后，青光与蓝光才完全的散去，两人的剑也在这时完全了最后一次碰撞，然后在撞击后的冲击下分别向后退去。

她对面的萧狂雷也是如此，除了头发稍显凌乱，全身不见一丝伤口。刚才那般激烈的绝招对撞，两人竟是奇迹般的谁都没有伤到一丝创伤。

这种情况之下，他知道自己若要胜，就必须动用惊尘剑了。

说完，萧狂雷手中的剑已收回，右手按在了空间戒指中，便要取出惊尘剑，但就在他的右手手指碰触到左手时，他的脸色忽然一僵，动作停滞在了哪里，随之，他的脸色以惊人的速度变得越来越白，越来越白……然后整个人如冰雕一般，直挺挺的仰躺在了地上。

也在这时，萧狂雷的身上忽然崩裂开数十道大大小小的伤口，一股股血流激射而出……这些伤口全部来自夏倾月的冰剑，只是在蕴含着极寒之力的冰云诀下，这些伤口被刺开后的瞬间便被冰封，不会出血，甚至不会感觉到疼痛，无知无觉的萧狂雷就这样和夏倾月激战着，浑然不知在刚才的青光笼罩下，自己的身体在十息之间被夏倾月连切三十多道伤口……而这些伤口每一个只要稍稍偏移，都能伤及命脉……也就是说，若不是夏倾月手下留情，那十息之内，他已经死了三十多次。

...

第237章 剑灵分身

冰凰琼华绫是一种极其特殊的武器，类似于鞭，但与鞭又有着很大的不同。它的一些特性更是独有。凌云交手过的对手无数，但遇到“绫”这类武器，还属第一次。不过可以看的出，“缠绕”是这种武器的核心攻击手段之一，但凌云全然没有想到它的缠绕竟是如此的迅疾和霸道，一股几乎无法抗拒的大力从手上骤然传来，让他猝不及防间，天鸳剑被直接脱手卷走。

凌云虽惊不乱，闪电般后撤，避过冰凰琼华绫的攻击，手掌伸出，剑意涌动，被卷起的天鸳剑在冰凰琼华绫间一阵剧烈挣扎后快速脱离，自行飞回到了他的手中……

“天剑雷极！！”

天鸳剑一甩，一阵雷电霹雳声震耳的响起，一百多道剑光就如雷电之芒一般轰向夏倾月，冰凰琼华绫转攻为守，环绕她的躯体快速旋转，将一道道雷电剑芒全部挡下，而凌云的绝命一击，也在这时如奔雷般刺来，那仿佛隐入空间夹缝的剑芒直取冰凰琼华绫舞动时微小的破绽。

面对这危险一剑，原本蜿蜒如蛇的冰凰琼华绫忽然绷直射出，与天鸳剑正面撞击在了一起，随着“叮”的一声刺耳响动，冰凰琼华绫就这么与天鸳剑紧紧相抵……原本柔软如缎的长绫，此时却仿佛化作了坚不可摧的精钢，将凌云注满长风剑意的一剑都完全挡下。

“砰！！”

随着一朵冰莲的爆开，夏倾月与凌云被同时向后震开，夏倾月轻渺落地，凌云落地时，双臂却已包裹了一层层厚厚的冰晶，他微一动眉，才将冰晶震落，随之以无比惊异的目光看着那道雪白长绫。

那明明只是一道长绫，为什么竟能变得和剑一样坚韧！

“竟然能把这最能驾驭的冰凰琼华绫施展的如此收放自如……这怎么可能！”凌月枫失声惊喊道。而如果让他知道夏倾月接触冰凰琼华绫才只有一年的时间，不知会不会惊的当场晕过去。

“冰凰琼华绫之中封印着一部分冰凰之魂，极难驾驭。宫主当年用了整整三十多年的时间，才算的能发挥它十成的威力，而倾月只用了一年，便可发挥出近七成的威力，这样的悟性，再过千年，我宫也几乎不可能出现第二个。”楚月璃赞叹着道。

天鸳剑为天玄器，冰凰琼华绫也为天玄器，但天玄器与天玄器之间也有着差别，天剑山庄的无极剑为上品天玄器，天鸳剑与天鸯剑大致为中品，而冰凰琼华绫则为货真价实的上品天玄器，就驾驭程度而言，夏倾月也似乎不输于已得到天鸳剑三年的凌云……所以武器之上，夏倾月占据着绝对的优势！

刚才几个照面的碰撞，凌云也隐隐察觉到了这一点。而武器上的差距，他全然不惧，而让他真正心惊的，是夏倾月的玄力底蕴，竟是丝毫不下于他。

“喝！！”

凌云一声大吼，双目之中的眼白快速收缩，放大的瞳孔之中，映出了两杆凌厉的剑影，他全身剑意毫无保留的调动，浓烈到了近乎化至实质，一眼看去，他的身体周围就如有一簇透明的火焰在燃烧。

嘶啦！！

凌云剑出，荡起如风暴一般的漫天剑影。凌云的剑势变化也让夏倾月纤眉微动，冰凰琼华绫凌空飞舞，一股刺骨的寒气罩向凌云的漫天剑影……

砰！！！！

凌无垢亲自建起的玄力屏障在他们玄力碰撞的那一瞬间直接崩裂。这届排位战两个地玄境的超级强者也在这一刻，终于步入了真正的全力对决。

剑似流光闪电，而绫时而绵若云雾，时而又坚如玄冰，或缠，或扫、或刺、或斩……变幻万千，而如此多的变化，在夏倾月的手中却舞动的轻松写意，毫无晦涩。初次对上这样的武器，换做一个普通人必定眼花缭乱，应接不暇，但凌云毕竟是凌云，他的剑技看似急攻，实则全为虚晃，似攻实守，以眼睛和意念全面捕捉冰凰琼华绫的各种变化，三百多剑后，他已有所适应，转守为攻，剑剑直取冰凰琼华绫的破绽。

哧！！

剑光闪动，平整的地面上现出了十几道深深的印痕。

轰！！

冰凰琼华绫轻轻拂地，而就是这个看上去软绵绵的拂动，却带起一声震耳的巨响，一道裂痕伴随着惊人的寒气极速蔓延，一直蔓延到凌无垢的脚下，惊的他连连退步。

凌云飞身而起，踏空而行，每行一步，便会带起一个剑刃风旋，在他冲至夏倾月身前时，三十多个剑刃风旋从不同的方向席卷向夏倾月，每一股剑刃风旋中都蕴藏着至几十道剑芒。

前方凌云，周围卷来几十个剑刃风旋，这是一个让人胆寒的绝望之境。夏倾月神色恬静无波，随着冰凰琼华绫的轻舞，一个巨大的淡蓝色莲花在她的脚下华丽无比的盛开……

“冰狱莲华！！”

十二片淡蓝色的花瓣竞相绽开，释放出如星辰一般璀璨的光芒，而这一次，这朵巨大冰莲却没有被用作攻击，亦不是防守，而是自发的爆开……

哗！！

漫天的冰晶密集的飞舞，与剑芒疯狂相撞，冰晶绞碎着剑芒，剑芒也绞碎着冰晶，混乱的冰莲与剑刃风暴中，天鸳剑与冰凰琼华绫也如狂风骤雨般的快速交击着。逐渐的，人们已经看不到了天鸳剑与冰凰琼华绫的影像，最后连凌云和夏倾月也只能看到两抹极速掠动的虚影……唯有激烈的碰撞声，以及漫天舞动的冰晶、剑芒经久不息。

大半个论剑台，整整百丈范围全部被剑芒与冰晶笼罩，就连凌无垢也被逼退到了百丈之外。周围的人早已看傻，一些长者已快速在坐席前筑起玄力屏障，以防这些力量忽然暴走扩散，伤及宗门年轻弟子。看着论剑台上的激战，他们心中的震惊无以言表……这真的是两个年轻人之间的对战吗？

这种程度的对战，怎么可能是发生在两个年轻人之间！！

苍风皇室坐席上，秦无伤同样已是看的两眼发直，回想起自己二十岁时的实力，他一阵唏嘘，自言自语道：“这两个人，将来都必是苍风帝国的皇者……尤其是夏倾月，更是无人可及！”

凌月枫的神色越来越凝重。他本还以为同样是地玄境三级，凌云应该占据着绝对的优势，因为碾压同级对他而言是轻而易举的事。但，他眼睁睁的看着凌云一点点的倾尽全力，却始终没有占得半点上风，一时间，他的心里多了几分焦躁，因为这样的战况，让他无法不想到一种可能……

那就是凌云战败的可能。

而若是凌云败了，那么，他将和凌杰一样，就此止步半决赛，两兄弟分列第三、第四位！势力排位，也同样落在第三位！！

他苍风帝国第一势力天剑山庄，古往今来从未被撼动过的第一霸主，将只能成为这届排位战的季军！连亚军都没保住！这在天剑山庄的历史上，从未有过！这对天剑山庄的声威、名望，将是无法想象的沉重打击。

另一方面，这届排位战第一位的奖励龙鳞宝甲，是凌坤从天威剑域带来，赐予天剑山庄的大礼。它之所以被用作这届排位战第一位的宝物，也只是虚晃一枪而已。因为赛前，他们自己，以及其他所有的人，都无比确信这届排位战的第一位必然属于凌云，再也不可能有他人。所以，龙鳞宝甲不但最终还是归他们天剑山庄，还以此向世人展露了他天剑山庄的“豪大”手笔。

如果凌云败了，这件龙鳞宝甲，也将落入他人之手。

无论哪个后果，都是天剑山庄绝对不能接受的。

看了一眼凌月枫的反应，轩辕玉凤安慰道：“月枫，不用担心，别忘了，云儿还有剑灵分身没有动用。剑灵分身一出，夏倾月决然没有赢的可能。”

“天威绝剑乾坤！！”

天鸳剑上，青色的剑芒疯狂暴涨，一直延伸到二十多丈之外，远远看去，凌云的手中就如在握着一把二十多丈长，半丈多宽的庞大巨剑，凌云双手齐举，青色剑芒便如上天的裁决之剑，轰向夏倾月。

轰！！！

巨响声中，一道百丈之长，五尺多宽，深不见底的巨大沟壑在论剑台上裂开，将论剑台狠狠的切成了两半，而夏倾月已在不知何时出现在了远远的高空，她周围冰灵缓慢飘动，片片的雪花从上空徐徐而过。起初，雪花只是零星几朵，随之越来越多，冰冷的风也缓慢吹起，最后，风与雪交融在一起，化作漫天的暴风雪倾盆而去。

“这是……冰云诀第六重，引动天雪之境！！”凌月枫大惊失色！据他所知，之前半步王玄的楚月婵，也才是达到了这个境界！夏倾月虽然天赋极端惊人，但她天赋再高，又怎么可能以地玄境三级的玄力，达到冰云诀第六重境界……这无关天赋，而是有着最基本玄力法则限制啊！

这样的力量，根本已不像是单纯的玄力，而更像是无法抗拒的自然之力。那片片雪花看似娇软，但每一片，都蕴藏着恐怖的寒气与冰云毁灭之力，凌云快速后退，但依旧被铺天盖地的暴风雨笼罩其中，他剑光甩动，将暴风雪迅疾切割，硬生生的撑住了这个根本不该属于地玄层面的攻击，而在这时，一道白芒从他的身前忽然飞至，他虽然察觉，但抵御天雪的他根本无法顾及，被冰凰琼华绫轻轻的拂在胸口。

砰！！！

凌云一口鲜血喷出，洒在纯白的雪花之上，而同时，也在这正面受到的一击下，他借力向后远远遁出，脱离了漫天暴风雪的攻击，在空中连续十几个翻滚后，他重重的落在地上，单膝跪地，手撑天鸳剑，口中大口喘息着。

凌月枫“忽”的站起，伸手一抓，凌杰手中的天鸯剑被他吸入手中，然后飞掷向了凌云：“云儿，接剑！！”

凌云抬头，眸中闪过痛苦的挣扎，但他还是伸手把天鸯剑抓在手中，眼神，也重新恢复刚毅。

之前凌杰对战云澈，便上演了一场凌云助剑。而现在，一模一样的场景竟在凌云身上上演。

论剑台雅雀无言，谁也没有发出嘘声。因为任谁都知道，这一战，天剑山庄绝对绝对输不起。若是让堂堂苍风第一势力，至高无上的霸主沦落到第三位，无疑会是天剑山庄世代无法抹去的耻辱。

凌云也自然不会不知道这一点。所以，纵然动用双剑有伤他的傲气与尊严，他也没有拒绝……与天剑山庄的声威相比，他的个人尊严，根本无关紧要。

这一战，他必须胜。

左手天鸳，右手天鸯，凌云缓缓站起，握着天鸯剑的手也缓缓松开。失去了持握的天鸯剑却诡异的没有跌落，而是就这么悬浮在了那里。

凌云双手合在身前，眸中荡动起奇异的光芒，就如剑芒一般凌厉，身体周围，也环绕起一股淡灰色的玄力光芒。

“剑…灵…分…身！”

...

第249章 天池秘境（上）

凌坤一皱眉，稍稍一想后点头道：“是东南方向没错，怎么？”

“凌叔叔，帮我一个忙……”

月明星稀。

冰云仙宫所在庭院的空气透着一种独特的清凉，凌月枫闭上眼睛，轻嗅了一番这里的气息，似是在陶醉着什么。少许，他睁开眼睛，目光落在了楚月婵所在的房间，房间里还亮着灯。只不过，在他目光注视着房间里灯光的时候，他感觉到那里渗透中缕缕刺骨的寒气……他知道，自己已经被发现了。楚月婵如今的境界，丝毫不下于他。

“何事，说！”

敢这么和凌月枫说话的，苍风帝国绝对找不出第二个人，包括冰云宫主林煜仙也是如此。而面对楚月婵如此冷言，凌月枫也只能苦笑一声，道：“自从当年我们在排位战上第一次相见，已经过去了很多年。只是从那之后，我十年之内二十几次前往冰云仙宫，都没能再见到你一面，直到这次排位战……”

凌月枫一声短叹，道：“当年，我对你的心意，天下皆知，相信你不会不知道。当年即使承受着天下人的耻笑和父亲和怒骂，我依然一次次的前往冰云仙宫，只为能再见你一面……如今，这么多年过去，我对你的记忆，依然停留在那一年。即使到了今天，我平生最大的愿望，依然是能再见看你一眼……我已不奢望你的垂青，只希望你能让我再看一眼，让我知道你现在的样子……”

“你已有妻室，又儿女双全。你我不过是有过几面之缘的陌路之人，没有相见的必要，我现在容颜如何，也与你毫无关系，如果没有其他事，凌庄主请回，深夜叨扰女性宾客，这不应该是你凌庄主的待客之道！”楚月婵的声音里，开始带上了隐隐的怒气。

“嘶！！”

没有告辞，也没有再多说半个字。凌月枫转身离开，落寞的背影很快消失在夜幕之中。当年他不但身为天剑山庄少庄主，更是俊雅超群，谈吐不凡，倾慕他的女子不计其数，但他却偏偏痴恋上一个最不应该的人……以他凌月枫在苍风帝国的势力、名望、地位，一生可谓没有他得不到的东西和完不成的心愿，唯有楚月婵……上天给了她最完美的外表，却给了她最冰冷的心。让她成为了凌月枫一生缺憾。

有凌坤的玄力隔绝，凌月枫和楚月婵都没有发现他们两人的存在，他们之间的交谈虽都是用的传音，却全部被凌坤无声无息的给攫取了过来。轩辕玉凤原本还心存侥幸，现在亲耳听了凌月枫对楚月婵说的话，简直连五脏六腑都快气炸了。

轩辕玉凤的每一个字，都充斥着深深的怨恨和怒火：“我轩辕玉凤屈尊降贵，让家人蒙羞，嫁到这天剑山庄，风风雨雨二十多年……居然还不如一个当年让你受尽嘲笑，连见都不愿见你的女人！凌月枫……你可真对得起我！！”

“再说，月枫身为天剑山庄庄主，又有谁能欺凌于他？如今却被这个女人冷言冷语，每一句话都不给他任何颜面。你作为他的妻子，应该先是为他心疼才是。你若就此回去与他争吵，除了让他对你心生不必要的反感，又有何用？而如果你不芥蒂此事，对他一如既往，他反而会心生愧疚，对你更胜从前，是不是？”

“你是说……夏倾月？”

凌坤的眉角一动，双眼中闪过一抹诡异的神光，对轩辕玉凤这充斥着冲动、嫉妒、怨恨，又近乎丧心病狂的话，他却没有劝阻，反而点头：“如果你真是这么想的话，我当然没理由不帮你。不过，冰云仙宫毕竟不是一般的宗门，灭掉容易，但却不得不顾忌它存在千年的影响力……不如这样如何，你跟我回天威剑域后，主动向九长老提起此事。他念你这么多年，对你的任何要求都必定不会拒绝，到时候，我会接下此事，三年之内，让冰云仙宫神不知鬼不觉的从世上消失！绝不会被人查到是天威剑域所为，更不会和你扯上任何关系，如何？”

“呵呵，小事而已。”凌坤呵呵一笑，笑的意味深长。

天剑山脉的正北深处，有着一块平整的空地。在剑气缭绕、气势让人敬畏的天剑山脉，这里却仿佛是一处别样的净土，气氛一片安和，就连风声都格外缓和。

不过这些人中，却并没有云澈。苍风皇室的队伍里，也只有秦无伤一人而已。

“天池秘境每次最多只能进入五十人。也就是说，在座的宗门，每一个最多只能进入五人，至于哪五人谁进入，自然由你们自行选择。进入秘境之后，停留的时间为两天……也就是二十四个时辰，二十四个时辰后，所有人都会被强行送回到这里。不过，有一类人不会被送回……”

【还有一章】

...

第250章 天池秘境（下）

“千万不要以为天池秘境之中只有数不清的资源和宝物，与这些同时存在的，是谁也无法预知的风险！如果贪功冒进，很有可能把命都丢在里面。另外，天池秘境很大，从来没有一个人能走到尽头。同时，秘境里的场景每一次都不一样，即使是曾经探索过天池秘境的人，这一次同样会看到一个完全不一样的世界。”

凌月枫的这些话，所有人深以为然。如果后辈还需要长者陪同保护，那便完全等于在浪费这极其难得历练机会，还会遭人耻笑。

“秘境是探索和历练之地，不是解决恩怨的地方！如果有什么个人恩怨，奉劝最好不要在秘境之中解决，浪费这难得的历练时机。尤其是长者，不要不顾脸皮对后辈下手，否则若被凌某知道，可是会很难做。”凌月枫肃然道：“如果是小辈之间因抢夺同时发现的珍宝而动手，长辈也绝不可插手。”

凌月枫絮絮叨叨一大堆话下来，没有进过秘境的年轻玄者们都老老实实的听着。这时，凌月枫的身后忽然传来一片“滋滋”的声音，众人循着声音看去，赫然看到凌月枫后方的空间扭曲了起来，就如被疾风吹动的水面一般，荡起层层的涟漪。

“这就是秘境的入口。”凌月枫站在洞口前方，看着满脸惊异和激动的人们道：“以往，平均每次都会有两三个人陨落在秘境之中，再也没有出来。现在秘境入口已经开启，开启状态将持续半刻钟，谁想退出的，现在还来得及！”

“该说的我都说了，各位以宗门排位为序，依次进入吧。苍风皇室的朋友请当先入境。”

所以，苍风皇室前来进入天池秘境的，就只有秦无伤一人。

“哼！果然还是没来吗？真是白费我那么多心思！”焚绝城冷着脸道，同时拿眼瞥了一下不远处的木天北。木天北的脸色也是相当不好看。

说话的人是焚绝壁。经过这些天的修养，他的伤勉强好了一半。不过**精血的后遗症断然没办法消除。他如今的状况，顶多也就能发挥出平常一半的实力。不过，他这辈子就这一次进入天池秘境的机会，说什么也不能错过。

“那可不一样。”焚绝城低低的道：“在天池秘境里杀人，不会有任何的后顾之忧。天池秘境关闭之后，一切痕迹也就永远消失。云澈拿了第一位，现在的声望如日中天，可不是想杀就能杀的！想在外面毫无痕迹的杀了他，要比在秘境之中难的多！而且……木天北这方面的顾忌要比我们大的多，若不是在秘境之内，他决然没胆子出手！”

人们侧首一看，赫然看到云澈正心急火燎的向这边奔来。这是排位战之后，众人第一次见到云澈，此时人们在看向这个以17岁之龄破掉领域，夺得排位战首位的少年，眼光里都透着异样，年轻玄者的神情间则都带着敬畏。

从天剑山庄到这里虽然距离很远，但这样的距离对一个能夺得排位战首位的玄者来说，就算是全力狂奔而至也费不了多少力气，而云澈冲过来时，却已是气喘吁吁，上气不接下气，这样的状况，玄力估计充其量也就恢复了两三成。

“云澈，你怎么……”云澈的到来，让秦无伤顿时吓了一跳。

秦无伤看了一眼云澈，只能无奈道：“既然如此……好吧。”

“嗯，谢谢凌庄主提醒。”云澈颔首道。他的目光一扫四周，看到了凌杰和凌云……凌杰还向他做了一个“放心，我会保护你的”手势……看到了冰云仙宫的五人……他目光扫过时，楚月婵已提前把目光移开……最后，他的目光漫不尽心的从焚天门、天枪雷火堡的几人脸上扫过。然后便随着秦无伤，进入了天池秘境的入口。

空间扭曲的感觉，云澈并不陌生。当初进入龙神试炼之地的感觉，和现在一模一样。很快，异样的感觉消失，一股冰冷的寒气迎面拂来，让他不由得打了一个哆嗦，他睁开眼睛，眼前的场景让他一阵瞠目。

数不清的冰屑被肆虐的寒风不知从何方卷来，打在脸上会带起一阵剧痛。而如果是一些玄力较低的人站在这里，估计身上早已被这些纷飞的冰屑切出道道血淋淋的口子。

身后的空间不但扭曲，每一次的扭曲之后，都会有一个人被送到这里。他们睁开眼睛之后，反应比云澈要夸张的多。任谁都没想到，传说中神秘无比的天池秘境，竟会是一个白雪皑皑的世界。

“月璃，我们走！”凌月枫的话没有让楚月婵有丝毫动容，她没有与任何人有眼神交流，雪衣飘动间，她已远远离开，身影很快就化作视线中的一点白痕，和漫天飞雪交融在了一起。

凌月枫魂不守舍的看了楚月婵离去的方向一眼，身体浮起，道：“我们也走吧。让后辈们自己选择方向，之后的一切，便看他们造化。”

剩下的，便全是年轻一辈的玄者们。这些人中也并不都是参加这届排位战的年轻弟子，也有陪同者，以及上一届排位战的佼佼者……比如萧宗的萧狂雨和焚天门的焚绝城。

...

第258章 绝地逢生

夏倾月摸了一下自己的脸颊，碰触到了一缕冰凉的泪痕。

眼泪这东西，对她而言太过陌生。在四岁那年大哭一场后，她便再也没有流过一滴眼泪。冰云仙宫的冰心诀，让她可以在任何环境下平静情感，无喜无悲，无哀无怒。冰云诀之下，她的内心也一直清冷而空灵，几乎已找不到什么东西可以引起她内心的动荡……除了，在面对云澈的时候。

连她自己也不知道原因。

白玉一般的手缓缓垂下，轻轻放在了云澈的脸上，她的视线已被泪光模糊，模糊之中，看到的不再是一张完全僵硬的面孔，而是一张张时而坚毅、时而淡漠、时而锁眉、时而贱笑的脸……

只是，她注定是一个必须追求玄道至高峰的人，为了能达到那个高度，她愿意舍弃一切，也自然排斥着这个不知不觉中印入她内心的影像……

第一滴眼泪落下后，她的眼泪便如冲破阻碍的溪流，不受控制的道道流动，很快便沾湿了她的整张脸颊。

“就算我再怎么静心……我也不可能真正做到完全封闭自己的情感，我一直以来的冷漠，只不过是我自私的逃避而已……”

夏倾月缓缓的站起，双手放在了胸口，闭上眼睛，轻轻的道：“云澈，你是我夏倾月所嫁的男人，怎么可以就此陨落……夫为妇纲，我却从未尽过一次身为妻子的责任……”

淡蓝色的光芒，在夏倾月的身上缓缓浮现，并逐渐变得浓郁，也将这个冰冷的空间照耀的格外梦幻。这些蓝光持续了很久，然后在夏倾月的牵引下，全部聚集到了她的双手之上，让她的两只玉手同时凝聚起近乎刺目的冰蓝光芒。

光线暗淡了下来，微弱的柔光映照着夏倾月无比恬静的脸颊。她轻轻的闭上了眼睛，这一刻的她，美到了无法形容的极致……

云澈本已跌入了死亡的深渊，在意识完全消散那一刻，他以为自己再也不会醒来。

是来到冰冷的地狱了吗？

剧痛的感觉从胸口隐隐传来，也让云澈的意识越来越清醒，缓缓的，他睁开了眼睛，双目隐约捕捉到了些许微弱的蓝光。

耳边传来茉莉的声音，虽然听上去气呼呼的，但依然无法掩饰声音中的喜悦和如释重负。

“你原本的确应该死了，但这个女人却把自己所有的玄力都给了你，封住你的内伤，隔绝了这里的寒气，所以你暂时又活过来了，不过，这里可是那只霸玄兽的身体里，你们根本不可能出去。所以你们两个人，终究还是要死……不同不过是顺序颠倒过来。她，会死在你前面。”

把玄力……全部给了我？

“倾月！倾……”

“她把玄力全部用来给你平缓内伤、抵御寒气以及恢复生命力，自己没有玄力护身，这里的寒气根本无法抵御。如果不是她的身体常年适应冰寒，你还没醒过来的时候，她就已经被冻死了，不过现在，也不过是奄奄一息……这是一只冰系的霸玄兽，它体内的寒气之重，根本不是你们所能承受的！”茉莉沉眉冷言道。

明明对他一直冷漠的她，却愿意在他重伤未愈时悄然跟随保护，在他遇到危险时出现带他离开……现在，又为了拯救他，冷却着自己的生命。

“倾月！快醒过来……倾月，快醒醒！”

只是，这里的温度实在低的太过可怕，寒气如噩梦一般渗入到夏倾月的身体之中，带走着她越来越少的生命力。

云澈迅速抬起左手，赫然看到天毒珠正在闪动着幽绿色的光芒。

“这里面，难道还隐藏着什么宝物？”云澈下意识的道。

云澈用力喘息一口，忽然伸手指向前方：“茉莉，你帮我到那边看看天毒珠终究发现了什么东西……天毒珠这次的光芒很奇怪，不但光芒强烈，而且闪动的频率很高，或许，会是什么不同寻常的东西。”

“我关心的不是什么异宝……而是所有可能的希望！”云澈喘着粗气道：“我的身上，没有任何有可能带我和倾月脱离险境的东西……现在有可能救我和倾月的，只有传送类的东西……万一……万一那就是带有空间属性的宝物呢！？”

云澈的精神顿时一震，能让茉莉发出惊讶之音，那果然绝对不是寻常之物，他急切的问道：“你发现了什么？会不会真的是空间类宝物？”

在茉莉半兴奋半郑重的声音中，一个苍蓝色的光点从黑暗中飞来，落在了云澈的手心上。

...

第259章 另一个世界

这是一颗很小的圆珠，普通玻璃球般大小，如蓝宝石一般晶莹剔透，但释放的光芒要比蓝宝石深邃浓郁的太多，就如一颗闪耀的蓝色星辰一般。在它被云澈抓在手中时，它就如同被从沉睡中忽然唤醒，陡然射出无比强烈的苍蓝之光，强烈到将云澈的整个身躯都笼罩其中。

而这种感觉他并不陌生，同样的感觉，他在得到另一件东西的时候也出现过。他的记忆瞬间回到了赤龙山脉——炎龙洞窟——那颗冲红色的——邪神火种！

茉莉是凭气息判断，而云澈的感觉则比茉莉还要真切，他可以完完全全的确定，这一定是和当初在炎龙洞窟发现的那一颗一样的另一颗邪神种子！看了一眼在冰寒中生命即将流逝到终点的夏倾月，他毫不犹豫的将这颗苍蓝色的圆珠拍入口中，直接咽下。

寒冷的感觉完全消失了，云澈闭上了眼睛，全身被一种说不出的舒适感所充斥。他身上的苍蓝光芒越来越浓郁，逐渐蔓延到了夏倾月的身上，一瞬间，覆盖在夏倾月身上的冰晶连融化的过程都没有就直接消散，周围被蓝光碰触到的地方，所有的冰凌也都随之消失。霸玄兽体内恐怖至极的寒气，在这苍蓝色的光芒之下，竟是不堪一击。

玄脉中的玄力越来越多，一直增长到了所能盛纳的极限，却依旧没有停止……

那一瞬间，云澈清晰的感觉到自己的整个玄脉都生了近乎升华般的变化，其中所蕴藏的玄力，更是浑厚浓稠到了他难以置信的程度。他对自己身体、对周围的感知也在这一瞬间发生了巨大的变化，整个躯体、灵魂、玄脉都如忽然间脱胎换骨……

云澈默然内视，他看到自己原本如水晶般晶体剔透，如火焰般赤红的玄脉，现在却变成了混杂在一起的赤、蓝两色。五十四个玄关，每一个也都闪动着红蓝相间的光芒。不仅仅是玄脉，就连他的经脉、血液，甚至每一个细胞之中，都多了点点苍蓝色的成分。

云澈所吃下的，的确就是当初邪神所留下的水属性种子。

如今又吃下水属性的种子，云澈的玄脉也变成了水、火两种属性！在自然界中，水、火是相克不相容的两种属性，但这两种属性，却在邪神玄脉之中实现了完美的共存！

云澈睁开眼睛，双手一错，一个苍蓝色的屏障便已向外扩散而开，将夏倾月身体周围的寒气完全隔绝。神奇的邪神力量让他伤势痊愈，玄力恢复，而且直接完成了从真玄境到灵玄境的跨越，他的所有紧张、忐忑、担忧也全部消失，内心无比的平静……因为他的灵魂，也有了一定程度的升华。

茉莉回到他的身侧，神情虽然毫无波澜，心中却是如释重负：“你果然是有着很强的气运在身，我为了寻找邪神的种子而来到天玄大陆，却一无所获，你却在不到两年的时间内，接连遇到了两颗！尤其是这一颗种子，出现的时机简直无比巧合！邪神种子中蕴藏着强大的元素‘源力’，现在你不但可操控水元素，而且会对水元素产生‘绝对’的免疫能力。这里的寒气已经完全伤害不到你！”

这时，云澈的脑中忽然“嗡”的一声，然后响起了一个无比苍老和遥远，如同来自远古时代的声音。

这个声音……是……

“没有错……你刚刚吃下的这枚种子……有着我留下的一缕残魂……我在这个小世界中等待了很多很多年……终于等到了你的到来……”

苍老的声音徐徐的道：“没错……不过……这不重要……如今我留下的种子已得到了新的归属……这丝魂魄……也将马上散去……我力量的继承者……放松你的精神……平稳你的呼吸……让我看一下你的记忆……让我可以知道我最后的这丝力量……可以为你做些什么……”

“原来如此……你只是一个平凡的人类……却有着不平凡的命数与气数……你的经历告诉我……你会是一个合格的继承者……我对你的未来充满了期待……只是……我却注定不可能看到你的未来……你现在最强烈的渴望……是离开这个危险的地方……我会用我最后的力量完成你的这个渴望……并且送你去一个特殊的地方……”

“我明白了……不过无须感谢……你继承了我的力量……也注定要继承我的使命……说感谢的人……应该是我……你的未来……注定超越你的想象……不断的变强……这是你唯一的选择……那么……去吧……不过那个地方……你们只能停留十二个时辰……十二个时辰后……你们将被带回到这个小世界……”

邪神的使命？

……………………………………

幽绿的青草、流水潺潺的小溪、一棵棵不规则分布，高低粗细不一的大树小树……这是云澈睁开眼睛后看到的画面。而这再平凡不过的画面，此时却是弥足珍贵，让他长长的舒了一口气，然后小心翼翼的将怀中的夏倾月放下。

这里似乎是一处并不常被人踏足的野外，看上去并没有什么特殊之处。云澈不知道这是哪里，也没有去想邪神为什么要用最后的力量送他们到这个地方，精力全部集中在夏倾月身上，他一边凝心为她驱寒，一边默默的看着她倾国倾城的绝美容颜，目光逐渐的痴了……

如果不是你的舍命相求……现在的我……已经是个彻头彻尾的死人……

从今之后，我不会再想着征服你……而是彻彻底底的拥有你……哪怕要把冰云仙宫给整个的拆了，我也必要你完完全全的属于我！

云澈凝神聚气间，一个急促的呼救声从不远处传来，这是一个稚龄女孩的声音，声音空灵如幽谷清泉，却带着深深的惶恐与惧怕。随之，片片杂乱的脚步声由远而近。

她的身后，三个一身黑衣的人正不紧不慢的追赶着，伴随着阵阵戏弄般的笑声：“嘿嘿，你使劲跑，再使劲点，我看你能跑到哪里去……”

“噗通”一声，已筋疲力竭的小女孩扑倒在了地上，她挣扎了好几下，却没有趴起来，双眸里已是泪珠盈眶，却咬着牙，倔强的不肯让眼泪流出来。

云澈的眼睛一下子睁开，全身如遭电击。

...

第262章 苏横山

“怎么回事？你的精神波动怎么这么剧烈？”茉莉忽然出声问道。她感觉的到，云澈的心绪动荡强烈到了前所未有的程度，她甚至能清楚的听到云澈心脏剧烈跳动的“噗咚”、“噗咚”声。

这些在云澈的脑海中混乱交织，让他的灵魂无比剧烈的战栗着，因为这所有的一切，都在指向着一个可能……他顾不得惊吓到女孩，一下子伸手掀起她的裙摆和里衣，在她白嫩的右腿膝盖上端，他看到了两点并排在那里的艳红色小痣……

在看到那两点小痣的一瞬间，云澈最后的情感防线完全崩溃，他全身热血上涌，眼前一阵金星乱冒，差点当场晕了过去！他的心海和灵魂深处有什么东西在剧烈的翻搅着，酸、涩、苦、痛……一起蜂拥而上，眼睛在一瞬间便被朦胧的泪水笼罩。情感崩溃间，他一下子抱住了女孩，狠狠的抱紧，如同抱住了自己的整个世界。

此时的女孩，她的每一个字，对他而言都犹若梦幻般的天音，她的一切，都紧紧连在了他的灵魂和命脉之上。听到她的声音，云澈几乎是惶然的让自己的双臂放松，又怕自己这样会惊吓到她，又连忙松开手臂，但双手，依然轻轻的把着她瘦瘦的肩膀，似乎生怕自己不抓着她，她就会从自己面前消失一样。

那么……这一切，果然只是邪神带来的一场幻境吗？

“云澈哥哥，你怎么忽然哭了？”女孩的心里满是迷茫，但看到云澈脸上的泪痕，她的水眸里蕴起心疼，伸出手儿，迎着他的目光，轻轻的去抹掉他脸上的泪珠。她一定不知道，云澈的每一滴眼泪都是多么的弥足珍贵，如今却为了她宛若泉涌。

“啊？那会不会很痛？唔……我帮云澈哥哥吹一吹好不好？很小的时候，我有一次眼睛进了沙子，娘亲给我吹了一小会儿，就完全好了。”

“没关系，沙子已经没有了，你看，已经好了。”云澈向着她用力眨动了一下眼睛，嘴角勾起一抹最温和的笑：“现在最最要紧的，是苓儿脚上的伤……马上就会好，一点都不会痛的。”

整个过程，云澈的动作很轻很轻，如同在碰触着一个美丽而脆弱的水晶娃娃。这种基本不能被称作伤的小伤，对云澈的医术而言根本不堪一提，但为了不让苏苓儿感觉到哪怕一丝的痛楚，他集中了自己所有的精神，每一个动作，都凝聚了他所有的心力。整个过程下来，他比拯救了一个濒死病人还要疲累，但却甘之如饴。

女孩看向他的眸光中，带着点点闪亮的星辰。她对云澈的崇拜，又直线的上升了好大一截。

“苓儿！苓儿……你在哪里？苓儿……”

云澈先于苏苓儿听到，眉头一动，目光扫了过去，看到一个中年人正脚步匆忙的向这边走来，他神色惶然，头发凌乱，身上的衣着也略显狼狈，但依旧能从他的面相间捕捉到一种不怒而威的上位者气质。

中年人脚步飞快，很快就近了过来。听到他的声音，苏苓儿眼睛一亮，兴奋的道：“爹爹……是爹爹的声音！”

“苓儿！”中年人喜出外望，以最快的速度冲了过来，一把抓着苏苓儿的肩膀，紧张万分的道：“太好了太好了……苓儿，你怎么会跑到这么远的地方？你有没有哪里受伤？有没有人要抓你？”

中年人满心记挂着苏苓儿的安慰，看到她后，更是所有的注意力都集中在她的身上，这才看到云澈的存在，他上前一步，满怀感激道：“这位小兄弟，感谢你救下小女，苏某真是感激不尽。”

从中年人的神情间，云澈看到的是对苏苓儿浓浓的关切，至少，他对苏苓儿的父爱是没有一丝杂质的。

云澈微微点头：“这是我的妻子，身体受寒，元气大伤，或许要昏迷很长一段时间。”

一念至此，中年人道：“小兄弟，你应该是从外面来的吧？现在可有落脚的地方？如若不弃，就到我们太苏门小住几天如何？也可让苏某了表谢意。”

“哈哈哈哈，小兄弟不必客气。比起你救小女的大恩，这根本算不上什么。”中年人温和的笑了起来：“对了，在下姓苏名横山，云小兄弟请。”

“嘻！爹爹真啰嗦，云澈哥哥是最最好的人，才不会怪我呢。”一边说着，苏苓儿跑过去抓起云澈的手，笑嘻嘻的道：“云澈哥哥，说好了跟我们一起回家，不可以半路逃跑哦。”

苏横山顿时有些摸不着头脑……从时间上来算，苓儿和云小兄弟也就相处了顶多两刻钟，怎么就这么熟络了？而且看苓儿的样子，平时不太愿意接触生人的她却好像对云小兄弟格外的喜欢……真是怪事。

...

第263章 太苏山、太苏门

一路上，云澈和苏横山相互攀谈，从苏横山的口中，他进一步确认了这里的确是沧云大陆，年份，也是沧云1999玄年！在苏横山问及自己的来历时，他随口回答自己是和夏倾月离开宗门进行历练，不久前遭遇到一只凶猛玄兽的袭击，夏倾月从而重伤昏迷。

从苏横山的玄力气息，和之前遭遇的三个黑衣人的实力来判断，这个太苏门的实力层次，应该要比新月城的萧宗分宗高上一两层，但断然不是四大宗门那个层次。

苏横山身为门主，相比于门主的威严和霸气，他更多的，反而是一种温文尔雅的气质，即使面对他一个晚辈，也丝毫没有江东第一宗门之主的傲然，对他的那份欣赏和感激更是毫无虚假和保留的挂在脸上。若不是听他亲口说出，云澈丝毫看不出他竟是门主！

关于苏苓儿的事，他想尽可能多的知道。在他问起父女二人为什么会遭受攻击时，苏横山长叹一声，脸上露出了深深的怒色：“都是些宗门恩怨，说出来只会让云小兄弟笑话……只是我没想到，他们竟会对苓儿下手！这种畜牲行径，不可原谅！”

“唉！”苏横山叹息一声：“这一点，我又何尝不知，只是，我实在不愿去怀疑身边的任何一个人。”

“云澈哥哥，你看，这就是我的家！很大对不对！后面的这座大山，也是我们家的呢！”

“爹！苓儿，你们回来了！”一个二十岁出头青年男子大老远的迎了上来，激动的喊道：“听说你们遭到了黑木堡的伏击，看你们没事真是太好了……爹，苓儿，你们没有受伤吧？”

“什么！黑木堡的人竟然对苓儿下手？真是猪狗不如！丧尽天良！”苏浩然一脸怒气，然后向云澈一拱手：“云兄弟，感谢你出手救下苓儿……”

云澈不动声色把夏倾月往怀中揽了揽，让她的容颜离开苏浩然的视线，微笑着淡淡道：“举手之劳而已，浩然兄客气了。”

而这个苏浩然看向夏倾月的眼神，让他很不舒服。

苏横山点头：“我这就过去，浩然，你去给云小兄弟夫妻二人安排住房……哦，就安排在栖龙阁吧。”

苏横山带着苏苓儿脚步匆匆的离开，苏苓儿还一步三回头，脸上清楚的写着不舍得和云澈分开。在苏浩然的带领下，云澈抱着夏倾月来到苏横山所说的栖龙阁，将夏倾月轻轻的放在那张唯一的大床上。

“云兄弟和这位姑娘可是……夫妻？”

“呵呵，”苏浩然干笑一声，道：“云兄弟真是好福气，竟然娶了这么一个美若仙女的妻子。哦，云兄弟的天赋也是不俗，居然已踏入灵玄境，不错不错。”

“浩然兄谬赞了。”云澈随口道。

苏浩然说话的时候，眼睛不时的瞥向夏倾月，目光每瞥动一次，他的手指就会颤抖一分……他这辈子都没见过夏倾月这般绝美的女子，更是想象不到一个女人居然可以美到这种程度。他甚至有好几次忍不住要失控直接打晕云澈，然后去肆意享用一番这个沉睡中的美人。

苏浩然伸出右手，有些难耐的抓了抓，道：“这位姑娘昏迷不醒，看来是受了不轻的伤，我刚好通晓些医术，让我查视一下，再去拿一些灵药，应该可以让她很快醒过来。”

云澈踏前一步，毫不客气的拦在苏浩然身前，不咸不淡的道：“不必了。我老婆的伤势，我再清楚不过，不劳浩然兄费心。感谢浩然兄的招待，就不耽误你更多时间了，请吧。”

云澈看着苏浩然离开，他关紧房门，冷冷一笑，低声道：“居然敢觊觎我老婆……哼！想法你可以有，但如果敢有想法之外的东西，就算你是苓儿的哥哥，也别想好过！”

“茉莉，你有没有什么方法，可以让她快些恢复？”云澈问道。夏倾月现在的状况虽然暂时稳定下来，但经脉损伤太过严重，就算是他，想让夏倾月完全恢复过来，也要很长的时间。这里他和夏倾月只能停留十二个时辰，回去之后在天池秘境也最多只能再待上半天，出了天池秘境，冰云仙宫的人不可能在让云澈再碰她。如果她被带回冰云仙宫，云澈不相信她们能让夏倾月完全恢复过来。”

云澈只是随口一问，没想到茉莉却是果断的给了一个肯定的回答：“就是你和他一起找到的那株菩提帝心莲！”

...

第264章 倾月苏醒

“真的？”云澈精神一振，呼的站了起来：“是否突破倒在其次，如果菩提帝心莲真的让她在短时间内完全恢复的话，我又有什么不舍得的！”

“还有！你有各种神兽血脉和上古神诀在身，你的玄力每提升一个层次，实力增长的幅度远不是其他人可比！菩提帝心莲用在你身上，所带来的实力提升，将远远大过于她！若你真的舍弃，在我看来是极其愚蠢，和浪费的行为！”

“……如果现在躺在我面前的人是你，我也一样会选择救你！”

菩提帝心莲很快被来自天毒珠的绿芒完全包裹，其中所蕴含的所有精华被快速的淬炼着，随着片片淡蓝色和红色粉末的飘落，最后留在云澈手心的，只有一颗龙眼大小，释放着淡蓝色光芒的圆珠。

因而，云澈手中的这颗“菩提帝心丹”，其效用，要比记载中的那一颗强的多的多！或许两倍、三倍，甚至更多！

仅仅是闻一下它的味道，便有一种全身都被洗练过的感觉，简直无法想象吃下去会带来何种脱胎换骨的变化，它的诱惑，是所有玄者，哪怕是经历无数沧桑的老者，也几乎不可能抗拒的。云澈默默的看着它，眼神却是一片平淡，连一丝挣扎都没有，如果没有夏倾月的舍命相救，他早已是死人，又怎么会真的舍不得！

茉莉并没有出声阻拦。

不需要云澈用玄力催化，菩提帝心丹入体，几乎是一瞬间，夏倾月的身上便绽放起一层月白色的光芒，这层光芒格外的柔和，不带一丝的暴烈。在大多数情况下，内蕴强大力量的药丹炼化是一个漫长，而又充满着凶险的过程，吞下之时，就如一团火焰在体内爆开，如果不能很好的控制和炼化，这团火焰将足以损伤身体，甚至致命，但这颗“菩提帝心丹”入体，它的力量却温和的如荡开的涟漪，轻轻缓缓，却又蔓延至全身的每一个角落，将所有的力量，缓缓的赋予给夏倾月。

从服下菩提帝心丹到夏倾月醒来，只有半刻钟不到的时间。菩提帝心丹的神奇，让云澈颇有一种梦幻感。

她感觉到自己的身体里仿佛有一个温暖的泉源，一重重温暖而强大的力量不断的涌入进她的身体。

当下，他将从天池巨兽腹中逃离后来到这里的经过和夏倾月简单的讲述了一番，不过他讲述的版本和实情有所偏差，他告诉夏倾月是在天池巨兽的腹中无意间找到了一件空间宝物，然后就来到了这里，他也并没有告诉夏倾月，这里其实只是一个“幻境”。

“你给我……服下了菩提帝心莲？”感觉着盈.满全身的温暖力量，夏倾月想到了那个唯一的可能。

“可是……”

忽然被云澈握住手，夏倾月的内心微微一颤，下意识的就要把手挣开，却被云澈牢牢的抓住，她连续挣脱了好几次，都在无力中失败，只能任由他握着，心跳的频率也逐渐快了起来，即使默运冰心诀，也始终无法压下。

咚咚咚……

“云澈哥哥，你在里面吗？我是苓儿。”

【这章有些短……容我酝酿一下，准备打架！！】

...

第265章 剑拔弩张

“苓儿。”看到苏苓儿娇嫩的小脸，云澈被喜悦和温暖充满，而这种喜悦感直达灵魂深处，是其他任何形式的喜悦都无法取代的。他只需就这么静静的看着苓儿，便感觉人生已完美无暇。

“哦？”云澈的眉角微微一动，然后点了点头，微笑道：“好，我知道了。”

“啊？这么急着离开？我还想和苓儿说说话呢。”

苓儿此时的天真、笑颜、无忧无虑，是一种让云澈近乎眩晕的幸福感，也奢侈的让云澈如在梦境之中。他轻轻微笑，缓慢而认真的点头：“好！到时候，我一定陪苓儿玩，还给苓儿讲很多的故事……一言为定！”

关上房门，云澈的脸色很快变得凝重。

床上，夏倾月双目轻闭，正处在入定之中，安静的吸纳和引导着来自菩提帝心丹的力量。不过她的五感并非封闭，云澈和苏苓儿的交谈，她都听在耳中。

“云澈，你以前来过这个地方？”茉莉忽然说道。

“那你为什么对那个小女孩那么特殊？你和她今天才刚刚认识，却因为她情绪完全失控，刚才在看到的她的时候，你的灵魂反应更是极不寻常！这到底是怎么回事？”茉莉用一种很是严肃的口气问道。虽然从同为小女孩的她口中说出“那个小女孩”这种称谓多少有点怪怪的……

茉莉：“……”

天色渐渐暗了下来，时间已是近黄昏，这时，外面忽然开始传来一**急促的脚步声，似乎是很多人在急急忙忙的冲向一个地方，脚步声一直持续了很久，不阵阵不正常的噪杂声开始从相对较远的地方传来，以云澈的耳力，隐约听到其中不时夹杂着冷笑和怒斥的声音。

太苏门议事大殿的前方，此时已经聚满了人，一方，是太苏门的一席首脑和一众弟子，苏横山站在最前方，双目怒视。他们的对面，站着三百来个一身黑衣的人，黑衣人的簇拥之下，是十几个装束各异的中年人，还有一个老者则大摇大摆的坐在不知从哪搬来的藤椅上，眼睛半眯，老神自在，一副不把所有人放在眼里的傲然架势。

苏横山满脸怒色，目光又转向了另外一人：“还有你！李云机，当初你遭遇大祸，命悬一线，是谁救了你？又是谁给了你这十几年的安生？你就是如此报答我父亲和我太苏门的恩情？”

“呵呵，云机说的一点都没错。”苏横岳笑呵呵的道：“先父把门主之位交给你，真是他毕生最大的错误！你早点把至宝钥匙交出来，并和黑木堡合作，这江东一代，早就是我们的天下！你这般冥顽不灵，只会让整个太苏门受你拖累！”他看向坐在那里的老者一眼，冷笑道：“就连一直不过问宗门之事的太长老也都早已看不过眼！你还是乖乖交出门主之位，安心当个执教长老吧！门主这位置，可一点都不适合你！”

“苏门主这话我就不爱听了。”一个黑衣人中年人缓缓走了出来：“我们黑木堡可是无比真诚的想和太苏门合作，你予我药材晶石，我予你神兵利器，稳稳的双赢。相比之下，横岳兄的见识和眼光就比你强太多了，也难怪你太苏门这些年一直停滞不前，死气沉沉。”

“嘿嘿！”被苏横山当众怒骂，黑木青牙却是半点都不恼怒：“苏门主误会了，本堡主只是让人请贵千金去鄙门做个客而已，‘掳走’这词，可用的不太恰当啊。”

黑木青牙咧嘴而笑，却不再说话，而且退后两步，双手抱胸，一副悠然看戏的姿态……没错，他今天本来就是来看戏的……一场门内之争的大戏。无论什么结果，都对于百利而无一害。

太苏门资历最高的太长老发话，威势自然非同寻常。苏横山的脸色一阵变化，却是毫无犹豫的道：“绝对不可！”

从双方越来越激烈的争辩中，云澈终于听明白了大概。

到了苏横山这一代，原本实力比太苏门低上半个档次的黑木堡却是发展迅猛，隐隐到了可以与太苏门相庭抗争的程度，这也让长老会中支持与黑木堡合作，共霸江东的人越来越多，到了最后，近乎已超过半数，也让苏横山承受的压力与日俱增。

太祖门的一个先祖从一个叫“南疆圣地”的地方获得，据说是“圣物”级别的至宝！

...

第267章 霸威

云澈一出现，黑木堡中的一个人便眼睛一瞪，迅速向前对黑木青牙耳语道：“堡主，就是他……就是他在我们即将掳走苏横山女儿时坏了事！”

被扇耳光的那个黑木堡弟子脸部高高肿起，他懦懦的后退，一个字都不敢多说。

“是他？”苏横岳盯着云澈的眼神一下子变得阴狠，他冷笑起来：“我正愁着到哪里去找这小子，他倒不知死活的自己跳了出来！”

苏浩宇立即会意，他探知了一番云澈的玄力等级，脸上随之露出不屑，他向前一步，冲着云澈道：“这是哪跑出来的野小子，看样子也不像我太苏门的人，呵！这是我太苏门商议大事的地方，不是你这种不知从哪钻出来的野小子撒野的地方，赶紧滚！你若不想自己滚，本少爷倒是可以送你滚！”

云澈却是一点都不生气，他用目光上下打量了一番苏浩宇，打量的过程中还一会儿点头，一会儿又失望摇头，活生生的像是在打量一头正在售卖的牲口，他手托下巴，不紧不慢的道：“嗯，你就是号称太苏门资质最高的苏浩宇？长的还算可以，虽然比起本少来差了起码十万八千八百里，但也凑合着能看，只可惜这嘴太臭，臭的让人反胃。”

“不不不不！”云澈晃了晃手指头：“我长这么大，还从来不知道找死俩字咋写。我只是刚才不小心听说你就是所谓的太苏门资质最好的天才弟子，所以过来见识见识长的是人模还是狗样，顺便嘛……”云澈右手伸出，活动了一下手腕：“来讨教讨教你这个所谓的第一天才。”

“呵呵，真是不知死活。”苏横岳和黑木青牙同时冷笑。

苏浩宇激怒云澈，本就是为了激他和自己动手，然后自己趁机狠狠教训他一顿，没想到他还没怎么说几句话，云澈就自己要和他交手。苏浩宇心中冷笑，双手抱在胸前，不屑的道：“就凭你？还不配和我交手！”

“你……找死！！”

云澈松开牵着苏苓儿的手，将她轻推到苏横山身边，却没有拿出武器，两只手在身前却互相把玩起来，口中漫不经心的道：“我向你讨教，已经是给了你天大的面子，你居然还想让我亮出武器？就你，好像还没资格。”

“哼！这个白痴，简直丢人现眼！”苏浩然在心中暗骂道，想到美若仙女的夏倾月，他内心不受控制的一阵荡漾，同时暗恨道：那么一个美人，竟然嫁给这样一个白痴，简直是老天瞎眼！

苏浩宇长剑刺出，玄力涌动间，细长的剑搅乱周围的空气，荡起圈圈空间涟漪，这一剑所蕴藏的威力，顿时在场的不少长者点头赞赏。

“我靠！这小子找死！”

“小兄弟小心！！”本就心中忐忑的苏横山见到云澈这般举动，顿时再也无法平静，惊喊出声……但云澈的手掌，距离苏浩然的剑只有不到半尺之遥，他只能眼睁睁的看着云澈的手掌碰触到了苏浩宇的长剑。

咣！！！

“什……什么？”

苏浩宇倒退两步，瞳孔收缩，右手手掌血流如注，疼痛无比，这始料未及的变化让他大脑直接处在半懵状态，还没能来得及喘息，云澈的身影便已冲到了他的身前，冰冷的面孔出现在了他的瞳孔之中，一拳结结实实的打在了他的胸口。

一声闷响，苏浩宇整个胸口都凹陷下去，肋骨断了个干干净净，整个人如滚地葫芦滚出了很远，在地上拉起一道长长的血痕。

号称太苏门第一天才的苏浩宇，不但被云澈空手接白刃，还转眼之间打成重伤，这让苏横山震惊的同时也喜出望外，忽然看到李云机出手，他迅速冲了过去，同时大吼道：“李云机你敢！！云小兄弟小心！”

砰！！！！

本欲赶过来营救云澈的苏横山停在了那里，看着手持巨剑的云澈，双目里满是震惊。

这个看上去才十七八岁的少年，居然转眼间击败了苏浩宇，又一招砸伤了地玄境玄力的李云机……纵然是他们亲眼所见，却依然不敢相信这竟是真的。

“砰”的一声，龙阙被云澈深深的插入地下，他冷眼看着李云机，讥讽道：“听苏门主刚才所说，你的命是先门主所救，还收留你在太苏门十几年，结果你不但不知恩图报，却反而帮助别有用心者来为难胁迫他的后人……呵！养条狗还知道忠诚，你真是连条狗都不如，刚才砸你的这一剑，我都嫌脏了自己的手。”

苏横岳一股脑的将十几颗丹药塞到苏浩宇口中，然后持续的灌输玄力为他化解药力，稳住伤势，他猛的转头，目视云澈，目光就如带血的刀刃：“你这个该死的小辈！居然敢伤我儿子，我必要你死亡葬身之地！！”

“你！！”苏横岳眼睛圆瞪，肺都差点气炸，要不是他必须给苏浩宇灌输玄气，他肯定已经不顾身份向云澈出手。

“哼！”苏忘机冷哼一声：“老夫说的话，自然一言九鼎。可惜，你不是我太苏门弟子！你就算现在拜师也没用，太苏门从无外来弟子！李云机也不过是半个家仆！”

...

第270章 借威立慑

依夏倾月之前所言，服下一株菩提帝心莲，可以让一个地玄境的玄者，直接跨越至天玄境。而夏倾月所服下的这一珠菩提帝心莲，是以天毒珠淬炼，其效用要比传说中的强出数倍，云澈想过她有可能因此直接跨越至天玄境中期，甚至中后期……

一个只有十七岁的女性王座！！

王玄境是什么概念？在整个苍风帝国，所有的王座加起来，也绝对不会超过十个人，而这十个人，他们是苍风帝国玄界最最顶峰的存在。他们每一个人，都有着远胜苍风帝皇的威名。而这些王座之中，原本最年轻的，便是天剑山庄的凌月枫，后来一场意外，原本至少还要十年才能突破的楚月婵，因云澈带有龙息的元阳而直接突破，取代凌月枫成为最年轻的王座。

这岂止是夸张，简直就是天方夜谭！这在苍风帝国，是完完全全的空前……甚至绝后。

“从天玄至王玄，所需要的力量，是地玄至天玄的数十倍，她会有了如此惊人的突破，或许，是和她的九玄玲珑体有关。”茉莉轻声自言自语道，不过这个声音并没有被云澈听到。

苏横山张了张嘴，已是震惊的大脑发懵，过了好一会儿，他低声向云澈道：“云小兄弟，敢问这位姑娘现在是……什么修为？”

“什……什……什吗！”

如果在平时，一个人指着一个十七岁的少女说她有着王玄境的修为，所有人都会把他当成疯子。但就在刚才，他们亲眼所见，两个天玄境的超级强者，在她手下仅仅一招便同时惨败……这至少是天玄境后期才可能有的力量！

现场的气氛开始发生骤变，所有的注意力和心神，都落在了夏倾月的身上，她所带来的震撼，将其他所有的一切都给掩下，之前上演的各种恩怨，在这巨大的震撼面前，根本是微不足道。

要真正做到保护好自己，保护好身边的人，拥有绝对的力量，是唯一的方法，其他的一切，都是空谈。

如果，那颗菩提帝心丹他没有用在夏倾月身上，而是自己服下，那么，拥有如今力量的人，或许就会是他……王玄境，在他当初于初玄境、入玄境苦苦挣扎、修炼、突破时，这是一个神话一般的境界，一个那时连想都没想过的境界。如今，才不到两年的时间过去，他已与一个真正的王座并肩而立，同时，也与这样的力量擦肩而过。

看着被两个贴身护法扶起来的黑木青牙，云澈目光一沉，冷笑道：“黑木青牙，你意欲掳走我未婚妻苓儿，还出手杀我这笔账，你现在想好怎么向我岳父和我交代了吗？”

“杀你？你以为我不敢吗？”云澈的脸色顿时阴下：“我岳父大人一届门主，凡事要从大局考虑，即使你对苓儿下手，他在对付你这件事上，也会多有顾虑。但我可不一样……你不过是一个小小的黑木堡堡主，我杀你，和杀一条都狗没有任何区别！倾月老婆，杀了他！”

那么，以他们的层面，或许杀一个黑木堡堡主，真的和杀一条狗没什么区别！

一股寒气伴随着冰冷刺骨的杀机扑面而来，这一下，黑木青牙是亡魂皆冒。他之前那句话只是随口出的狠话，说完之后，他才忽然醒悟自己面对的根本不是太苏门，而是一个根本不属于太苏门的王座！一个王座要杀自己，又怎么会有什么顾忌！

死亡的威胁之下，黑木青牙怪叫一声，硬是在重伤状态下发挥出了十二成的力量，如蚱蜢一般迅疾无比的后跃而去，躲过了来自夏倾月的冰莲，但落地时却如条死狗般直接扑下，半天无法站起来……身为黑木堡堡主，一个有着天玄实力的强者，他或许从未想过，自己有一天会是如此狼狈凄惨。

“否则怎样？”云澈一侧目，盯着他冷冷的道：“他要杀我的时候，你在旁边看戏，我们要杀他，你却出来叽歪？呵，我岳父和我未婚妻苓儿都是太苏门的人，看在他们的面子上，刚才的话，我可以当做没听到，你再敢多说一个字，我马上让我老婆杀了你！你要不要试试看！”

坦白说，苏横山现在的心里可谓是舒爽至极，黑木青牙与他几为死敌，他却从来奈何不得，苏忘机身为太长老，平日里经常不将他放在眼里，他纵然气愤，也是能忍则忍，此时看着黑木青牙，苏忘机噤若寒蝉，他自然是爽心至极。但以他的本性，也自然不愿看到事情真的发展到极端，他上前拍拍云澈的肩膀，摇头道：“云小兄弟，算了，黑木青牙虽然卑劣，但他在江东毕竟名声赫赫，就这么在太苏门内杀了他，总归有些不妥。他现在已身受重伤，看山去一年半载都不可能痊愈，让他付出些代价，就此放过他吧。”

苏横山一愣，看云澈的样子，显然是把今天的“定亲”完完全全，真真正正的放在了心上。他笑了起来：“你看我，只顾着定亲，却忘了改口……澈儿，我刚才的话，你觉得如何。”

黑木青牙本已全身精神紧绷，额头冷汗淋淋，听到他们的对话，他精神一振，迅速拿出一枚空间戒指，丢向了苏横山，整个过程，却是一言不发……为了保命，他不得不软下骨头，当众交出“代价”，耻辱之下，他胸腔欲裂，哪还说得出话来。

黑木青牙胸腔猛然起伏，然后眼白一翻，直接昏了过去。他的两个护法连忙把他带起，用惊惧的目光看了夏倾月一眼，再不敢停留，随同而来的黑木堡弟子也都跟在后面，灰溜溜的离开。

当初，在他遇到苏苓儿时，她的世界被忧郁和灰暗完全填满……结合此时苏苓儿的身份，可想而知，那时的她，一定遭遇了家门的巨变和各种各样的绝望。

即使……这仅仅是个幻境……十二个时辰后，一切都会化作泡影……但他依然倾尽所有的心念去做着所有可以为苓儿做的事，只为那颗对苏苓儿深爱，而又愧疚到最深处的心。

...

第271章 竹林幻梦

一场蓄势已久后爆发的宗门纷争，最终以一个谁也没有预料的结果而终结。云澈并不知道苏横山会怎么处理苏横岳父子，以及一直支持他的一众长老和弟子们，也没有去关心，在黑木堡的人离开后，他便带着苏苓儿离开。

从今天的事上，云澈也看到了太苏门潜在的危机。

云澈微笑道：“就是说，苓儿长大以后，要嫁给我当老婆……和你的漂亮姐姐一样。”

“老……婆……是什么意思？”苏苓儿嘴唇微张，这个称呼，她更为迷茫。

苏苓儿的脚步一下子放慢了好多，仿佛因为云澈的这些话而懵了过去。

苏苓儿抬起雪嫩的脸颊，然后很用力的点头，甜兮兮的笑了起来：“嗯！我喜欢和云澈哥哥在一起！”

夏倾月终于无法沉默下去，她侧过美眸看了一眼嫩嫩小小的苏苓儿，猜测了一下她的年龄，微皱月眉道：“你是认真的？”

“……”夏倾月完全不明白他在想着什么，但看他眼神中认真和惆怅，她转过脸颊，不再去问。

夏倾月眼眸垂下，清淡的道：“我现在的力量，原本该属于你，你若想使用它，我不会拒绝。”

夏倾月点点头：“我自己回去就可以，你陪苓儿玩吧。”

云澈走远后，夏倾月回过身来，看着云澈的背影，心绪一片茫然，有些失神的自语道：“还因为……我们是夫妻……吗……”

“苓儿，你想去哪里玩？”

“竹……林？”这两个字，触动了云澈的某根神经。

“竹林……竹林……好，那我们就去竹林里玩。”

“哇哦！好舒服！”站在竹林之中，苏苓儿眼睛闭合，张开双臂，翘动着小鼻子，用力的嗅着来自竹林的清新味道。

苏苓儿总是那么的忧郁，她不断的劝他放下仇恨……也许，她在那时，已经放下了自己的所有过往，只想与他厮守。她后来的忧郁，并不是来自于她的过去，而是来自于他……

云澈的心猛的一震。

在竹林之中，她的心可以静下来，她可以认为自己是一只精灵……也只有在竹林之中，她才可以克服所有的孤单、担忧、惧怕、忧郁、茫然……一日又一日，一年又一年的，永远等待着他的归来。

“苓儿，我们在这里建造一个家好不好？”云澈轻轻的说道。

“嗯！”云澈微笑着点头：“苓儿不是一直很想可以住在竹林中吗？那我们，就用这里的竹子，建造一个小小的竹屋，这样的话，只要苓儿想，就可以随时住在这里。”

“哈哈！”云澈笑了起来，他轻轻的抚了一下苓儿的脸颊，怜爱的道：“这里有那么的竹子，而只有很少的一些，可以幸运的成为小屋的部分，这些竹子知道自己可以为最可爱的苓儿搭造竹屋的话，也一定会非常的开心。”

云澈伸出手指，化玄为刃，手指一扫之下，十几颗翠竹被整齐的切断，没过多久，他们的身前便堆起来了一大堆足够粗壮的竹茎，茂密的竹林之中，也有了一片足够的空地。

天色逐渐暗下，一个简单的小竹屋也终于成型。这个小竹屋要比他当初和苏苓儿一起住过的那间小上很多，也粗糙的多，连最基本的遮风挡雨都做不到，但小巧之中却是有一种格外的清新感，而且这不仅仅只是一个小竹屋，它的内部，还有着一张用竹子搭起来的小床和小桌。

“云澈哥哥，我们今天就住在这里面好不好？这是我以前的梦想呢……而且有云澈哥哥陪着我，我一点都不会害怕。”

竹林之中，他们从下午，一直玩到明月高挂。这一天，来自苓儿的笑声，比云澈在那些年里听到的还要多。这个下午，来自苓儿的欢声笑语，构成了他的整个世界。今天的他，也只属于苓儿一个人。

“云澈哥哥，我真的好想……和你永远在一起……唔，我这样说，会不会让云澈哥哥很奇怪……明明，我们今天才在一起，可是，在看到云澈哥哥的第一眼，我就好喜欢……我是不是一个很奇怪的女孩子？”

“不会啊。”云澈微笑起来：“因为我看到苓儿的时候也是一样。人的一辈子，很难有一个人可以在看到他的第一眼时就莫名的喜欢，如果两个人彼此都有这样的感觉，那么，他们或者是天定的一对，或者……有着往世的情牵。”

...

第273章 乍现的真相

“不是……幻境？”即使这是茉莉的话，云澈依旧摇头：“不可能！我完全确定，那绝对不可能是真实的世界，仅仅是个幻境！”

云澈：“……”

而茉莉不一样，她所在的境界，是云澈根本无法理解的。她对元素法则、空间法则的理解与感知，更是云澈完全不可能及得上的。就如在进入这天池秘境，茉莉直接就能说出这个秘境存在的时间，以及它不可能是这个位面的人类所创造出来的事实……最后也由邪神之魂证实，这的确不是以人的力量制造出的秘境，而是由邪神所创造。

云澈：“！！！！”

茉莉的话，如同一个接一个的惊雷在云澈脑中炸响，让他整个脑海天翻地覆、巨浪滔天……

那是……真实的世界？是真实存在的世界？是那片自己所熟知的沧云大陆？

不！不可能！苓儿明明已经去了，是在我怀中离开，又是我亲手埋葬了她，那又怎么可能是真实的她……还有时间，真正的沧云大陆，根本不应该是那样的时间……

茉莉顿了一顿，声音中带上了少许的疑惑：“沧云大陆的基本法则都和天玄大陆共通，但惟独最应该相通的时间法则，却有着一个明显的错层……哼！虽然干涉时间法则是基本不可能发生的事，但对于这种低等位面，我的感知绝不可能有错！或者，是沧云大陆的时间法则被干涉过，或者，是天玄大陆的时间法则被干涉过，也或者，是两者都被干涉过！”

他忽然想起了当初在凤凰试炼之境，凤凰之灵向他说过的一段很奇怪的话……

“……”

玄天至宝……

蝴蝶效应……

干涉时间……

穿越轮回……自己在沧云大陆死后，却苏醒在天玄大陆死去的身体上……

如果自己刚才去到的沧云大陆不是幻境，所遇到的苏苓儿不是幻象……那么，不正是……因果与时间的变更吗……

可是，就连茉莉也说，干涉时间是基本不可能的事……而且自己的身上，也根本没有凤凰之灵口中所谓能“穿越轮回”的玄天至宝。自己所拥有的天毒珠虽是玄天至宝，但能力集中在毒、药、熔炼、容纳和探知上，和“穿越轮回”根本没有任何的关系。除了天毒珠，自己也根本没有其他的什么玄天至宝，若是真的有而不自知，茉莉又怎么会察觉不到。

“……我刚才说，时间法则基本不可能被干涉，而没有说绝对不可能被干涉，就是因为玄天七至宝中，存在着一件可以让时间出现逆流的逆天之物，它便是玄天七至宝中位列第七的‘轮回镜’！轮回镜的能力，便是‘篡改因果，穿越轮回’！随着真神全部覆灭，这世界上便没有了足以干涉时间与次元的力量，除了这能干涉时间的‘轮回镜’，以及玄天至宝中位列第六位，可干涉次元的‘乾坤刺’。”

，

云澈的心脏猛的跳动了一下，手下意识的握住了胸口那个他一直戴在身上的吊坠上。

“茉莉，”云澈用平静的声音道：“如果轮回镜真的现世，以你的能力，应该能感知它的存在吧？”

“……”

这个吊坠打开之后，是一面小镜子……看上去再普通不过的小镜子。

难道，它就是……玄天七至宝之一的轮回镜？

如果真的是轮回镜的干涉，那么……那么……自己刚才去过的沧云大陆……自己所拥抱的苏苓儿……

自己在沧云大陆的一生、轮回的错乱、时空的错乱……一切一切都是真的！！

那么，他的师父……或许也因为时间的逆流，而依然存在着！毕竟，苏苓儿十岁的时候，他才十二岁，那时的他，还正跟着师父浪迹天涯！

这突然而至的真相，让云澈的大脑如同炸开，全身的血液都几乎要沸腾起来，他看着自己的双手，身体剧烈的颤抖着……明明看着、抱着近在咫尺的苓儿，他却一直天真的以为那只不过是邪神之魂制造出来的幻象，茉莉的话，结合他的经历和凤凰之灵的声音，让他闻暮鼓晨钟……他的苓儿刚才就在他眼前，在他的身边，他却把她当成幻象，然后，就这样离开了……

云澈的种种异状，让茉莉终于开始明白了一些什么。看着他一直抓在手中的那个吊坠，她忽然道：“原来如此，怪不得你到了那片大陆，见到那个小女孩会情绪失控……也难怪，天毒珠竟然会和你的身体结合……”

...

第276章 “妖人”（上）

众人都用一种极其惊异的眼神看着云澈，每个人都实难相信，一个人竟然会将这千年难遇的造化拱手让人。如果他是在清楚那是菩提帝心莲的状况下这么做，那么这等气魄，和这番人情，都可谓大过于天。

“这个白痴……为了讨一个美人的欢心，居然把传说中的菩提帝心莲给送了出去！！那可是菩提帝心莲！！”萧狂雨咬着牙低低的道。他嘴上虽然这么说，但心里却很清楚，有能力在十七岁获得排位战第一位的云澈，再怎么也不可能是傻子！他只是在嫉妒……和所有的年轻玄者一样，疯狂的嫉妒着！咒怨着为什么找到菩提帝心莲的不是自己。

楚月璃说出的话一点都不让人意外。如果云澈肯把菩提帝心莲交给他们，任何一个宗门都甚至甘愿将他当祖宗一样的供起来。这个人情实在是太大了，不但救了冰云仙宫有史以来最优秀的弟子，还将冰云仙宫所在的层面都大大的提升。

说话的时候，他的眸光瞥向了楚月婵，感受到他的目光，楚月婵侧过美眸，一脸冷然。

“好！”云澈点头，既然如此，他也就没再和冰云仙宫客气：“希望贵宫记住今天的话。他日晚辈如果有什么事需要贵宫相助，一定不会客气。”

焚莫离刚才暴怒出手，大致用了七分力，而夏倾月的回击，却至少有了九分力，一招之下，焚莫离的内伤可谓极重，若不是他以强大的玄力死死压制，早已昏死过去，他大口喘息，满脸愤怒，手指云澈：“这……这个畜生！他杀了……我门二少主！”

“我杀了你们二少主？”云澈嘴角一歪，那不屑的表情如同听到了什么滑稽的笑话：“焚长老，你是哪只眼睛看到我杀你们二少主？哼，反倒是你们焚天门的焚绝城与焚绝壁，却趁我在天池秘境中实力未复，想要暗算于我，还不惜拉上了天枪雷火堡的木天北！如果不是夏仙子相救，我已经死在了你们焚天门两个卑鄙小人的手里！”

“一派胡言！！”焚莫离怒声道：“我堂堂焚天门，怎么会暗算你一个无名小辈！分明是你卑鄙暗算我门二少主！！”

“哈哈哈哈！”云澈狂笑了起来：“你们焚天门的卑鄙无耻，混淆是非，恶人先告状的能力真是让我大开眼界。焚绝壁的确是死了，但明明是死在木天北的手上！当时，夏倾月和你们少门主都在场，而且我还听你们少门主说起，你在焚绝壁的身上种下了某种特殊的灵魂印记，若是他被人杀死，你就能马上知道是谁杀的他……你敢以你焚天门的千年荣誉发誓，你看到的那个杀死焚绝壁的人，真的是我吗！！”

楚月璃微锁月眉，问道：“倾月，你当时真的在场？到底是怎么回事？”

夏倾月说的全是实情，但她讲述的很是巧妙，木天北是失手杀死焚绝壁没错，但这个“失手”，却是云澈专程送上去的。

焚绝城脸色不断变幻，终于一咬牙，气急败坏道：“云澈！我二弟是怎么死的，你心知肚明！这个仇，我焚天门必要你血债血偿！”

凌坤冷眼扫视众人，他的目光带着一股沉重无比的压迫，所有被他目光扫过的人连呼吸都一下子停止，他淡淡的道：“你们之间有何恩怨，等出了天剑山庄，想要怎么解决，都与他人无关。但这天剑山庄，不是你们解决恩怨的地方！你们到底是谁杀了谁，杀招惹了谁，我不想知道，之前的所有事，我都可以当做没有发生过，但接下来，山庄之内，谁再动手和挑起恩怨，休要怪我不客气！”

凌月枫点头：“一切听从凌长老安排。”说完，他转身向众人道：“凌长老刚才的话大家也都听到了。各位刚刚脱离天池秘境，想必都玄力大耗，甚至身上带伤，但妖人封印仪式却是第一次公诸于众，这个‘妖人’，也涉及一个巨大的隐秘，能亲眼目睹‘妖人’以及封印仪式，会是一场千载难逢的宝贵经历，请大家随同凌长老和我一同前往御剑台，如若有所不便，也可回庭院休息，一切皆凭自愿。”

不过，也并非所有人都有兴趣。

看着如冷月一般的楚月婵，夏倾月马上明白了她喊住自己的原因，当下微微摇头：“弟子并没有太多兴趣。”

“是，师伯。”夏倾月向师父楚月璃打了一声招呼，便跟随楚月婵而去。

“焚绝城他们真的要杀你？”苍月紧锁眉头，强忍怒气道。

云澈的话，让苍月的心一下子揪起……焚天门的人认定焚绝壁的死是因为云澈，堂堂焚天门二少主被杀，必然会引起整个焚天门的滔天怒火，后果，便是无休止的追杀……

虽然自己已是以最轻松的语气说出这些话，他依然感觉到苍月的呼吸瞬间屏住，脸色也变得微微发白，一只小手更是牢牢的抓住了他。他连忙安慰道：“师姐，真的不要担心，别忘了，我还有冰云仙宫这道护身符，大不了，我躲到冰云仙宫里去。”

...

第277章 妖人（下）

“可是，我担心你……那可是焚天门……要不……要不你躲到皇宫里去，他们就算明知道你在里面，也一定不敢乱来的。”苍月紧紧抓着云澈的手，失措的道。

“师姐，”云澈忽然话音一转，声音轻柔的道：“等这场风波过去以后，我带你回家好不好？”

“嗯！”云澈点头，微微仰起头，憧憬的道：“虽然我被赶出来了家门，但那里是我成长的地方，最重要的是那里有我的爷爷和小姑妈，有他们在的地方，就是我的家。我已经离开他们好久，无时不刻不在想着回去……我想带着师姐回去，他们如果知道我居然带回去一个公主老婆的话，一定会惊讶坏的。”

现在的我，终于有了回去的能力了，我已经可以打败萧门中的任何一个人，我会让你们一直以来受到的凄苦，百万倍的奉还给他们！！

御剑台，也在这时呈现在眼前。

论剑台的地面上，也插满了各种各样的剑，其中也包括少量的重剑。剑的数量极多，但无一不是凡品，纵然是最最低等的，品级也高至灵玄器。

凌坤走在最前方，在这把巨剑面前停下了脚步。他转过身来，道：“此剑，名为‘刑天’，便是镇压妖人之剑。百年前所抓获的那个妖人，便是封印在这把剑的正下方。”

“妖人的存在，本是个隐秘。因为他所牵扯到的东西，将有可能关系到整个天玄大陆的生死存亡。今日之所以让大家来目睹他的真容，是大约在上次巩固封印不久之后，他的亲人用一种特殊的方法避过了四大圣地封锁，进入到了天玄大陆之中，并四处打听这个妖人的所在，意欲将之救出，最后还被他们找到了苍风帝国，若不是被我天威剑域发觉，后果将不堪设想。”

“很有可能。”云澈缓缓点头，细致的听着。同时心中默然想到，听上去，四大圣地应该经常面对天玄大陆之外的人，那有没有可能……接触到沧云大陆的人！并知道沧云大陆的所在？

“给天玄大陆带来巨大的灾难”……这句话无疑极其震荡人心，究竟这妖人是何种的存在，竟然会如此的可怕。

随着凌坤一个奇异的手势，巨剑下方的地面忽然闪现出一个巨大的玄阵，在玄阵的旋转中，那把苍天巨剑忽然带动着下方的一大片圆状台面缓缓上升，台面之下，现场了二十年未见日月的下半截剑身。

“呃……啊！！！！天威剑域的老狗们！你们又来看爷爷了吗……哈哈哈哈哈哈……你们这群卑鄙无耻，阴险下贱的老狗，有种你们马上杀了我！我要化成厉鬼，撕烂你们的皮肉，痛饮你们的鲜血，咬烂你们的骨头，碾碎你们的内脏……把你们拖下十八层地狱，永世受万刃穿心、狱火焚烧之苦！！”

刑天巨剑继续上升一小会儿后终于停止，巨剑的剑尖带动着一个同样大小的台面嵌合在原本空缺的位置上。

“这就是……妖人？”

“好……好可怕。”苍月紧张的贴近云澈，半个身体缩到他的身后。

“茉莉，这是个什么人？你能看出来吗？”云澈试探着问道。

云澈：“……”

“我呸！”“妖人”嘲笑着：“卑鄙的老狗们，你们做梦，都别想拿我换到什么东西！我一直不肯死，就是要亲眼看着你们被妖皇大人屠尽满门，这一天不会太久的……哈哈哈哈！”

“你放屁！”“妖人”愤怒的狂吼着，凌坤的那些话，显然狠狠的刺激了他，让他情绪完全失控，全身疯狂挣扎，带动锁链“哗哗”作响：“我们幻妖界的妖皇大人岂是你们这些卑鄙的老狗能比的！妖皇大人不可能死……不可能！！总有一天，他会亲手将你们全部屠灭！！”

这些陌生的字眼在两人的对话中频频出现，让云澈一头雾水，他看向周围，发现每个人的脸上都写满了迷茫，不时的互相询问着，唯有凌月枫的神情还算镇定。

“哈哈哈哈，那你就继续做你的百日梦吧！”

顿时，整个结界的颜色变得更加深邃，色彩也变得晶莹，看上去黄光潋滟。那几十块黄色水晶状物体，每一块之中都蕴藏着强大无比的封印力量，随着它们的融入，二十年一次的结界稳固，也就此完成。

...

第278章 惊变

“这个封印妖人的玄阵，名为天威镇魂阵。”凌坤手指结界下方不断闪现玄阵光芒道：“在这天威镇魂阵，无论是谁，玄力都会被极大幅度的压制。这个妖人现在被锁在邢天剑上，永远别想逃离天威镇魂阵。”

“现在，该看的东西你们都已经看过了，记住我刚才和你们说的话。”凌坤目光扫过全场，向前一步，站在了结界前方，看着妖人冷笑道：“妖人，让你见了这么久的阳光，你现在是不是对我感激的很呢？在送你回去之前，我有个好消息要告诉你……嘿，你的儿子，还有你的儿媳，在二十年前不自量力的闯入天威剑域想要救你出来，可惜，他们却不知道你在百年前就被转移到了这里，哈哈哈哈哈。”

“啧啧，”凌坤冷笑着摇头：“你那儿子可是狡猾的很，居然从天威剑域逃了出去，还差点被他找到这里来。只可惜，他最终还是被我们找到，更可惜的是，他们最后还是逃了，在我们的追杀下逃回了幻妖界。只不过，他们两个早已身负重伤，又在重伤之下逃亡了好几个月，生命之火也烧的差不多了，虽然逃回了幻妖界，但也都已变成了半个死人，估计早在十几年前就已经死了。”

咆哮声中，封锁妖人的铁链夹缝中，忽然伸出了一只手，带着无尽的怨恨推向了凌坤的位置，一道化作实质的玄力光芒破空而至。

“大家不用担心，玄阵周围的这个结界，虽然不能隔绝人的出入，但却可以隔绝各种形式的力量。妖人不可能伤到我们的。”凌月枫解释道，不过他的脸色并不平静，因为他心里很是清楚天威镇魂阵的强大，它足以将一个人的玄力强大压制到连平常的百分之一都不到。但这样的压制之下，这个妖人刚才愤怒之下的出手，所产生的玄力气势，竟是丝毫不下于他！！

“哼！”凌坤不屑的冷声道：“看来当初锁的不够紧，竟然让你的一只手脱离了出来，不过也没关系，你不会天真到认为自己能脱离星陨之链的封锁和邢天剑的镇压吧？”

凌坤之前的话显然狠狠刺激了“妖人”，因为或许对“妖人”来说，支撑他一直不肯死去的并不是妖皇，而是他的家人。他的吼声怨恨而绝望，他挥动着那只能活动的手臂，一道道玄光狂乱的砸向凌坤，口中释放着野兽般的嘶吼，缠绕着他的锁链在他的挣扎着撞击着刺耳的声音。

他手掌一翻，一块奇异的玄阵水晶被他捏在手中，一个小型的玄阵在他身前显现，随之，如有感应般，邢天巨剑下方的玄阵再次开始了闪烁，然后缓缓的旋转着，带动着邢天剑和妖人所在封印区域向地下缓缓而落。

“这个妖人，感觉上真的好可怜。”苍月小声的道。

“我也觉得……他好像很可怜，反倒不怎么觉得是个坏人。”夏元霸压低声音，小心的道。

邢天剑缓缓向下，妖人的身影也逐渐开始消失于视线之下，但他如恶鬼一般的吼叫依然响彻在每个人的耳边，他狂乱的攻击也没有停止，混乱的玄光一次次的砸在结界上：“我一定会杀了你们……啊！！！我一定会杀了你们！！”

呼！！

只不过，有着结界的阻隔，这股吸力很是微弱，在场的都是苍风帝国同龄阶段最高层次的强者，根本不会受到这种程度吸力的影响。

邢天剑继续降落，妖人的声音也开始变得沉闷，这时，那股毫无威胁的吸力停止了……但两息之后，一股气浪忽然集中在了狭窄的一处，猛的向外涌来……而这股气浪涌向的地方，赫然是……夏元霸所站的位置！！

那就是玄力底至只有初玄境的夏元霸！

这突如其来的变故，所有人都始料未及，他们谁都没有想到，马上就要被封回地下的妖人，竟会忽然丧心病狂的锁定一个只有初玄境的年轻人下手。有着天威镇魂阵和结界的存在，妖人对他们原本无法造成任何威胁，但这些超强强者，都下意识的忘记了一个超级弱者的存在，更没有想到，妖人竟会倾尽全力的对这一个根本不该出现在这里的弱者下手。

这是云澈绝对不曾想到的变故，他们只是作为一个单纯的看客出现在这里，周围有着大量强者环绕，又怎么可能会想到灾难就这么忽然锁定他们而降临。看着被吸向结界的夏元霸，云澈骇然失色，暴吼一声，猛的冲了上去。

秦无伤立即伸手想要拉住云澈，但“星神碎影”何其迅疾和诡异，秦无伤闪电般的伸手，却只抓到了云澈的虚影。

云澈这一瞬间的速度，达到了他有史以来的极致，身影的闪现，竟带起了刺耳的空间摩擦声。在宛若流光的速度之下，他追及到了夏元霸的后方，一手抓在了他的左脚脚踝上……但也在这一瞬间，他和夏元霸，同时进入到了结界之中，天威镇魂阵之内！！

“云师弟！”

“老大！！”

苍月被秦无伤死死拽住，惊喊的凌杰被凌月枫一巴掌震了回去，看着被吸入结界的云澈和夏元霸，每个人都是勃然变色，凌坤向他们解释过何为天威镇魂阵，他们也无比的清楚着被吸入天威镇魂阵中会是什么后果。

“姐……姐夫！！”夏元霸的一张脸变得煞白，看着在后方死死拽住他脚踝的云澈，他嘶声大叫声。

真神的玄脉，又岂是一个凡间的天威镇魂阵所能压制的！！

随着邪神玄脉一道红光的闪现，那种被压制的感觉一下子消散无踪，他发出一声暴吼，全身上下血光翻腾，两只眼睛，也在一瞬间变成赤色。

在这事关生死的时刻，云澈没有任何犹豫的强行开始了第三境关，在暴走的玄力下，他将所有的力量集中于右臂，拉着夏元霸猛然甩向后方……

“元霸……走！！”

随着云澈的大吼，他所有的力量化作一阵汹涌的风暴，撞击在夏元霸的身上，带着他极速飞向了结界之外……而他自己，在反震力和妖人的吸力之下，以更快的速度飞向妖人的位置。

夏元霸的身躯向后飞的越来越远，越来越远……他终于碰触到了结界的边缘……在身体脱离结界的那一刻，他看到云澈的脸上闪现过一丝满足的淡笑，然后闭上了眼睛……

夏元霸落在了结界之外，重重的砸在了地上。原本已是必死无疑的他，竟是奇迹般的被退回到了结界之外。他头晕目眩，全身疼痛无比，却根本来不及喘息一声，踉跄着起身飞扑向云澈，口中发出撕心裂肺的狂吼：“姐夫……姐夫！！”

轰！！

“云师弟！！”苍月发出一声杜鹃泣血般的绝望喊声，然后两眼一翻，昏了过去。

...

第279章 陨落的天才

“姐夫……姐夫……姐夫！！”

所有人都是满脸的惊容，他们怎么都没想到，以十七岁之龄挫败各大宗门核心弟子，夺得排位战首位，名震天玄的云澈，才刚刚戴上这耀眼到极点的光环，就急匆匆的以这种谁也无法预料到的方式陨落在他们的面前。

“怎么会这样……”秦无伤已经傻了，站在那里久久无知所措，眼看着就要带着巨大.荣耀，风光得意的返回苍风皇城，但一场噩梦，就这么忽然降临了。他仰起头，沉沉的喘息了一声，胸口憋闷的几乎要炸开，他抱着一线希望，迈着沉重无比的步子来到凌坤面前，神色灰暗的道：“凌长老，可否再把邢天剑升起……云澈他或许……或许……”

秦无伤的话，让绝望哭喊中的夏元霸全身一震，然后猛然扑到了过来，“噗通”一声狠狠的跪在了凌坤身前，用染满鲜血的双手抱着他的双腿：“凌长老……凌长老求求你……求求你大发慈悲把邢天剑升起来……姐夫他……他不会那么容易死的……求你……求求你……求求你救救姐夫！！”

但云澈，他是这次排位战的首位！更重要的是，他无门无派，以一个皇室玄府弟子的身份出战，他的这个成就，振奋和激励了无数没有宗门支撑，却有着强者梦想的年轻人。他这次夺冠所引起的轰动，超出了以往的每一届。在天剑山庄之内人们都无知无觉，但苍风帝国境内，却早已因云澈而掀起了巨大的风暴。尤其是苍风皇城，现在全城已经是张灯结彩，准备迎接云澈的归来，就连苍风帝皇苍万壑，也是红光满面，每日翘首以盼着他们的凯旋而归。

但就是这样一个人，就这么陨灭了。

凌坤深深的吸了一口气，沉声道：“荒谬！邢天剑的镇压，岂是说开启就能开启的。我刚才开启它所用的玄阵，还是天威剑域的十几个大长老用了极长的时间合力完成……唉！就算是真能开启又如何？他刚才的伤……必死无疑。这也是他自找的……你们……死心吧。”

退一万步讲，就算他真的没死，还留有一口气，但他还在处在分明被刺激到癫狂的妖人手下，又怎么可能活！

无论如何，云澈都已是必死无疑。

而夏元霸没有了动静，他跪在那里，整个人一动不动，就如忽然死去了一般。

血泪！！一个人只有在极度悲伤、极度痛苦，精神濒临崩溃，灵魂无尽悲鸣才会流出的血泪！！

所以，他在强大之后，看不得半点夏元霸受到欺凌，谁伤害夏元霸，他都会让对方付出极大的代价。在看到夏元霸遭遇大难时，他的以命换命根本毫无犹豫……因为夏元霸完全值得他这么做。

秦无伤的一番劝慰，却依然没有换来夏元霸的丝毫反应，他跪在那里，一动不动，脸色苍白的已看不到一丝血色，眼神空洞的没有一丝的神采，两道血泪在他苍白无色的脸上显得无比触目惊心……

这一声大吼，让夏元霸全身一震，让他仿佛一下子从噩梦中惊醒，他忽然“啊”的一声嘶叫，站起身来，疯了一般的冲向了北方，那撕心裂肺的叫喊如一根根带着无尽悲怆的钢针，狠狠的扎入了每一个人的心中。没有人去拦住他，都眼神复杂的看着他在视线中越跑越远。

“凌庄主，烦请遣人照看一下我的弟子元霸。”秦无伤无力的说完，不愿再和任何人说一句话，带起苍月，向他们的庭院方向疾飞而去，背影无比的落寞悲凉。

“真是天妒英才。”凌云闭上眼睛，惋惜的道。

“是。”凌无垢脸色凝重的退下。

大部分人在惋惜哀叹，当然也少不了一些暗中幸灾乐祸的人。对焚绝城而言，这样的结果，简直就是天下掉下来的惊喜，他暗自冷笑道：“蠢货！竟然为了救一个废物，搭上自己的命……十足的蠢货！不过也算你走运，死的干净利落，要是落在我的手里，可别想死的这么痛快！”

凌坤站在原地，看着邢天剑，紧皱眉头思索着：奇怪！云澈在进入天威镇魂阵后，所释放的力量比之他之前分明没有丝毫削弱……为什么他竟然没有被天威镇魂阵压制？难道是某种巧合，或者天威镇魂阵有所漏洞？

……………………

在楚月璃把云澈陨落的事原原本本的告知夏倾月后，她还没有得到夏倾月的回应，却先听到了楚月婵那颤抖到如风中莲叶的声音。

“你说他死了……他……死……了？”

楚月璃的话未说完，楚月婵已经飞冲了出去，只留下一股凄凉无比的寒风。

水无双和舞雪心对视一眼，面面相觑，不知所措。

...

第280章 姐弟别离

楚月婵御空疾飞，一双美眸迷蒙无神，对身后楚月璃声声急促的呼喊毫无回应，整个人仿佛掉了魂一般。

“姐姐！”楚月璃总算追了上去。楚月婵这从所未有的异状，让她心神大乱，她抱住楚月婵的手臂，仓皇的道：“姐姐，你怎么了？你到底怎么了？你快告诉我……”

砰！！

“为什么……为什么你会死……”

“你为什么会死……为什么……你忘了你说过的话了吗……你明明告诉过我，你是个真正的男人……你怎么可以死……你出来……出来！！”

“……求求你出来……只要你出来……你说什么……我都答应你……出来……出来啊…………”

这一刻的她，不再是让世间男人只能梦中仰慕，却连直视都不敢的冰婵仙子，而是一个七魂六魄被完全抽离的普通女子……

御剑台的巨大动静，很快引来了天剑山庄的人。就在附近不远处的凌月枫和几个长老迅速赶了过来，眼前的状况，让他们齐齐瞠目。

楚月婵的身体一僵，动作一下子停了下来……楚月璃的话，就如那最后一根无情的稻草，让她最后的奢望，也化作了完全的绝望。

一道长长的血箭从楚月婵的口中喷出，洒落在了邢天剑上，她双目闭合，所有的意识都化作了绝望的空白，整个人缓缓的倒向了后方。

楚月璃惊喊一声，在短暂的发懵后，迅速抱起昏迷的楚月婵，飞向了庭院的方向。

楚月璃却仿佛没有听到，带着楚月婵径自飞远，很快消失在他们的视线之中。

云澈的死，让绝大多数人惋惜，但也只是惋惜而已。但他的死所带起的一系列连锁反应，却是他们决然不会想到的。

但她太不了解自己，也太不了解自己身为女人的这个角色。

更何况，楚月婵从来都不是铁石心肠。而这个世界上，除了死人和活死人，也从来就不可能有人做到完全没有情感，她只是生活在冰寒的冰云仙宫，被环境和宗门玄功冰封着情感，但当这些被冰封的情感一旦在融化中释放，所产生的炽热，将远远的胜过常人，胜过她自己的想象……

————————————————————————

水无双和舞雪心伴在夏倾月的身边，担心的问道。因为在听到云澈的死讯以后，夏倾月就如掉了魂一般，就那么怔怔的看着前方，久久没有一丝的动作。她们本以为，夏倾月当初嫁给云澈只为报恩和了却父亲心愿，和他不会有什么真的感情，即使听到他的死讯，也顶多只是遗憾。但此时夏倾月的反应，却完全出乎了她们的预料。

她缓缓的站了起来，动作僵硬的如一只被牵了线的木偶，在站起的那一刻，她脚下一个踉跄，险些摔倒在地。水无双和舞雪心连忙扶住她，目光里满是担心复杂。

两人同时点头，水无双道：“他是为了救你的弟弟……他把你的弟弟推了出去，自己却落在妖人的手上，被妖人一掌……几乎打穿了身体，当场陨落，就连尸体，都和妖人一起……”

为什么会是这样……

为什么我没有选择一起去御剑台……

水无双和舞雪心对视一眼，都看到了对方眼神中的异样。她们没有阻止她，也没有与她一起，待夏倾月走远后，舞雪心轻叹道：“看来，先辈们说的一点都没有错，男女之情这种东西，真的一点都不能碰……太害人了。这或许有可能会成为夏师妹的心魔。”

出了庭院，夏倾月浑浑噩噩的走了一会儿，眼前，忽然看到了夏元霸的身影。他低垂着头，如一具行尸走肉般机械的向前迈动着脚步，脸上，还挂着两道没有干去的血痕。夏倾月看到他时，他也看到了夏倾月。以往每一次见到她，他都会满脸惊喜的跑过来喊“姐姐”，但这一次，他的脸上却露出了惊恐，仓皇的向后倒退着，然后低吼一声，掉头就跑。

夏倾月眸光一颤，飞身追了上去，落在夏元霸的前方，夏元霸停住脚步，双手挡在身前，用嘶哑的声音大吼道：“不要……不要过来……不要靠近我！！”

“不要靠近我！”夏元霸的身体在倒退，脸上泪如泉涌：“我已经害死了姐夫，我不想再害死姐姐，求你不要过来，不要靠近我！”

“不！是我的错！是我错的！”夏元霸“噗通”跪在了地上，痛苦的哭嚎着：“是我这个废物，害死了姐夫……都是我……都是我……为什么死的不是我……为什么我不早点死！啊！！”

“不要过来！！”夏元霸连滚带爬的后退，双手挡在身前，他的眼泪在脸上拼命的奔泻，声音嘶哑而痛苦：“你是我的姐姐，是我的亲人，姐夫是我的兄弟，也是我的亲人……姐夫变得越来越强大，变得让我崇拜，他把我这个废物带到了梦寐以求的苍风玄府，把我带到了以前做梦都不敢想的苍风排位战……我受到欺负的时候，就算对方再厉害，他都会狠狠的教训对方，让他们再也不敢欺凌我……”

“元霸……”夏倾月咬紧嘴唇，不知该如何去安慰夏元霸如今已残破不堪的心灵。

风声萧瑟，不知过了多久，夏元霸的痛哭声终于停了下来，逐渐的，就连抽泣也满满消失。他跪在地上，头发垂下，安静了许久后，从地上缓缓的站了起来，忽然轻轻的道：“姐姐，我要走了。”

“不，我不回家，我没有脸回家……”夏元霸惨笑着：“我这样的废物，就算回到家里，也要活在父亲的庇护下，或许哪一天，连父亲都会害死……我不想再当一个废物，我不想再害死我身边的亲人……”

夏元霸抬起手，擦干了脸上的眼泪，然后，坚强的露出了一抹笑：“姐姐，不要担心我，我向你保证，我一定不会死……因为我现在的这条命，是姐夫用自己的命换来的，我无论如何，也不会让自己死……我只求姐姐不要拦我，更不要寻找我……总有一天，我会回来……等我回天的那一天，我要用自己的力量保护姐姐，保护父亲……保护所有我想保护的人……”

夏元霸走了，他背对着夏倾月，步伐走的格外缓慢，但却又无比的坚毅。他没有带任何东西，身上没有哪怕一个黄玄币，没有人知道他要去哪里，或许连他自己也不知道。更没有人能知道和了解，这个今年才只有十六岁的少年此时心中盈.满着多少的悲伤、痛苦、自责、悔恨……以及对力量的渴望……

“元霸，要保重，我等着你回来。”夏倾月轻轻的呢喃着，她把手按在胸口，闭上了眼睛：“元霸……谢谢你教给我的坚强……”

...

第281章 轩然大波（上）

流云城，萧门后山，思过峡。

被禁闭在这里之后，最初的一段时间，萧门还会每天过来送饭，他也可以从送饭的萧门弟子口中，偶尔知道一些萧门的近况。后来，送饭的频率越来越低，三个月之后，便再也没有人送餐过来，显然，需要被关整整二十年紧闭，萧门之中又没有任何直系亲人的他们，已根本没有人懒得关心，从最初尚有的丝丝怜悯，最终发展成了任由他们在后山自生自灭。

这段时间以来，萧泠汐每日最多的时间，便是潜心修炼，除了这个，她也的确无事可做。心无旁骛的修炼，也让她有了相当快的进境，如今的玄力已是突破至了初玄境九级。

少女的惊呼声忽然从外面传来。萧烈停下手中的动作，迅速跃了出去，看到萧泠汐正坐在地上，手捂着心中，那把已有些锈迹的铁剑被丢在了一边。

萧泠汐一身衣裳已是旧的发白，却干净的一尘不染。后山的风尘没有吹糙她的肌肤，如今的她，反而出落的更加秀美动人，就连陈旧的衣裳，在她身上都仿佛盈动着一种灵气。只是比之当初，她明显消瘦了一些，一双楚楚美眸中深隐一抹淡淡的忧郁，让她如一只受伤的精灵，可人而又让人心痛心怜。

“心口？”女儿的样子，让萧烈一阵心疼，他想了想道：“先不要站起来，可能是你练剑太累了，休息一会儿，或许就好了。”

萧泠汐双手捂着脸颊，呜呜的哭了起来。从小到大，她和云澈都朝夕相处，在那场变故发生之前，他们几乎没有分开过一天，她甚至从来都没有想过与他分开的情形……但命运忽然一下子变得残酷，让他们被迫分开，而且已经分开了很久很久。这样的分离，也让她深深的感觉着身边没有了他是一种多么痛苦的煎熬。她对他的思念与日俱增，每天都靠拼命修炼来转移自己的心念。

萧烈长长的叹了一口气，轻声安慰道：“汐儿，澈儿他已经长大了，已经是个真正的男子汉，或许离开萧门，对他也是一件好事。在外面，他可以得到历练，真正的成长起来，就算要吃点苦，受点伤，也没有什么。”

萧泠汐依然在呜呜的哭泣，听着萧烈的话，她用力的点着头，然后一点点的抹掉着脸上的泪珠。但心中的奔涌的思念和钻心的痛苦却无法平息……

——————————————————

夏倾月一身白衣，静立在邢天剑前，御剑台上剑风呼啸，不断拂起她的长发和衣袂，却无法动荡她的眸光。她已经就这样站在这里很久，孤孤单单，只有漫天的飞剑与她作伴。

她眸光微荡，看着前方，轻轻的呢喃道：“夫君……让倾月来世继续做你的妻子……好不好……那时的倾月，会是一个……真正的妻子……好吗……”

看着夏倾月的仙颜，凌云的气息微微混乱，他微微而笑，向她行了一个剑礼：“夏仙子，你也是来为朋友送行的吗？”

凌云全身一震，猛然的抬头看向夏倾月，他刚要问自己是不是听错了什么，却忽然看到了夏倾月左手臂上，那不知何时缠上的一段黑巾……

夏倾月没有回答他，她伸出皓腕，挽过自己的长发，左手轻轻一划，顿时，她的一段头发被无声的断开，然后随着她玉手的仰起，洒向了御剑台的中间。顿时，根根发丝被御剑台的剑风带起，环绕着中间的邢天剑缭绕飞舞，如同在眷恋，和陪伴着什么。

凌云全身僵硬，身体无力的跪倒在了地上，一双瞳孔不断的收缩放大，这个天剑山庄的少庄主，曾经年轻一辈的最强者，此时却仿佛丢失了魂魄……

凌云一遍一遍的反复叨念着，眼神中呈现的昏暗，就如他的信念正在崩塌。

以楚月婵的性情，就算是冰云仙宫现在的第一弟子夏倾月忽然陨落，她最应该的反应，也必然是一片让人窒息的冷寂……这个世界上，也不该有什么能让她产生这样的反应。

他在心烦意乱间，并没有注意到，就在不远处，他的妻子轩辕玉凤正在冷眼看着他的每一丝表情变化，并且目光越来越冷，越来越失望。

楚月婵正静躺在床上，脸色惨白，楚月璃站在床边，满脸忧虑和不安，一个看上去苍老瘦小的老人正在把手指压在楚月婵的脉搏上。

“九牧婆婆，冰婵仙子状况如何？”凌月枫关切的问道。面对九牧婆婆，他的姿态上带着明显的敬重。

“那就好……”凌月枫点了点，心绪依旧一片烦乱。

最后的一句话，就如一个炸雷响起在楚月璃和凌月枫的耳边，楚月璃连忙道：“不可能！九牧婆婆，你一定是看错了，我姐姐她从来不和男子接触，根本不可能有什么胎儿！”

“哼！”面对两人的质疑，九牧婆婆面露怒色，她把拐杖用力往地上一点，嘶哑着道：“老身从医一百八十九年，什么怪病奇伤没有见过医过，老身医过的人，比你们这辈子见过的人都多，难道还能把一个女人是否怀有胎儿这等事都弄错！哼！”

...

第282章 轩然大波（下）

对九牧婆婆这等人物来说，在这等对她而言简单到不能在简单的事情上怀疑她，是对她医术和人格的巨大侮辱。她懒得再多说什么，拄着拐杖走了出去，留下完全傻眼的楚月璃与凌月枫。

楚月璃惶然间，忽然看到床上的楚月婵在不知什么时候已经睁开了眼睛。她连忙站到床边：“姐姐，你没事吧？有没有哪里不舒服……刚才，九牧婆婆说……说你怀孕了……”

这是几乎所有女子在听到自己有了身孕后，都会有的下意识反应。

“姐姐……你……”楚月璃已完全的屏息，看着楚月婵放在小腹部位的手，她的心脏几乎要从胸腔中跳出来。

“好……好！”心中大乱的楚月璃只能点头。

他当年苦恋楚月婵，为之自降身段，失尽尊严，却在随后的几十年里连楚月婵的一次面都没见过。他虽然最终回到山庄，娶了有着惊人出身的轩辕玉凤，但心中，从来没有消却过楚月婵的影子。

而这个梦无法实现却又无限美好，是因为他本以为，这个梦永远都不可能有人实现，那么，关于楚月婵的梦，也将永远毫无瑕疵的存在于他的心海之中。

年少时，他是公认的年轻一辈的第一才俊，无人可及。如今，他是苍风帝国第一势力的霸主，当之无愧的苍风第一人！在无数玄者眼中，是高不可攀，神一般的存在，就算是帝皇见了他，都要恭恭敬敬！他这辈子耗费心力，倾注情感最多的事，便是追求楚月婵，却惨败收尾。原本，对于这个结果，他无限的遗憾，但却并没有太过的痛心，因为冰云仙宫的弟子素来从不婚嫁，而连他都追求不到的女人，整个苍风帝国也不可能有人追求的到……但如今，他却亲耳听到，亲眼证实她有了身孕！

楚月婵没有看他，声音如以往般冰冷如雪：“这是我自己的事，凌庄主无须过问！这里是我的住处，不该是你在的地方……出去！”

“云澈”二字深深的刺痛了楚月婵的心，让她身上猛然爆发出刺骨的冷意：“我怀的是谁的孩子，还轮不到你来管！马上给我滚出去！！”

凌月枫脚步一顿，然后缓缓的点了点头，走了出去。

“哈哈哈哈！真是可笑，你苦追了楚月婵十几年，却连她的面都见不到一次，几十年过去，你对她依然念念不忘，她却从来没正眼看你一眼，反而宁愿和一个后辈苟合在一起，还有了身孕！真是个天大的笑话！凌月枫，你有没有觉得自己很窝囊！？”

“闭嘴！”凌月枫怒声道：“你竟然偷听我们说话！这件事……这件事和我，和我们都毫无干系！她怀有身孕的事不一定是真的，所谓和云澈……更是无稽之谈！忘掉你听到的所有话，不许对任何一个人说起！！”

轩辕玉凤脸色发紫，直气的全身发抖：“凌月枫……到了这种地步，你居然还在维护她！！你对她……可真是……用~情~至~深~啊！！你真是……对的起我！！”

轩辕玉凤怒怨间，忽然看到凌云正向这边走来，脚步缓慢，魂不守舍。

“母亲……”凌云唤了一声，然后落寞的一笑：“孩儿从小痴剑，心无旁骛，本以为终生不会对女子生情。但是，孩儿最近却喜欢上一个女孩，日思月想，不可自拔。”

凌云苦涩的摇头：“已经晚了，她已经……成婚了。”

“母亲，你还记得，在一年以前，萧宗那边曾传出过一个冰云仙宫新进女弟子在流云城成婚的消息吗？当时因为不过是一个新进的普通女弟子，无人放在心上……但是，孩儿现在才知道，那个女弟子，就是夏倾月……她嫁的人……是刚刚陨落的云澈……她为他戴孝，还为他断发断情，心中再不可能容下他人。”

“竟然……还有这回事……”看着凌云的样子，轩辕玉凤一阵深深的心痛：“云澈……竟然又是云澈，这个云澈，还真是手段通天……还有冰云仙宫，你害了我的夫君还不算完……现在居然又害了我的儿子……”

御剑台的变故之后，凌坤当日黄昏便离开了天剑山庄，冰云仙宫也随之离开，没有和任何人打招呼。次日凌晨，苍风皇室也早早离开，同样没和任何人打招呼，不是他们失了礼数，而且根本没有任何心情再去向天剑山庄辞别……四人带着一腔希望而来，在云澈一人之力下，让苍风皇室的名字一次次的响起在排位战的战场上，但归去时，却只剩两个人，带回的，是沾染着无尽哀伤的荣誉。

若是她的父皇也终于离世，那么她在这个世界上，就真的没有什么牵挂了。

“……冰月仙子夏倾月在出了天池秘境后，玄力居然已是王玄境！没错……真的是王玄境，这是十大宗门证实的消息！我的天啊……听说她现在不单单有着第一美女的称号，还是苍风帝国未来当之无愧，无人可及的第一强者。”

“你们听说了吗！云澈在出了天池秘境的当天，居然陨落在了天剑山庄的论剑台。”

“啥！？冰云仙宫的冰婵仙子有了身孕！？这这这……”

“还有更劲爆的消息！冰月仙子夏倾月居然在十六岁的时候就已经成婚，而她嫁的人，居然就是云澈！排位战的最后一场，压根就是这一对夫妻的对决……这件事千真万确！”

“当年的第一美女，和现在的第一美女，居然一个被云澈搞怀孕，一个压根就是他老婆……我的妈呀！”

“这还不止，就连我们苍风皇室唯一的公主……苍月公主都被他拿下了！在天剑山庄里，只是不要瞎子，都看的清清楚楚，据说焚绝城还因此想要在天池秘境中暗杀云澈，却没有成功。”

“简直就是人世的妖孽，苍生的祸害！啊啊……为什么我不是云澈！！”

而此时，天剑山庄御剑台的下台，一个黑暗的空间，苍风帝国舆论的焦点，如死人般沉寂了数天的云澈，终于艰难的睁开了眼睛。

以下是凌月枫的内心独白：

————————————

————————————

...

第283章 劫后余生

这是……哪里……

云澈的眼睛，艰难的睁开一道细缝。这是一个沉闷，充斥着腐臭味的空间，黑暗中透着丝丝缕缕不知从何处溢入的光线，可以模糊的看清周围。他全身沉重而剧痛，尤其是后背，痛的钻心彻骨。

“你总算醒了。”

“你到底知不知道爱惜自己的命！我为你重铸玄脉，授你神诀，一次次承着毒发的后果救你命，把所有的希望都寄托在你身上！你就是这么对待自己的命，就是这么报答我！？”

“哼！”茉莉冷声不屑道：“半死不活，居然还不忘记施展你哄骗女孩子的花言巧语！不许再说话，马上屏住呼吸，不要动任何玄力，全力调动龙神之血和运转大道浮屠诀修复伤势！这个妖人知道你没有断气，但这几天也并没有出手杀你，似乎是无聊之中想看你能不能醒过来。如果他知道你醒了，很有可能会出手把你杀掉……所以，在他发现你醒来之前，你必须压制住后背的伤势，并积蓄出可以施展一次星神碎影的力量！”

只要稍微动一下玄力，便极有可能让身上的严重创伤加剧，还会直接惊动妖人。而大道浮屠诀是以意念发动，不会有任何气息，龙神之血的调动则更不必说。

他最初的伤的确是极其之重，即使有大道浮屠诀和龙神之血的护身，也让他距离死亡只差一线。五天的昏迷，换做常人，伤势必然快速恶化，别说五天，不到五个时辰就必死无疑，但有着来自荒神的大道浮屠诀，这五天时间，云澈的伤势非但没有加剧，反而在缓慢的恢复着。龙神之血的存在，也在很大程度上加快了恢复的速度。

云澈醒来，随着他意念的催动，大道浮屠诀的运转自然更加迅速，也在无声无息间，让他内外伤以更快的速度恢复着。

时间在沉寂中缓缓的流过。除了自己的心跳声，云澈听不到任何的声响。后方始终没有传来关于妖人的任何动静，仿佛这个黑暗的空间之中只有他一个人，但他在极度虚弱之下，依然能隐约的感觉到妖人那吓人的眸光不时的扫过他的身体。

妖人的自言自语，证明着他还没有发现自己已经醒过来。云澈心神微微松弛，重新调整呼吸，集中精神，在强烈的求生意念着，快速的运转着大道浮屠诀。

两天……

“时机已经差不多了！冲过去！”

如今的云澈，才是真正的劫后重生，之前他虽然醒来，但一直处在妖人的阴影之下，只要妖人稍微动一下意念，对他下了杀手，他就必死无疑。而现在，他不但伤势好转，也完全脱离了妖人的掌控。

一个星神碎影，抽空了云澈全身的力量，他大口喘息了好一会儿，才低低的道：“妖人，我……可没那么容易死！！”

“不！不用等二十年……有一个方法，可以让我出去！”云澈盯着妖人，咬着牙道：“那就是杀了你！那把刑天剑镇压着你的身魂，而只要你死了，刑天剑就会自动解除镇压！我就可以从这里出去！”

妖人一愣，然后再次大笑起来：“哈哈哈哈！真是有趣的小子，你说的一点都没错，只要你能杀了我，你就能从这里出去。只可惜，你根本不可能活到杀死我的那一天。”

他可以预想，外面的人一定都以为他已经死了。后果，就是亲者痛，仇者快！同样是拜这个妖人所赐！

“你看上去很恨我……没错！你怎能不恨我！那你就尽情的恨吧。让我看看你的恨能不能杀了我，让我看看你能在这里活上多久！哈哈哈哈……”

意念沉入天毒珠中，一进去，便看到茉莉带着深深杀气的眸光，他连忙讪笑一会儿，然后做出了一大堆的各种承诺后，开始以最快的速度找出几十种药材，最后，他一咬牙，拿出了那块夏倾月交给他的紫脉天晶。

在天毒珠的淬炼下，不到半个时辰，云澈所需要的伤药便全部调配完毕……在他意念离开天毒珠之前，他想到了什么，快速在天毒珠中查视了一番，然后心一下子沉入了谷底。

被他转移到了留给远在沧云大陆的苏苓儿的那枚紫色空间戒指里！

还有99更！

...

第284章 月婵冰心

苍风北境，冰极雪域，冰云仙宫。

对苍风帝国的人来说，冰云仙宫是一个无比神圣的存在，它的神秘和神圣，还要胜过天剑山庄，在人们的认知中，冰云仙宫中的，都是一些仙女般的人物，超脱尘世，冰雪无暇。冰云仙宫的仙子，更是所有男子从不敢奢望能碰触到的幻想。

可想而知，这将把冰云仙宫推向怎样的舆论尖峰，对冰云仙宫的千年清誉而言，这是一个永远抹不掉的“污点”，称之为奇耻大辱都不为过。

宫煜仙今年已一百七十多岁，但看上去只有三四十岁，一身拖地长摆的秀雪云裳，一张脸冷凝如冰，眸若寒剑，脸色冰寂一片，毫无感情波动。但她眼眸深处不断闪过的冷光，彰显着她心中的怒意。

楚月璃五人归来，发现竟然是宫主亲自出来“迎接”，她心里一咯噔，看了身边的楚月婵一眼，当先向前道：“弟子月璃拜见师父。”

“是，宫主。”

宫煜仙伸手按在她的心口，少许后，她露出淡淡的微笑：“很好。十七岁之龄，却已王玄初成，这是你的造化，也是我们仙宫的造化，看来下一任宫主的人选，已不必再纠结多虑了。接下来的半年，你须在冰极雪域的核心闭关潜修，稳固体内暴增的玄力。”

气氛很是冷凝，宫煜仙身边的五仙一直没有一个人说话，都是眼神复杂的看着楚月婵。这时，宫煜仙的目光终于落在了楚月婵身边，短暂一瞥后，她转过身去：“月婵，你随我来。”

“姐姐……”楚月璃呼喊了一声，心中满是担心。

“跪下！”站在冰殿中心，面对着众多先辈灵位，宫煜仙心中起伏，冷喝道。

“你还有脸喊我师父！”宫煜仙转过身来，怒声道：“你可知道，冰云仙宫的千年清誉，都因你而毁于一旦！你是我百年来最得意的弟子，无论冰云诀、冰心诀的领会贯通，都远胜她人，我时时刻刻防备着有弟子破戒，倾月只拘于形式的婚嫁，已是我的底线……但我万万没有想到，第一个破戒的居然会是你！而且还铸下了让天下皆知，让仙宫蒙羞的大错！”

“承担？你如何承担？你就算在先辈面前自杀谢罪，也弥补不了你的大错！”宫煜仙双眉倒竖，显然已怒到了极点：“说！那到底是……你和谁的孽种！”

宫煜仙的身体一晃，直气的全身发抖：“孽障！真是孽障！你竟然……你竟然真的是和一个后辈……你……你……”

宫煜仙手一指灵位，厉声道：“你现在就跪在先辈面前发誓，马上拿到这个孩子，然后永生永世不得再离开冰云仙宫！”

“你！”宫煜仙身体一晃，直气的全身发抖：“到了如此地步，你竟然还是如此执迷不悟！我这一生最引以为傲的弟子，竟然……竟然……好！你真的以为，我不让你拿掉孩子，你就能把他顺利生下来吗？你可知为何我冰云仙宫从来不许弟子婚嫁？所谓生情会影响冰云诀修炼，纯粹是借口，最主要的原因，其一，会让冰云诀转嫁至他人！其二，修炼冰云诀，会让躯体五脏冰寒，虽可受孕，但最多两个月，胎儿便会寒死腹中！另外，这里地处苍风国极北之地，常年冰寒彻骨，就算没有冰云诀，同样会寒死胎儿！这个胎儿你拿不拿掉，都只会是一个结果！”

宫煜仙大吃一惊，一下子冲到了楚月婵身前，但却已根本来不及阻拦……此时的楚月婵上身摇摇欲坠，脸色苍白无比，但神情，却是一片轻松。宫煜仙双眸颤荡，看着飘散的冰雾，她知道一切都已无法挽回，愤怒、震惊的同时，更多的是不解和心疼，她痛声道：“月婵，你这是何苦……那个云澈，他到底给你灌了什么**汤！”

“那五个月的时间，我力量全失，全身尽废，本该是最灰暗、最无助、最绝望的时候，但是，他却让一切，都变得和我想的不一样。我不能走，他抱着我，即使遭遇再大的危险，他也不肯把我放下，我无法吃东西，他喂我，每一口，都为我调的刚刚好，不让我烫到，也不让我凉到，我失去了力量，他一只手保护着我，另一只手扫清所有障碍，为我遮风挡雨……整整五个月，他没有一丝的不耐烦，没有过一刻要把我这个累赘放下的想法。不知不觉中，我开始享受这种感觉，把自己的一切都依赖在他的身上，明明是最无助、最绝望的时刻，我却在希望着这样的状态永远都不要结束……”

宫煜仙的胸口剧烈起伏着，她长长的叹了一口气，哀叹道：“孽缘，真是孽缘！先辈说男女之情是这世上最毒的毒药……真是半点都没有错。就是这男女之情，竟然让你为了一个后辈而违逆门规，让仙宫蒙羞……甚至不惜为他自废苦练了几十年的冰云诀！你……你……”

宫煜仙无力的坐倒在身后的椅子上，脸色仿佛一下子苍老的好多，看着跪在那里，全身散发着凄然与坚决的楚月婵，她内心沉痛的无以复加。她伸出手，停滞在空中许久后，才用无力之极的声音道：“起来吧……起来吧……就当我宫煜仙，从来没收过你这个弟子……从现在开始，你已不再是冰云仙宫的弟子，马上离开这里，离开冰极雪域，忘记这里的一切，去任何你想去的地方，从今以后，你和冰云仙宫再无任何瓜葛……”

“不要再多说什么了。”宫煜仙别过脸去：“走吧……你每在这里多停留一息，体内便会多被侵入一分寒气……若不想伤了腹中胎儿，就赶紧走吧……还要悄悄的走，不许惊动任何人，走的越远越好……我永远都不想再见到你。”

声音落下，楚月婵艰难的后退几步，然后用力一咬牙，快步出了冰殿，雪白的身影很快消失在冰天雪地之中。

许久之后，她总算平复心境，脸色恢复淡漠，沉声传音道：“寒雪，进来。”

“通知所有弟子到冰云大殿集合，我有几件大事要宣布！”

宫煜仙要宣布的大事共有三件：第一：宣布楚月婵被逐出冰云仙宫；第二：夏倾月入冰云七仙，取代楚月婵位列首位；第三：冰云仙宫所有在外弟子召回，即日起闭宫三年，不见外客，不收纳新弟子，所有人亦不得不外出。

...

第285章 破釜沉舟

昏暗的空间，没有日夜交替，亦无法计算时间。云澈不知道自己在这里停留了多久，他的心中，只有倾尽全力从这里出去的执念。而第一步，就是全力恢复身上的伤势。

原本他后背被打出一个血骷髅，腰椎崩断，但现在却是完好无损，连一点伤疤都没有留下，简直匪夷所思！

伤势痊愈，玄力也恢复了九成，云澈抓起龙阙，站在结界边缘，沉着脸道：“在这个地方，不是你死，就是我死！既然我捡了条命活了过来，那就绝不会允许自己再死……死的只会是你！”

“不试试，又怎么知道！”

一直到他靠近到妖人身前，妖人依然一动不动。

云澈一声低吼，龙阙带着一股惊涛骇浪般的气势狠狠的砸向妖人，杀死妖人，这是云澈的唯一目标，所以他的攻击不会有任何仁慈，这一剑，直接砸向了妖人的天灵盖……随着龙阙划下的沉重轨迹，妖人却依然没有任何的动作，任由携带着万钧巨力的龙阙狠狠的砸在他的头上。

云澈的玄力虽然只处在灵玄境初期，但他的实力却绝不能以玄力等级来衡量，这一剑之威势，足以将一座小山给轰裂，何况一个人的脑袋。这一剑下去，带起一声沉闷的巨响，周围的空气被强横的排开，形成一个短暂而恐怖的真空地带。

龙阙剑轰在了妖人的头部，而妖人从头部到全身，却连一丝颤抖都没有，龙阙剑下，他却缓缓抬起头来，淡淡的笑道：“你果然是个怪胎，在这鸟阵之中居然不受压制！而且以灵玄境的玄力发挥出如此战力，就连我幻妖王族之中，都没有几个人可以做到。我现在忽然对你所修炼的玄功有了兴趣！”

“陨月沉星！”

云澈倾注龙阙的所有力量在一瞬间如泥牛入海，消失的无影无踪，而随之，一股可怕的力量带着巨大的危机从剑身上反震而来，云澈想也不想，闪电般撤手，但还是被离剑而出的玄力风暴轰中，闷哼一声倒飞出去，落地之后的云澈迅速一个闪身，退到了结界之外，半蹲下身体，喘着粗气，眉头死死锁起。

全力一击，连他一根头发都伤不到。而他仅仅两根手指的力量，就直接夺了我的武器，还把我逼开……茉莉说的没错，以我的实力，要杀他，根本就是痴人说梦！

妖人手指一动，龙阙顿时化作一道灰暗的流星，穿梭过结界，在“叮”的一声中深深的插入云澈脚步的地面上。

“我为什么要杀你？”妖人反问道：“我这一生，虽然杀人无数，但还从未杀过一个无辜之人。真要算起来，把你带进来，是我这一辈子第一次对无辜之人出手！那是因为那个天威剑域的卑鄙小辈激怒了我，让我丧失了理智，而既然你又活了过来，我也就没有理由再杀你。杀了你，除了徒增我的罪孽，对我没有任何好处，而留着你，至少在你死之前，我还能有个人作伴……说到底，你也不过是个可怜的受害者而已！”

“哈哈哈哈……”妖人大笑了起来：“小辈，你还没有资格对我说这样的话，因为我的命，比你的命值钱的多！”他睁大眼睛，瞳孔之中放射出骇人的愤怒和仇恨，声音也嘶哑了起来：“我从来都不怕死，百年的黑暗与孤独，那种孤寂与绝望感比痛快的死更要痛苦千百倍！但我不甘心就这么白白的死了，我还没能亲手屠尽天威剑域的那群老狗！他们不让我死，那我就好好的活着，一直活到我可以脱离这里，屠灭他们满门的那一天！我不会杀你，但你，也不要妄想着杀了我！”

这里的空气极为浑浊，体力消耗的速度也自然远胜外界。半个多月点滴未进，再加上重伤愈，云澈的身体一直透着一种乏力，腹中已开始传来明显的饥饿感。

“但前提，是你能活到那个时候！”

玄力到了天玄境，一年不吃不喝都没问题，到了王玄境界，则已根本无需饮食，到了那个境界，饮食对他们而言仅仅是为了味觉上的享受，而不是为了维持生命。

时间一天天过去，饥饿感越来越重，身体也越来越虚，到了后来，饥饿的感觉就如噩梦一般强烈。这期间，他在天毒珠里疯狂的寻找，却找不到任何可以食用的东西。他甚至吃过那些干化的珍奇药材，但炼化它们，却消耗着更多的玄力和体力……

“第一世，我被人毒死。”

“我可以……死的惨烈，甚至死的悲惨……但怎能被……活活的饿死！”

我不能死……

云澈伸出左手，随着天毒珠绿光闪动，云澈的身前，赫然出现了一只身高百尺，全身赤红色的巨龙！只是这只本该强大无比的巨龙，却没有了生命气息，就连躯体，都被切成了无比平整的四块。

保存在天毒珠之中的任何事物都不会发生质变，这只炎龙虽然已死去一年多，但依然保持着刚刚死去的状态，那截被切下的尾端，快速淋落着新鲜的血液，而这些，都是纯正的龙血！

“我……别无选择！我相信……我可以承受的住！就算……就算承受不住，我宁愿爆体而亡，也绝不甘愿被活活饿死！”

——————————

【提问：一只巨龙可以吃多少天！哦不，多少年？】

...

第288章 膨胀的野心

苏苓儿对云澈的眷恋，在外人看来会有些奇怪，甚至有些没理由，就连苏苓儿自己，都不明白为什么从见到他的那天起，脑中、心中便全是他的影子，等待他的归来，几乎组成了她的全部渴望。而苏浩然的话，对她而言，无疑是世上最残酷的语言，因为他的每一个字，都如一根恶毒的钢针，在狠狠的扎刺着她最美好和幸福的梦。

“哦，是吗？”苏浩然咧嘴笑了起来：“他如果真的喜欢你，那他为什么走的时候不把你一起带走呢？他既然那么喜欢你，那他有没有告诉你他家在什么地方，出身什么宗门呢？”

“那是因为他根本不可能喜欢你一个小丫头，怎么可能会带走你，还怕你万一真的去找他，所以连自己的出身地都没有对你，还有其他任何人说过，你除了知道他的名字，又知道他些什么呢？搞不好，连他的名字都是临时编造出来的。”苏浩然笑呵呵的道，完全不顾及自己的话对苏苓儿是多么的残忍。

苏浩然一摊手：“那你就继续幻想吧。可惜我的好妹妹，太苏门的堂堂公主，未来江东一代好男人可任你挑选，却偏偏要傻等一个骗着你玩的人，这事要是传出去，啧啧，怕是我们整个太苏门都要被人笑话。”

苏苓儿捂着耳朵，远远的跑开，竹林的清风中，隐隐传来她压抑的哭泣声。

“不用管她。”苏浩然无所谓的一撇嘴，转身道：“听说你有重要的事要和我商量，是什么事呢？”

两个人对视一会儿，同时哈哈大笑起来。

直到夜幕降下，苏苓儿才回到太苏门，一路魂不守舍。她不愿意相信苏浩然的话，但那噩梦般的声音，却始终在她脑海中回荡，让她怎么都无法忘掉。

不！云澈哥哥一定不会骗我的……他对我那么的好，他看我的眼神，就像竹林里的月亮一样温暖。

我知道的……只有他的名字……其他的所有，都不知道……

苏横山走出练功房，一眼就看到了脚步轻飘无力的苏苓儿，他连忙迎上去，道：“苓儿，你去哪里了？怎么这么晚才回来？”

苏苓儿的脸颊上兀自挂着几滴泪珠，显然是刚伤心的哭过，苏横山怔了一下，蹲下身来，微笑着道：“苓儿，你用自己的感觉告诉我，你觉得他喜欢你吗？”

“那就是了。”苏横山微笑点头：“当别人的话，和自己的感觉产生冲突时，你要相信的，当然是自己的感觉。不仅仅是苓儿，我也感觉的到，你的云澈哥哥非常非常的喜欢你，他在看着你的时候，就像是在看着自己的生命一样。尤其他走的那一天，我看的出，他很想很想带着你一起走……只是，你的年纪太小，如果他现在就把你带走，或者娶了你，一定会惹来很多很多的非议。所以，他要你等着他，一直等到你长大的那一天，他就一定会回来娶你……虽然他现在不在你的身边，但是，你们之间已经有了婚约，还有那么多人见证，这一点，是绝对不会被切断的。”

父亲的话，就如一道和熙的春风，一下子冲开了苏苓儿所有的担忧和惶恐，她开心的点头：“爹爹，我知道了！我就知道，云澈哥哥一定是喜欢我的……我会快快的长大，每天等着他回来娶我。”

苏苓儿轻轻点头：“唔……是哥哥，我在竹林里的时候，他也到了那里，和我说云澈哥哥都是骗我的，所以……所以……”

“嗯！爹爹，你怎么了？怎么忽然变得这么严肃？”

苏苓儿下意识的收紧了一下自己的外衣，很认真的点头：“知道了爹爹，这是云澈哥哥送给我的，我一定会好好的保护它的。”

夜幕完全降下后，苏浩然才悄然回到了太苏门，他一回到自己房间，却看到父亲苏横山赫然站在房中，他心中一突，连忙道：“父亲，你怎么在这里？”

“我下午练功太久，有些疲惫，就到后山的竹林里走了一圈，还遇到了苓儿，不知父亲有什么重要的事要和我说？”苏浩然恭恭敬敬，面不改色的道。

苏浩然抬起头，脸上带着惊讶：“后山的竹林一向僻静，我的确只遇到了苓儿，和她说了几句话，除此之外，再也没遇到其他人，父亲为什么这么问？”

苏浩然眉头一跳，马上用力点头，诚恳道：“浩然谨记父亲教诲。”

“是……孩儿不会忘记父亲的话，一定不会做任何让父亲失望的事。”苏浩然斩钉截铁的道。

目送着苏横山离开，苏浩然的脸色一点点沉了下来，随之露出一个阴柔的笑：“虽然我有着门主之子的身份，但在资质之上，我的位置太危险了，所以我不得不提前为自己打算……至亲？嘿，我若是像你这么迂腐、优柔寡断，这个太苏门将来永远不可能有我的位置，到时候，我可就真的完了。作为你的儿子，我怎能让你失望呢……嘿嘿嘿嘿……呵呵呵呵……”

...

第289章 双重突破

不知不觉，距离云澈“陨落”，已经过去了半年之久，但关于云澈的各种话题与传闻，依旧在苍风国中四处传播，还有了各种一个比一个夸张的版本，还被一些好事之人编辑成书，销量和传播度火爆异常。

整个苍风皇室被笼罩在了一团越来越昏暗低沉的阴云之中。阴云的背后，是萧宗与焚天门已经开始展露的獠牙。在萧宗与焚天门共同推动的这个巨大漩涡中，苍风皇室几乎没有任何抵挡的能力。

天剑山庄，御剑台下。

“哦……又要突破了吗？”看着他头上的白烟，妖人低低的道。

在练剑到筋疲力尽后，他盘坐在地，将玄气在体内运转了上百个小周天，同时冥思着茉莉在排位战期间，所留给他的关于天狼第二剑的画面，只是，那个画面只有天狼第二剑的释放动作，却没有最重要的玄诀，再加上天狼狱神典是神之玄技，就算有总诀在心，想要仅凭重剑挥舞的轨迹领悟出第二剑的真谛，也根本是不可能的事。

而在玄气于体内运转了第两百个周天后，所有的玄气忽然间一下子消失的无影无踪。

在他的大脑还因玄力的忽然消失而精神恍惚时，他的玄脉之中忽然闪耀起如星辰般璀璨的红蓝光芒，随之，一股股浑厚无比的玄气从他玄脉深处蜂拥而出，如洪水一般迅疾的涌向了全身各大筋脉，玄脉开始了快速舒张，经脉也在玄气的注入之下收缩舒动，仿佛是在兴奋的舞动着。

简直不可同日而语！

他非常的清楚这意味着什么。

仅仅半年的时间，他从灵玄境一级，跨步到了地玄境一级！

而且由于他的玄脉玄关全开，所以从灵玄境到地玄境，根本连瓶颈都没有，就那么轻而易举，水到渠成的突破！

诚然，他的玄力能如此之快的提升，主要原因还在于他吃了大量的龙肉，喝了大量的龙血，到今天，炎龙的整只巨尾都被云澈完全吞到肚子里，化作了他永恒的力量。但话说回来，能在灵玄境狂吃龙肉龙血而不死，还能将之吸收炼化为自己的力量，这本身就是一种变态到令人发指的能力。

云澈兴奋的抓起龙阙，一声畅快的大喝，目光忽然锁定妖人，目光一闪，整个人如闪电般冲入结界之中，焚心开启，一剑向妖人当头砸下。

面对灵玄境初期的云澈，妖人曾轻蔑的用自己的脑袋去迎接云澈的重剑。

“这么快突破地玄，的确惊人，但要杀我，还早的很！”妖人不屑的低吼一声，一手抓向龙阙，手掌碰触到龙阙之时，却抓到了满手的虚影。

哗！！

就算是到了地玄境，他和妖人的实力，依旧是云泥之别！

“等到了那一天，你再说这种狂妄的话吧！你现在声称要杀了我，依然只是个笑话。”妖人不屑的道。

凤凰破！

“哦？”妖人并不是没接受到云澈的玄火，但此时冲向他的火焰，却分明带着一种无比的灼热与威势，他手掌一甩，十几个凤凰破全部被震开，但他的手背，却被灼烧的通红，这让妖人眉头大皱。

“凤翼天穹！！”

龙阙剑狠狠的砸在妖人的胸口，一团狂暴的凤凰之炎在他的胸口炸开，灼热无比的高温和凤凰威压让强大的妖人有了一刹那的窒息，云澈一个后空翻落地，身后，一只苍蓝色的巨狼仰天长啸，龙阙落下，一道狼影飞驰而出，撕裂空气，直撞击妖人而去。

天狼斩精准无误的冲击在根本不能移动的妖人身上，将他胸前的衣服冲开了一个半尺长的口子，然后又毫无留情的冲击在他的心口部位……一丝针扎般的疼痛传来，虽然只是针扎一样的轻微疼痛，胸口也只是出现了一道连皮都没破的红痕，但已足以让妖人大吃一惊。

这分明意味着，他以地玄境最初期的玄力，硬生生的释放出了天玄境才会有的威力！！

但云澈仅仅地玄境一级，但这一剑之威，却是真正的天玄之威！虽然这或许是云澈最巅峰的一剑，但哪怕只是一个刹那，也足以惊世骇俗。

轰~~~~

妖人这一击之强横，远超云澈的预料，他感觉到自己的五脏六腑已全部移位，肋骨全断，经脉也断了十几条……但经过炎龙血肉上百次的“洗礼”，这本该是极重的伤势，对他而言都可以称作“不算什么”。

妖人收回手掌，默然盯着云澈，好一会儿后，他低声自言自语道：“这小子的身体也不知道是怎么练的，刚才这一下，就算是一个天玄境，也该丢半条命，他居然还能坐稳了疗伤！”

...

第291章 玄罡

将口中的一大块龙肉吞下，又喝了一口龙血，云澈站起身来，手指一划，将手中的大块龙肉切成了均匀大小的两块，不紧不慢的走进结界，一直走到了妖人的身前，站在了距离妖人只有一步，他可以随时对自己发动致命攻击的地方。

妖人别过头去，冷冷的道：“你是在可怜我？你我只有一个人能活，你离我这么近，就不怕我忽然出手杀了你？”

妖人的眼神转了过来，他定定的看了云澈一会儿，忽然笑了起来：“呵呵……好！好一个同病相怜！你的这个‘可怜’，我接受了！”

转眼之间，大块的龙肉便在妖人的手上被消灭个干干净净，全部进入到了他的肚中。百年空虚之后的大补，让妖人苍白如石灰的脸色泛起了淡淡的红光，他吮.了一番五指，大笑起来：“痛快！真是痛快！从来没有那一顿饭吃的如此痛快！哈哈哈哈……小兄弟，我云沧海一辈子从不欠人！你给我的虽是一餐，但对我而言，却是大恩一件！你这个恩情，我记下了！可惜，这里只有肉，而没有酒，否则就凭你护我颜面，又信我不是个小人，我就该与你喝上一大杯！”

妖人眼睛一瞪：“这么说，你小子也姓云？被一起封在这里半年，你这个狂小子连姓什么都不肯告诉我，搞半天，原来我们竟然是同宗，哈哈哈哈！”

“云澈……如云之悠，如水之澈，好名字！看来你的父亲在给你起名字时，希望你一生无忧无虑，不染凡尘，但可惜，你这个处处透着怪异的小子注定不是池中之物，怕是你的父母大失所望了。”

天玄大陆，自己的亲生父母，对自己的期望也应该和师父是一样的吧。

妖人端过龙血，抬目看着云澈，目光里忽然多了某种东西：“你我不属一脉，无所谓辈分之说。若要饮此血酒，也该是我敬你……你若要敬我，除非，你现在拜我为师！”

拜他为师？他要教自己什么？教自己怎样才能杀了他？这实在是有些……等等！难道他是要……

以天威剑域对这个妖人的看重，可想而知他在幻妖界是个多么可怕的人物，云澈半点都不怀疑他说的话，能拜这个在封印阵法下都能施展出王玄之威的恐怖强者为师，对年轻玄者而言根本就是无法抵挡的诱惑和惊喜，对云澈也同样如此。但可惜，他随身就带着一个师父，而且是将他培养成一个怪胎的超级师父，他当着她的面再拜别的师父的话……

“不不，绝对不是！”云澈摆了摆手，然后一脸认真道：“前辈在天威镇魂阵下都能如此厉害，想必前辈的真正实力是我根本无法理解的境界，能拜前辈这样的强者为师，是我的荣幸，绝不会有不甘愿之说。只是……我已经有了一个师父，如果再拜前辈为师的话，会很是不妥。”

妖人的话里透着浓浓的傲气，而他的傲绝对不是狂，云澈的确不可能知道幻妖界一人之下，万人之上的妖王是一个怎样的存在。

云澈微微一想，用尽可能不伤及对方自尊的缓和语气道：“我的师父，的确可能比前辈稍微厉害那么一点点……”

剑主是什么东西，云澈不知道。但以茉莉所表现出的恐怖实力，和她偶尔在提到天玄大陆几个字时所表现的不屑，足以推断出，就算是那个什么剑主，都不够茉莉一个小手指头戳的。

云澈不再解释，直接道：“我知道前辈一番好意，但我无法接受，我不能对不起我现在的师父。”

妖人动了动眉头，也不再说话，端起碗来，同样痛饮而下，然后把碗丢回给云澈，道：“你不拜我为师，我无权逼你。但这龙肉我不能白吃，龙血不能白喝！你不是一心想着要杀了我吗？那我就来调教你如何能早点杀了我！你这半年来靠着龙肉龙血，玄力进步极快，但却没有机会在战斗中得以沉淀和巩固，和我的交手，都是电光火石间的全力攻击，根本起不到任何作用……从今日起，我来正式成为你的修炼对手！”

“呵呵……”妖人淡淡的一笑：“你以为我被缚住，就不能好好的训练你了吗？”

这是之前将他撞开的怪异手掌，但此时，这只手掌的力量显然被妖人压制，虽然依旧带着很大的压迫力，但并不足以对云澈造成彻底碾压。他身体迅速后撤，抓起龙阙，迎击而上，一剑砸下……让他无比意外的是，本该只是能力题的青色手掌却如有灵性一般忽然转向移位，躲过他一剑之后，形状也发生了变化，变成了和他手中龙阙一模一样，唯有颜色是青色的重剑，向他肩膀凶猛砸来。

而玄力光芒离体之后，会随着轨迹的延伸快速削弱。但此刻，他在震惊中发现，这个青光不但能任意化形，而且迅疾无比，气息也始终没有一丝一毫的削弱……就如一个**存在的异种生灵！

妖人淡淡一笑，左手臂光芒一闪，那把变幻而成的重剑便化作青光回到了他的手臂之中：“这……是我的玄罡！是由玄脉和血脉衍生，受我灵魂控制，又可**于我的灵魂而存在的特殊力量体，可千变万化，可完整使用我的所有招式……是我幻妖王族独有的天赐能力！”

...

第292章 沧云大陆的讯息

“玄罡？”云澈顿时想起，当初凌坤说起妖人时，曾提到过妖人有一种特殊的能力，名字便是“玄罡”。

大千世界，果然无奇不有！凌云的剑灵分身已是让人惊叹，而这个玄罡的强大，更要数倍的超越剑灵分身！

他试探着问道：“前辈，你说这个玄罡是一门一族的天赐能力……是说它是你们绝不外传的独有玄功，还是……这是你们与生俱来，外族之人不可能通过修炼而拥有的特殊能力。”

妖人一边说着，被锁住的左手臂开始闪动青色的光芒：“在先祖所留下的记载之中，曾有言我云氏王族传承着某个上古真神的一缕血脉！而玄罡，就是那位真神的独有能力！”

云沧海的手臂开始闪动骄傲的青光：“在我族之中，可谓万中无一！可发挥出自身五成的战力！就如我，拥有青色玄罡，与他人一同修炼，付出相同的努力，消耗相同的资源，踏入相同的境界，但我却因为拥有青色玄罡，要比对方多出足足五成的战力……这就是我族玄罡的强大！同等级之中，我族之人可谓从无对手！即使是拥有最低等的赤色玄罡，也可轻易战胜同等级的对手！”

云澈心中顿时有了无法遏制的羡慕……自己由于拥有各大神诀和两大神兽之血，能发挥出远超同等级玄者的战力，而如果自己再拥有这种玄罡的话，那么别说同级，估计纵然是超越自己一个大境界的对手，都能毫无压力的碾压。

“那么蓝色的玄罡呢？是不是更厉害？”云澈问道。

“那……黄金玄罡呢？”云澈问道。

“哦……”云澈随意的点了点头。吃饱了饭就是不一样，再加上云澈的主动亲和，妖人就这么滔滔不绝的和他说了一大堆，他叙述的不仅仅威凌幻妖界的“玄罡”，更是他们守护王族的骄傲。云澈想了一想，忽然道：“你既然自称是人类，那为什么天威剑域的人会称呼你为‘妖人’？你所在的那个地方，又为什么叫做‘幻妖界’”

“幻妖界以妖皇为主宰，十二守护家族为守护妖皇一族而存在，这十二守护家族中，人族与妖族各占其六，我云氏一族则为十二守护家族之王，这个地位从未被撼动过。我虽然人类，但出身幻妖界，又以守护妖皇一族为毕生荣耀，说我是妖人，也无何不妥。”

在听到“妖人”的传闻之前，云澈从未听过“幻妖界”这个名字，也从未看过关于它的记载，听过关于它的传说。显然，那是一个只有到了某种层面，才能知道的存在。如今从妖人口中，他模模糊糊的知道了那是一个怎样的世界，它似乎与天玄大陆相邻，却又相隔的无比遥远，它的生灵构成，也和天玄大陆有着很大的不同。

“前辈，我有一件事想要询问。”云澈的内心泛起了波澜，声音之中，也带了些微无法压下的期待与紧张：“你听说过……沧云大陆吗？”

云澈的心头大震，这一世，他是第一次从别人口中听到“沧云大陆”这个名字，妖人的话，证明着沧云大陆不但真实的存在着，而且就如茉莉所言，是和天玄大陆处在同一个小世界之中。他连忙激动的问道：“那你是否知道怎样才能去到沧云大陆？”

云澈的兴奋顿时熄灭了许多，这个幻妖界的强大妖王知道沧云大陆的存在……但也仅仅是知道，就连他，都根本不知道它在哪里。

云澈无法正面回答，只能说道：“我有必须去那里的理由。”

————————————————

...

第294章 你手里拿的是什么！

云澈休息了好一会儿，才总算缓过来，他从地上坐起，拍了拍胸脯，一脸的满足。击败了保留六成实力的玄罡，这无疑又是一个巨大的突破。

“你笑什么？”云澈问道。

“不，你没疯，你当然没有疯。”云澈微笑起来：“我能理解你为什么会这么做。因为你不是恶人，我也不是恶人，你与我，更不是我们都厌恶的卑鄙小人，我们同病相怜……最重要的一点，我是值得你托付的人。”

云澈平静的道：“虽然我对你越来越敬重，也越来越感激，但在我有能力杀死你那一天，我一定会毫不犹豫的动手。因为那样会让我获得自由，那可以让你获得解脱……同时，你希望托付给我的事，我也一定会尽我的全部力量去完成！”

云澈坚定的道：“你我虽然没有行师徒之礼，但这段时间，你已是我的半个师父，就算是尽弟子之孝，我也一定会完成你的托付。”

云沧海一边说着，眼中已隐隐带泪。

“现在还不能！”妖人摇头：“你现在还太弱，只有你实力强大到足以杀死现在的我的那一天，我才会把它交给你！所以，你若想杀了我后获得自由，就不要松懈下来！你的进境虽然极快，但依然太弱，根本没有去往幻妖界的能力。”

妖人眼睛一眯，闪动起无比怨恨的光芒，他冷笑一声，道：“我对你们天玄大陆四大圣地的了解，要远比你们多的多。皇极圣域、至尊海殿、日月神宫、天威剑域……据我所知，这所谓的四大圣地，一直对外宣称着守护天玄大陆的使命，在这个听上去高尚无比的使命光环下，他们被称作‘圣地’，并收罗着整个天玄大陆最高层次的强者，而他们所‘守护’背面的敌人……就是我们幻妖界！”

云澈默默的听着，开口道：“我毕竟是天玄大陆的人，你的话，我无法全信。而且，在天玄大陆，四大圣地从来都是神话一般的神圣存在，他们的强大不可战胜，他们的威名不容被玷污，你这些话纵然告知整个天玄大陆，也几乎不会有一个人相信。毕竟，很多人都根深蒂固的认为，因为有了四大圣地的守护，天玄大陆才会如此安定，也从未有四大圣地恃强凌弱之类的恶名流传……”

“好！说的好！”云沧海赞赏的点头：“你说的这些，可真不像是一个二十岁不到的少年人说的话。那么，你就不怕因为我的事，卷入到四大圣地与幻妖界的恩怨之中吗？那可是一个大到你无法想想的漩涡。”

“哈哈哈哈！”云沧海大笑起来：“我还是第一次听一个人把‘怕’字说的如此铿锵豪气。你若直言不怕，我虽然会更加感激，但也会稍有失望，因为若你不知惧怕，就会高估自己，低估敌人，说不定哪天就会早早的陨落。而有了你这番话，我更加的放心了。”

两人同时饱食了一顿，云澈坐在地上，闭目养神，恢复玄力，接下来，他将尝试挑战七成力量的玄罡。

“百年了，再也没有听到妖皇大人的任何消息……他真的已经死了吗……”

“太子已经应该完婚了吧……天威剑域的那人说太子已继位成为小妖皇……在继位之日便冲动杀往四大圣地……也死了……”

“小妖后……难道……是她吗……或许就是她吧……太子天不怕地不怕，惟独畏惧于她，太子成皇，以她为后……她虽为女子，却也的确有着主宰之能……唉……”

玄力快速恢复，云澈的气息和心境也完全平静下来，他睁开眼睛，看着黑洞洞的前方，一个又一个魂牵梦萦的身影在他脑海中浮现着……这些他牵挂的人中，他并不担心夏倾月和楚月婵，因为以她们的实力，苍风帝国可以说没有人能伤的了她们。但他无法不担心苍月和夏元霸……他们一定都以为自己已经死了，皇室烟云动荡，他无法想象苍月该如何自处和自保，而这最关键，她最为无助，最需要他的时刻，对她许下承诺的他却无法陪在她左右。

还有爷爷和小姑妈……距离当初他许下的三年之诺，只剩下一个月的时间。

云沧海很可怜，被镇压百年，绝望百年，受尽凄苦，但至少，他有过数百年的荣耀，有着与妖皇共同俯视幻妖界的曾经，有着自己的庞大家族，有着自己的家人，即使百年无法相见，他也可以记挂着至亲，也有着家人牵挂着他……而云澈，直到今天为止，却连自己的亲生父母是谁都不知道。

云澈将那面小巧的吊坠从天毒珠中拿出，放在掌心，默默的看着……幻想着自己的亲生父母究竟会是怎样的人，他们又是否还健在于这个世上。

“你手里拿的是什么……你手里拿的是什么！！！！”

...

第295章 血亲（上）

云沧海忽然间的咆哮吓了云澈一大跳，他马上转过身来，赫然看到云沧海的整张脸完全扭曲着，一双眼睛因过分激动而蒙上了一层骇人的赤色，他右手前抓，全身拼命挣扎，带动着锁链哗哗作响。

他一边说着，迅速把吊坠拿起，呈现在云沧海的眼前，然后又直接把吊坠打开，露出了里面的那一面看上去再普通不过的小镜子。

云沧海的反应，完全表明着他认识他手中的东西，不但认识，似乎还对他极为重要。他的内心也跟着激动起来，他后退一步，把它挂回自己的脖颈，用尽可能平静的声音道：“在我出生的时候，它就戴在我的身上，是我未曾蒙面的亲生父母留给我的唯一东西……你既然认识它，那能不能告诉我，它到底是什么？它原本的主人是谁？把它戴在我身上的那两个人……极有可能就是我的亲生父母！”

两个人同时激动着，两双瞪大的眼睛都死死的盯着对方……云澈渴望着他的回答，这个吊坠是他找到亲生父母，知道自己身世的唯一希望，而今天，他终于遇到了一个认识它的人。而他的对面，云沧海的眼神变了，从激烈，变得呆滞……越来越呆滞……

“是！”云澈点头，他拿起吊坠，深吸一口气，直接道：“我出生后不久，我的父母就遭遇追杀，我亲生父母的一个至交好友，也就是我的养父，为了保全我的性命，偷偷将他的儿子与我调换……我的父母离开之后，便再也没有了讯息，唯一留给我的东西，就是它！我从小，就一直把它戴在身上，因为这是我找到亲生父母的唯一凭证！你既然认识它，那你会不会知道，把它留给我的……我的亲生父母是谁？”

云沧海伸出的右手僵在半空，如痉挛一般久久没有放下，又或者……是在极度的激动中都忘记了如此控制自己的身体。他双目死死的盯着云澈，自始至终都没有眨动一下，云澈说完之后，他的嘴唇不断张合，却久久没有发出声音，直到过了好久，他才用战栗的声音无比艰涩的道：“孩子……你……你……你今年……多……多大？”

“十九岁……十九岁……十九岁……”云沧海叨念着，每叨念一遍，眼神就会飘忽一分，他僵在半空的手臂动了动，把五指调整到一个相对柔和的姿势：“你……你过来……把左手伸给我……不要害怕，我不会伤害你，更不会抢你的东西……把你的左手，伸给我……”

云沧海伸手，一把抓住了云澈的手腕。顿时，云澈感觉到一股奇异而柔和的力量气息从手腕上传来，快速的包裹住了他的整个左手臂，他刚要出声询问，忽然看到，自己的左手的手背上，竟缓缓出现了一个小拇指大小，呈亮白色的剑状印记！

而云沧海，在看到印记的那一刹那，忽然间老泪纵横，他的目光透过泪雾看着云澈……那是一种云澈无法看懂的眼神，他嘴唇嗡动，发出的声音……竟是一种情绪失控下的泣音：“这是我云氏一族……未觉醒玄罡的标识！它……它证明着你是我云氏一族的后代……是我云沧海的……亲生孙儿啊！！”

“那个白色的玄罡印记，就是云氏血脉的证明……你从小戴到大的东西，是我们云氏一族为妖皇一族守护的至宝！我平时一直把它带在身上，从不离身。在前往天玄大陆寻找妖皇时，将它交给了我的儿子……而我的儿子，又把它交给了你……你是我儿子的儿子……我是你的……亲生爷爷啊！”

他口中声声的“不可能”，完全是在他发懵状态下，无意识的喊出。在他知道萧烈不是他的亲生爷爷后，“至亲”二字，对他而言已是变得无比遥远与飘渺，那枚一直挂在他颈间的吊坠，成为了他和至亲之间唯一的联系。

“是啊……这个世上，竟然会有这么巧合的事……”云沧海满脸泪痕，激动的声音都完全模糊：“你的玄罡印记，还有你身上的吊坠，这些都是铁一般的证明……你是否还记得我把你带下来的那日，天威剑域的那个小辈曾经说过，我的儿子和儿媳在二十年前，曾为了寻找我而闯入天玄大陆，后来还找到了这个地方附近……之后，他们遭到了天威剑域的追杀……时间、经历、地域……都无比的吻合！你就是我的儿子在天玄大陆寻找我的这两三年中……留下的后人啊！”

“如果……如果你还是不相信，那么，你可以与我融血认亲……那是最直接，更无法作假和质疑的证明！”

融血认亲，是证明是否血亲最权威的方式。两人的血滴混合一处，在最初级的玄气拂动下，若为直系血亲，会融合的更加彻底，若非直系血亲，则会瞬间离散……绝不会有例外！

难道……

难道真的是……

云澈蹲下身去，屏住呼吸，向两滴碰触在一起的血滴伸出手掌……手掌移动的无比缓慢，本该瞬间而至的距离，他却感觉仿佛过去了一个世纪般漫长，终于，一缕最最基础的玄气从他掌间释放，笼罩而下……

云澈的大脑一阵眩晕……

两枚完全融合的血珠深深的印在云澈的瞳孔和灵魂之中，他抬头看着云沧海，失神的呢喃着：“你真的……是我的……爷爷……我的……爷爷……”

【1、发现bug一枚。之前所列的邪神七境中，第三境是“轰天”，第四境是“炼狱”，而在排位战，和前几章，云澈所强开的第三境，却是“炼狱”，如此的低级错误，真是给自己跪了……我只能淡定的表示，第三境就是“炼狱”，第四境就是“轰天”，第五境“阎皇”，最初的设定就当是我写错了，嗯，就是这样……感谢贴吧“大老师lz”童鞋提醒！】

...

第296章 血亲（下）

“你真的……是我的……爷爷？”

“孩子……我的孩子……”云沧海满脸老泪：“我真是没有想到，原来我在十九年前，就有了一个孙儿……你继承着我们云氏的血脉，却受了那么多的凄苦……一出生，便与父母分离，至今没有相见，我这个当爷爷的，没有给过你一丝的关怀，与你相见的第一天，却差点亲手把你打死……我真是这个世界上最无能、最混账的爷爷……天可怜见，让我们在有生之年，得以爷孙团聚，这百年以来，我一直痛骂老天，而现在……我这辈子，从未像今天这般感激着上苍……”

“我知道，我没有资格当你的爷爷，我没有给予你半分的照料，却把你带进了这个灾难之地，你要怎么恨我、怨我，都是应该……”云沧海，这个威震幻妖界和四大圣地的强大妖王，此时却是一字一泪，或许这几百年所流的眼泪，加起来都没有今日多。

“爷……爷……”

云沧海全身僵挺，整个人如同一下子置身在了云雾之中……他和云澈相处十六个月，足以对他有最基本的了解，他天赋惊人，潜力无法估量，毅力更是让他都深感骇然，他的性情高傲，时而会显露张狂，尊严更是绝不允许被碰触，这样的他，云沧海根本不奢望他会喊他“爷爷”，因为他对他有的，只有亏欠和内疚，但他没有想到，这个血亲之间的称呼，他就在这咫尺之距下，向他呼喊了出来。

“你愿意认我……你不……怪我吗？”云沧海颤声道。

声音落下，云澈抬步向前，用力的抱住了云沧海，抱住了这个他找到的第一个亲人……他们之间没有养育，甚至曾经有过怨恨与敌对，但所有的这一切都不再重要了，他不会高冷傲娇的去排斥这突如其来的亲情，不会怨他没有尽到一天做爷爷的责任……他们是亲人，身体里流淌着一样的鲜血，这一点，已足够。

“好孩子……我的好孩子！”紧紧拥抱住上天送到他身边的孙儿，云沧海的情绪之堤终于彻底崩溃，毫无形象的嚎啕大哭起来……

“你的父亲，名为云轻鸿，我虽然已是数百岁，但却也只有你父亲一个儿子，他的天资还算不错，和我一样觉醒了青色玄罡。你的母亲，名为慕雨柔，是同为妖皇守护家族穆家主宰之女。十二守护家族虽都是为守护妖皇一族而存在，但互相之间也并非没有隔阂，我们云氏家族与穆氏家族的关系一直都是最好，你的父亲母亲青梅竹马，一起长大，百年前，我孤身离开幻妖界时，他们才刚刚成婚。”

爷孙二人相对而立，平静下来后的他们互相诉说着各自的经历。

云澈没有说话。

自己，竟然不是天玄大陆的人。

纵然他的心灵足够强大，在短时间内，也难以去完全的接受与坦然。

云澈摇了摇头，闭上眼睛道：“养父萧叔叔在之后不久，被一个神秘人追问父母的下落，然后死于那个神秘人的毒手之下，养母不久后殉情……祖母在生下小姑妈后，也因思儿成疾，郁郁而终，我都没来得及去看清他们长的什么样子……是爷爷照顾和保护我长大，待我胜过自己的亲生孙儿，因为我还默默承受了无数的委屈和嘲笑……”

云澈缓缓点头，默默的捏紧双手，想起了三年前离开时在萧鹰墓前说的话，他在心中默默的道：“萧叔叔，我终于知道杀害你的凶手是谁了……总有一天，我会将他们的血，祭于你的坟前！”

“它叫轮回镜。”云沧海道。

它真是轮回镜的话，足以解释云澈一直以来绝大多数的疑惑，但云沧海说出“轮回镜”三个字时，神情却很是平淡，云澈压下情绪，试探着问道：“那它有什么作用？”

云澈握住轮回境，一阵失神。轮回镜该如何使用，他也完全不知道。但在他的两世人生中，它却完全是在自发的发挥着逆天的能力，把他连续两次从死亡中拉回，为他篡天改命。

沧云大陆，他坠崖而亡……轮回镜第二次释放力量，让他又回到了天玄大陆，复苏在本该死去的身体上，而这一次，他带着所有的记忆。在天玄大陆的这段人生虽然穿插着死亡，却完全没有出现断层，沧云大陆的那一世，就如一场忽然印在记忆里的幻梦。

那么它发挥作用的时机，究竟是什么？难道是死亡？

“我前来天玄大陆之前，将它托付给了你的父亲，没想到，他来寻我时，竟然带上了它……或许，是他存了以它来交换我性命的想法，他真是小看了那些所谓‘圣人’的卑鄙无耻！”

云澈没有说话，缓缓点头。

【云沧海是云澈爷爷这件事……n多人吐槽如此好猜，毫无水准……妖人出现那几章，我为啥要让凌坤专门详细的说出他儿子儿媳的事，时间也专门列了出来，不就是为了让你们猜到这一点么！我若是不专门来这么一个简直就是明示的暗示，你们猜的到才有鬼————综上所述，你们果然是不喜欢提前来个明示或暗示，而是喜欢毫无提示还带各种误导模式然后忽然爆炸的坑……既然如此，火星流终极群体打脸全面启动！有胆子的放马过来！】

...

第297章 玄罡觉醒

云澈在始料未及之下，终于找到了人生的第一个至亲，这无疑是命运和他开的一个玩笑……只是云澈却无法判定这究竟是一个善意的玩笑，还是一个恶意的玩笑。

云澈站起身来，抓起龙阙，焚心开启，一个全力的凤凰破甩向了上方。

“没用的，”云沧海摇头：“邢天剑的镇压，比你想象的要强大的多，你就算再强大十倍，也不可能撼动分毫。”他露出慈和的笑，向云澈招了招手：“来，到我这里来，我们爷俩好好说说话。我可是有好多话，想和你说。”

幻妖界的版图、结构、习俗……云氏一族的起始和如今的状态，以及和妖皇一族的渊源……他和妖皇当年的友谊……现在可能在主宰者幻妖界的小妖后……十二守护家族的恩恩怨怨……幻妖界与四大圣地的恩怨……四大圣地目前的基本状况以及实力的强大…………

云沧海拉着他，整整说了三天三夜，恨不能把自己所知道的所有事全部都告诉他。

“呵呵，那是当然。”云沧海平和的笑了笑。这几日之中，巨大的喜悦之下，他的脸色已红润了许多，精神也比以前好了很多倍，尤其是一双眼睛，不再阴冷如一潭死水，而是变得格外温和。他把手放在胸口，缓缓的道：“澈儿，我有一件东西，要交给你。”

这团白光是一层守护玄力，牢牢的包裹着里面的东西。云澈靠近了一些，这团守护光芒极为浓郁，释放着层次高到云澈无法理解的气息，显然，这应该是云沧海被镇压之前所设下，他问道：“这难道就是你之前说的……希望我交给幻妖界的东西？”

“没错！”云沧海深深喘了一口气：“拿着它，不要试图去探查里面有什么东西。若有一天，你有能力去到幻妖界，就把它交到幻妖界目前的主宰……小妖后手中，一定要亲自交到她的手上，不要让其他任何人碰触。”

“好，你的话，我当然相信。”云沧海欣慰的笑着，然后再次伸出右臂：“来，把你左手交给我。”

“你现在的力量还太弱，可惜，玄力无法传承，否则，我真恨不能把我所有的力量都传给你……我现在的力量被大幅度压制，唯一能为你做的，就是让你的玄罡……提前觉醒。”

“爷爷……”云澈刚要询问，忽然看到云沧海双目紧闭，神色凝重而坚毅，他顿时闭上嘴巴，不再多说一个字，同时尽可能的压下自己的力量，让全身处在毫无防御的状态。

如今云澈只有地玄境六级……云沧海所言，是要让还处在地玄境的云澈，直接觉醒他的玄罡！

云澈并不知道，提醒觉醒玄罡是一件多么艰难的事。以云沧海目前的力量，只能勉勉强强的做到……而后果，将是耗尽全身几乎所有的力量。

这道赤红色光芒出现的那一刻，云澈的心海和玄脉一阵剧烈的动荡，他感觉到自己的手臂之中似乎多了一个东西，一个明明陌生，却和他的血脉、玄脉都紧紧相连的东西。

“呃！！”

“没事……没事。”云沧海摆摆手，大口的喘着粗气，他抬起头，看向云澈的手臂，在看到那道赤红色的玄罡印记时，他呆在了那里：“怎么会是……赤色……”

云沧海身为云家之主，他和儿子云轻鸿都是觉醒强大的青色玄罡……而云澈的天赋云沧海看在眼中，又继承着他们的玄脉，他原本坚信他的玄罡也至少为青色，甚至有可能是蓝色，再不济也该是绿色，却绝然没有想到，他觉醒的，竟然是最垃圾，被云氏家族视为耻辱的赤色玄罡！

不在云氏家族长大，他并不会太直观的明了玄罡对云氏子弟而言意味着什么，所以虽然是最弱的赤色玄罡，他也并没有太大的失望感，毕竟，多了一个赤色的玄罡对他而言只会是实力的增强，而不会有什么坏处。但他能大致的了解云沧海的心情……他曾说过，玄罡是云氏一族最大的荣耀，而他拼尽全力让自己提前觉醒玄罡，必然是抱有着极大的期待，那赤红色的颜色，无疑让他所有的期待彻底化作失望。

云沧海的失望只维持了刹那便完全消失，他的话掷地有声，发自内心，绝无半点勉强，倒是反过来在安慰着云澈。云澈心中温暖，用力点头：“爷爷，你放心，我将来一定不会比任何一个人差，将来若是回到家族，我也一定会胜过同时代的所有人，绝不让爷爷的颜面蒙羞！”

“不过，没有关系。在我有生之年，能与你爷孙团聚，还与你共处这么久，我对苍天已是感恩戴德，又有什么不满足……哈哈哈哈！”

...

第298章 魂殇

“来，释放出你的玄罡试试吧，玄罡觉醒的时候，你应该就自然明白它该如何使用了。”云沧海笑呵呵的道。

看着身前的玄罡，虽然它的力量气息远远不能和爷爷的相比，但云澈的心中依然升腾起一种无法言喻的兴奋感。看着他的眼神，云沧海满足的笑了起来：“相信自己的感觉，它不仅仅是你的力量，还是你身体和灵魂的一部分，虽然在玄罡之中，它是最低等的，但赤色也有赤色的益处。玄罡的力量，同样来自于玄罡的主人本身，所以释放寻钢时，也会加速玄力以及精神力的消耗，玄罡越强大，消耗也便越大，赤色的玄罡，伴随的是最小程度的消耗。”

“灵魂攻击？”云澈一讶，然后迅速集中意念，马上，他的玄罡便快速淡化，最终变得无影无形，化作纯粹的灵魂体。

“呵呵呵呵……”看着云澈在那兴奋不已的操纵着刚刚觉醒的玄罡，云沧海不断的点头笑着，同时想起了自己年轻时刚刚觉醒玄罡的时候。笑着笑着，他的视线逐渐变得模糊起来，曾经的他是那么的强大傲然，俯视一切，在幻妖界，他是只在“皇”之下的“王”，而如今，他凄惨落魄至此，害自己的儿子为了救他而生死不知，还无意间把自己的孙儿带入了这个深渊……孙儿如今已是十九岁，他却未尽到一天做爷爷的责任，唯一能为他的做到，便只有消耗自己的源力，帮助他提前觉醒玄罡。

而如今，那件重要之物已托付给自己的孙儿，自己的这条残命，也终于可以有价值的死去了……

云澈收起玄罡，来到云沧海身前。

在这个地方，就只有他们爷孙俩人，不可能有谁听到他们说话，但云沧海依旧如此谨慎，可见这个秘密之重大。云澈没有多说什么，依言把耳朵凑过去，云沧海在他的耳朵，用极轻的声音轻轻说了什么。

“这件事，关系着整个幻妖界的未来，你务必要牢记在心，将它告知如今主宰幻妖界的小妖后，且千万不可再被其他人知道。”

“哈哈哈哈！”云沧海欣慰的笑了起来：“听你说这些话，我开心的很。我云家亏欠你十九年，爷爷还害得你被困在这里，你却没有表现出丝毫的怨念，不但肯认我这爷爷，还事事为我而想……有你这样一个孙儿，是我云家之幸，也是上天对我云沧海百年凄苦的最大补偿。相信他日你见到亲生父母，也一定不会怪责他们当年没保护好你，你虽然身负浓重杀气，但本性却又格外良善，看来那位把你抚养长大的萧爷爷，一定是个和善的人。”

云沧海仰起头，感慨道：“我真想当面向他道谢，活了几百年，我从未如此感激过一个人……澈儿，记住我之前说过的话，将来，一定要像孝敬亲爷爷一样，好好的孝敬于他，报答他的养育之恩。”

“好……我累了，需要休息一会儿，你到结界之外，好好感悟一下你新生的玄罡吧，细细感悟，你才越会发现它的奥妙无穷。”云沧海闭上眼睛道。

走到结界之外，云澈就地而坐，闭上眼睛，却没有去想玄罡的事，而是苦思着该怎么离开这里。

茉莉之前告诉他，邢天剑的镇压之力与云沧海的心魂相连，只要云沧海不死，这股镇压之力就会一直存在，反之，如果他死了，这股镇压之力就会消失，这也是他之前必要杀死云沧海的原因。如今知道云沧海是他的爷爷，他必然不能再对他动手，那么如果自己想出去的话……

…………

云沧海不可能有从这里出去的方法，否则也不会被困住一百年。他除了杀死云沧海，也没有其他任何出去的方法……但，他不能对云沧海下手，不代表，云沧海不会为了他的自由对自己下手！

还有他之前说的那些话……告知他那个天大的秘密……

云澈大吼一声，从地上猛然跃起，冲进了结界之中，脚步刚入结界，他便呆在了那里……

“爷爷……爷爷！！”

但回应他的不是云沧海的声音，而是星陨之链哗啦啦落下的声音。

邢天剑的气势，也在这时一下子消散无踪，再无一丝沉重浩瀚的威压，平和的如一把死剑。

“他自断了心脉……他会做这样的选择，我一点都不意外。”茉莉淡淡的说道。

云沧海死了，如茉莉说的一样，自断心脉而死。

云澈的耳边，在这时响起了云沧海最后的声音……在死亡前，留下的灵魂余音：

“澈儿，我的好孩子，爷爷生前没有好好照顾过你，在另一个世界，爷爷会用所有的时间与力量为你祈福。天玄大陆是你的家，但幻妖界，才是你真正的故乡。爷爷希望你将来可以回到幻妖界，回到我们云氏家族，让你的父母知道你还安好的活在这个世上……不要怪你的父母，他们一定已经撕心裂肺的牵挂你、想念你整整十九年……爷爷最后的心愿，不是复仇，不是妖皇一族，而是希望你们……一家团聚……”

——————————————

练完剑的凌杰带着一身热气回到自己庭院，刚要进房间，一个一身剑装的天剑弟子脚步匆匆的冲了进来：“二少庄主！”

“先恭喜二少庄主神速突破至灵玄境十级，赶超了当年的少庄主。”天剑弟子摆着笑脸道，凌杰昨日突破之时，震动了整个天剑山庄，因为凌云十七岁时，也才是灵玄境九级，凌云这次的突破，证明着他的天资完全超越了凌云。他从怀中拿出一张火纹镶边的请柬：“这是焚天门发来的请柬，焚天门少门主四日后，将前往苍风皇城迎娶苍月公主，七日后于焚天门炎阳殿完婚，七日后庄主正巧有事在身，便请二少庄主代他前去，说是二少庄主已经近两年未出天剑山庄，正好趁着突破，出去走走。”

他反复看了好几遍请柬，最后目光在日期上稍作停留，眉头一拧，似乎有了什么决定，收起请柬，一脸认真的道：“云鹏师兄，你去告诉父亲，七日后，我会代他去焚天门。”

...

第299章 重见天日

昏暗的地下空间，云澈整整跪了三天三夜。

而且，这不仅仅是让云澈获得自由，也是能保证他安全的唯一方法。邢天剑和星陨之链上都有天威剑域设下的灵魂印记，如果云澈强行逃脱邢天剑的镇压，必然会让天威剑域发觉，从而追查他是如何从邢天剑的镇压下出来，若是他带着云沧海一起逃离，那后果更是不堪设想。以云澈目前的力量，在天威剑域面前连只蝼蚁都算不上。而唯有云沧海自己了断，让邢天剑和星陨之链因没有了目标而收起力量，才是云澈离开这里最安全的方式。

原本急欲离开这里的云澈，却在获得自由之后，没有选择马上离开，而是跪在云沧海身前整整三天……为他守灵三天，也用三天的时间，去平静内心所有的悲伤和波澜。

天威剑域！！

低念声中，云澈也站直了起来，抬头看向了上空……天威剑域，无论你究竟是正是邪，是对是错，是善是恶，但就凭你们逼死了我的爷爷，害死了拯救我的萧叔叔，在我有足够能力的那一天，我必要你们付出最惨重的代价，祭奠我爷爷和萧叔叔的在天之灵！

砰！！

…………………………

天刚蒙蒙亮，凌杰如以往一般早早来到御剑台开始了晨练，不过这几日，他练剑时总是走神，满脑子想的都是焚绝城和苍月公主的婚事。

天鸯剑脱手飞出，在空中荡起波浪般的重叠流光后迅疾的飞回到他的手中，而在这时，一阵异样的响动忽然从斜下方传来，这丝异响让他瞬间停止动作，刚要凝耳倾听，邢天剑前方的一片台面忽然崩裂，一个黑色的身影从中飞窜而出。

这忽然的变故让凌杰大吃一惊，在失声怪叫中慌不迭的后退。那个窜出的人影一直拔起十数丈后，然后又快速坠下，重重的落在了凌杰的前方。在龙阙带来的重压下，下方的岩石出现了大面积的崩裂。

凌杰的模样，活活像大白天见了鬼。

“小杰？”云澈微微愕然的看着他，他没想到，自己出来之后，见到的第一个居然是凌杰。十六个月没见，凌杰已长大了很多，神情间虽然依旧带着些微的稚气，但更多的，是如剑锋一般的凌厉。

“废话，我要是死了，还能站在这里吗？”云澈笑了笑道，同样心中一叹，毫无疑问，这段时间以来，所有人都以为他死了，那些关心着自己的人，会是怎样的伤心断肠……

凌杰瞪大眼睛道：“难道，是你那天受了那么重的伤却没有死，妖人也没有再对你下手……然后你就活了过来，还反过来把妖人给杀死了？哇啊啊啊！没错，一定是这样，只有妖人死了，才有可能逃脱邢天剑的镇压！老大，你实在是太厉害了……啊啊啊！不愧是我凌杰的老大，这个世界上简直没有你做不到的事。我真是笨，竟然相信我凌杰的老大那么容易就死了……哈哈哈哈！老大，你知道吗，现在你在苍风帝国可是一个无法超越的传奇，你还活着的消息传出去之后，将会是一个更大更大的传奇！！”

真玄境十级的云澈就可以击败地玄境的夏倾月，现在地玄境四级以上的云澈，他的战力简直无法估量！

“地玄境……六级？”凌杰眼角一阵抽搐，喉咙里狠狠的“咕嘟”了一下。十六个月的时间，从灵玄境一级到地玄境六级，还是在毫无资源的地下，这简直是神话一般的速度。相对于这个巨大的震撼，云澈后面的话已基本不重要了，他瞪大眼睛看着云澈，愣愣的道：“老大，你简直就是无所不能的神，我对你的崇拜，已经无法用任何言语形容……我这一年以来虽然已经很努力了，但目前也才灵玄境十级……你还收我这小弟吗？”

云澈随意的笑了一笑，道：“我能到地玄境，是用了一种特殊的方法，其实没什么特别了不起的。我被镇压的这段时间，苍风帝国一定发生了很多事吧……”

“……”云澈一脸愕然，自己不就是得到了排位战首位么，轰动一时是很正常，但也不至于影响力大到这种程度吧？

这么一个家伙，只能用四个字来形容……吊炸个天！

“真有这么夸张？”云澈小声嘀咕了一句，然后慎重的问道：“我被邢天剑镇压之后，苍月公主，还有元霸他们怎么样了？后来又发生了什么？”

凌杰吸了口气，有些支吾的道：“老大，有一件事……额……我说了之后，你千万不要动气……那一定不会是公主姐姐的本意……那个……公主姐姐……她……她……她马上就要和焚绝城……成婚了……”

“老大，你先不要着急，那一定不是公主姐姐愿意的，她说不定是被胁迫，或者有什么其他万不得已的原……”

云澈冷冷的打断凌杰的话，声音无比沉静……沉静的让凌杰打了个寒颤，完全下意识的道：“焚天门的队伍已经出发去皇城迎亲，最晚明日辰时就会到，四日后在焚天门炎阳殿成婚……”

“等等！老大！！”

风烈鸟是高等的地玄兽，就速度而言，它绝不逊色于风暴烈鹰，耐力上更要数十倍的超过。云澈侧过脸来，高高跃起，跳到了风烈鸟的背上，然后随着风烈鸟的长鸣破空而起，直飞苍风皇城的方向而去。

风烈鸟速度极快，此时已化作视线中的一个小黑点，他的声音已无法传及……而此时心急火燎的云澈纵然听到他的声音，也决然不会折返。

...

第300章 公主出嫁

清晨刚至，苍风皇城已是热闹一片，城内的大小街道都挤满了人群，翘首望着远方，因为今日，是皇室唯一公主出嫁的日子，而这个时间，焚天门的迎亲队伍已经进了城门，正浩浩荡荡的驶向苍风皇宫的方向。

按照习俗，焚绝城的父亲焚断魂自然不会随行，但同来的长辈级人物，无一不是威震天下，仅仅天玄境的强者，就多达八人，而带头的两人，更是已达天玄后期，是焚天门的十大强者之二。这八人身着更为显眼的焚炎红衣，分布均匀的漂浮在迎亲队伍的上空……整支队伍散发着一股让人心悸的威势，隔着很远，便让人有一种近乎窒息的压迫感。

“快看！焚天门的迎亲队伍来了！”

平时，在围观迎亲时，人群都是热闹无比，但此时，焚天门那惊人无比的压迫之下，却没有一个人敢高喊出声，当队伍从自己的前方走过时，那种无与伦比的压迫感，几乎让他们心脏都快要跳出来，就连一些有着傲人实力，胆子也够大的人，也只敢窃窃私语。

“那是当然，为首的两个人，左边的叫做焚断沧，是焚天门主焚断魂的胞弟，焚天门离火阁阁主，据说玄力已达天玄境八级！右边的是焚天门第十三长老焚莫然，玄力是天玄境七级！他们即使在焚天门，都是极高层次的人物，没想到这次焚天少主迎亲，竟然有他们作陪！”

“传说中的天玄境，我这辈子就只见过一个……就是苍风玄府的亲府主，今日居然一下子就冒出八个！我的天啊……不愧是焚天门！”

“可惜云澈陨落了，要不然……要不然，云澈也不可能争得过焚绝城。云澈再厉害，也只是孤身一人，背后没有任何势力支撑，焚绝城背后，可是庞大的焚天门。”

在人们的围观和窃窃私语中，焚天门的迎亲队伍越来越近，在辰时来临的那一刻，精准的踏在了苍风皇宫的宫门之前。在经过简单的言语交接后，迎亲队伍继续向前，同时锣鼓声起，八狮起舞，直奔苍月公主所在的揽月宫而去。

“禀皇上，焚天门的迎亲队伍已经入了宫门，再有半刻就会达到揽月宫。”苍万壑的贴身太监恭恭敬敬向他禀报道。

他的生命之火，已到了即将熄灭的边缘。

才说了几句话，苍万壑便已咳嗽的不成样子，脸色也变得更加吓人。

“不……朕，必须去。”苍万壑摇摇头，微微挣扎，作势要下床：“月儿当年为了躲避焚绝城，不惜远离皇城，又怎么会……甘愿嫁于他……月儿一向乖巧，惟独这件事，却始终不肯告诉朕原因……朕有感觉……如果今晨不去，或许就……再也见不到她了……速速……扶朕前去。”

一声长叹从上空传来，随之，一个一身灰袍，面相儒雅，全身溢动着书生气息的中年人落下：“既然皇上心意已决，就由老臣陪皇上前往吧。”

………………………………

这次焚天门上门迎亲，苍朔更是老早的就等待了揽月宫前，一见到焚天门的队伍到来，立马屁颠屁颠的迎了上去，和焚绝城打过招呼后，亲自在队伍前方进行引领。

焚天门的迎亲队伍在揽月宫前排开，揽月宫所邀请的客人也全部到场，而这些客人在数量上却是寥寥无几，一眼望去，除去几十个宫女和十几个太监，便只有苍风玄府的几人……秦无伤和秦无忧都在其中，还有一人，则是来自黑月商会，主管药材交易的木姓老者。

“皇上驾到！”

“哼！”苍万壑没有掀开帘子，淡淡的一声轻哼：“今日只是迎亲，你与月儿还未行结拜之礼，这声父皇，未免叫的太早了。”

而就在这时，揽月宫的大门缓缓的打开，苍月公主凤冠霞帔，在两个宫女的搀扶下，缓步走了出来，一身红衣的她艳若初升娇阳，一瞬间夺走了天地间所有的色彩，也吸引了所有惊艳的目光。

焚绝城一点头，面带微笑，身姿潇洒的走向苍月，站到她的身前，向她伸出了手。

焚绝城微微一笑，一拍手掌，道：“把彩礼呈上。”

...

第301章 从天而降

焚绝城脸上微笑依旧，道：“这些珠宝灵药，是我焚天门的诚意。不过公主殿下不但身份尊贵，更是雪魂冰心，当然不会对这些珠宝灵药感兴趣，不知道这件东西，是否能博得公主殿下的欢心呢？”

“这就是……焚魂花？”看着玉盒中的火焰之花，苍月的眼神出现了瞬间的朦胧。

“……把它给我，我会跟你走。”苍月微吸一口气道，然后伸出手来，将封存着焚魂花的玉盒直接拿了过来。焚绝城没有阻拦，没有收手的意思，任由玉盒被苍月拿在手中。

“一切拜托木前辈了，还请木前辈今日便以焚魂花除掉父皇身上的噬魂同命蛊。无论成功与否，苍月都感激不尽。”苍月用一种带着感激和哀求的声音道，然后转过身去，来到了苍万壑的銮驾前，掀开帘子，将玉盒放到了苍万壑的膝上：“父皇，这个玉盒，你要好好保管，除了黑月商会的木前辈，不能交给任何人……月儿以后或许不能继续陪在父皇身边了，父皇一定要好好保重自己……东方伯伯，请您一定保护好父皇。”

苍月的眼睛轻轻闭合，睁开时，已经是一片平静，她没有经任何人搀扶，独自一人踏入鸾轿，放下红帘，淡淡的道：“走吧。”

“呵呵，请父皇和三皇子放心，能娶公主殿下为妻，是我焚绝城三生之幸，我自然会好好待她。”焚绝城笑呵呵的道，对苍万壑，依然直称父皇，仿佛没有听到苍万壑之前的“警告”，又或者压根没放在心上。

公主出嫁这等本该举天同庆的大事，却简单到了诡异。没有万千宾客，没有歌舞盛宴，没有八方来祝，就连仅有的舞狮，都是焚天门自己带来的，而揽月宫仅有的，是死气沉沉的张灯结彩，和一群群面色不安的宫女太监，整个过程，就连双方的言语，都少的极为可怜。

“这件事，的确没有人直接逼迫公主殿下，但没有直接逼迫，不代表没有间接逼迫，苍月公主一定是有什么不得已的原因……只希望，焚绝城不要亏待了公主。唉……”秦无伤忧愁的闭上了眼睛。在天剑山庄的那段时间，他是眼睁睁的看着云澈和苍月的情感日益升温，在排位战赛场上，苍月的心弦更是每一分每一秒都系在云澈的身上……云澈虽然出身低微，但以他的天资和成就，已足以配得上苍月公主，但奈何天妒英才……

“恭喜焚少门主！焚少门主与苍月公主金童玉女，天作之合，是一段足以让世间所有人都羡慕称作的佳缘啊。”

“焚天门迎娶公主，是焚天门之幸，公主嫁于焚天门，更是皇室之福啊。”

一群群在帝国之中有头有脸的人物都挤向前方，绞尽脑汁的拍着各式各样的马屁。这其中有中小宗门的首脑，有手掌颇大实力的统领、城主，有赫赫有名的散修，只不过，这些人都没有资格被焚天门邀请参加三日后的焚天门婚宴，所以也只能以这种方式来碰碰运气，要是能给焚天门稍微留下点印象，那都是足以吹上十几年的资本。

“当然是真的，这可是焚天门！”

“快看，那个人……那是我苍风国的第一神医……医圣古秋鸿！！”

“使不得！”古秋鸿连忙上前拦住，笑呵呵的道：“今天可是你迎亲的金日，怎能随便下马……呵呵，老夫和你祖父几十年的交情，终于盼到你成亲今日，心里可是高兴的很啊。”

“呵呵，那是自然，今日下午，老夫就会启程。”古秋鸿笑呵呵的道。焚绝城当着众人之面对他如此客气恭敬，他也倍感脸上有光。

焚天门的队伍在皇城之中行进的并不快，一刻钟后，才行离到皇宫三里之外，人群也跟着移动，规模也越来越大，毕竟，如此惊人的阵仗，他们这辈子估计也就只能看到这么一次。

“那……那是什么？快看天上！！”

“飞的好快！难道是巨雪雁……不对！是风暴烈鹰……是……风烈鸟！！”

在各种容易驯化的飞行代步玄兽中，巨雪雁虽然奢侈，但也还算常见，风暴烈鹰便相当罕见，至于以风烈鸟为代步玄兽的，整个苍风帝国都没有几人，风烈鸟虽然速度不下于风暴烈鹰，耐力更是胜过几十倍，但它作为高等地玄兽，别说驯化后完成契约，单单是活捉它，就极为艰难。

玄兽一般不会擅闯人类的领地，而如今，一只风烈鸟竟然飞到了苍风皇城的上空，显然是受人驾驭。人人纷纷仰头，惊诧的看着这只罕见珍贵到极点的飞行玄兽……包括焚天门的人。

“有……有人掉下来了！”

“废话！能驾驭风烈鸟的人，能是简单人物吗？这点高度说不定对他不值一提。”

天空中的黑影下坠的速度极快，在下落到一半时，他的手中光芒一闪，一把大到惊人的巨剑被他抓握在了双手之中，霎时，一股如山岳般沉重的威压从上空笼罩而下，黑影下坠的速度，也在巨剑出现的那一刹那骤然加快，然后狠狠的落在了焚天门队伍的前方。

明明只是一个人从天空坠下，却带起了一声震耳欲聋的轰鸣，巨响声中，大片的土地直接炸裂，碎石灰尘漫天飞舞，就连整个大地都仿佛震颤了一下，数不清的裂痕沿着地面疯狂的向周围延伸，最长的一道，直蔓延至数十丈之外。

...

第302章 自伤

“什么人！”

空中之人落下时的声势让周围的人群都是一脸骇然，他们之中的绝大多数人，别说以这种声势落下，仅仅是那恐怖的反震力，都足以让他们横死当场。

对于忽然有人从天而降，落在前方，纵然这股声势彰显着这绝对是一个高手，焚绝城也没有半点惊慌，反而玩味的看着前方，但当云澈的面孔，还有他手中龙阙同时映入他的眼眶时，他的面孔瞬间僵硬，失声惊喊道：“云……云澈！！”

“云……云澈？哪个云澈？难道是……“

“可是，他不是早在一年多以前就死了吗？这可是那十大宗门都亲眼所见，应该只是一个长的相像的人吧？”

………………

看着眼前这个宛若死而复生的云澈，焚绝城被震惊的无以复加：“你……你没死！”

这个声音，也完全属于云澈，焚绝城的瞳孔出现了刹那的收缩，随之又变得平静，然后忽然哈哈大笑起来：“哈哈哈哈，真是有趣，你云澈的命还真是够硬，木天北没能杀了你，反被你所杀，所有人都以为你被妖人打死了，隔了这么久，你居然又活着爬了出来，我对你可真是佩服到了极点，至于失望，可倒没有多少，看到你还活着，我反而有些庆幸，因为你那天死的实在太‘容易’了，你杀我二弟这笔大账，我焚天门，还没好好的和你算呢！！”

“他真……真的就是那个明明已经死了的云澈？”

“听说云澈当初是被一个极其可怕的恶人打成重伤，然后和那个恶人一起被镇压到了御剑台下……但也没有人看到他的尸体啊！说不定他那个时候根本就没死，现在又重新回来了！我们能认错，焚少门主还能认错吗！”

作为苍风帝国的绝代传奇，云澈曾引发了近乎空前的轰动，如今，这个本已陨落的传奇又活着归来的消息，可想而知会是多么的爆炸性，在场之中。几乎所有拥有传音玉的人都第一时间开始传音，云澈现身才几十息的时间，他还活着的消息就如无孔不入的波纹，以极快的速度四散而去。

銮驾中的苍万壑才刚刚离开揽月宫，本精神萎靡，死气沉沉的他听了这个消息，全身一个激灵：“你说什么？云澈？不可能，简直一派胡言，云澈在天剑山庄陨落，这可是人尽皆知的事，怎么可能会忽然回来！”

小太监刚刚说完，一个全身金甲的侍卫统领脚步匆匆的冲了过来，急声道：“皇上！皇宫之外出现大事，本该死了的云澈竟然活着出现，还拦在了焚天门的队伍前方！”

不远处，秦无伤和秦无忧以震惊和难以置信的目光对视一眼，然后化作两股狂风，冲向了皇宫之外。

焚绝城身边身影一晃，焚莫然闪了过来，目视云澈，沉声道：“他就是云澈？哼，没死更好，害死二少门主，若是就那么死了，实在太便宜他了！我这就将他拿下，带回宗门发落！”

焚绝城的神态语调，如同一个高高在上的审判者。毕竟，他的身边可是有着两千焚天门精英弟子，还有八个天玄境强者，这是一股足以在整个苍风帝国横着走的力量，若只有自己一个人，他对云澈自然会极为忌惮，但这样一个队伍在身边，他哪会把云澈放在眼中……只不过他今日要放云澈离开，当然不是因为“心情好”，而是云澈这一年多以来留下的影响力实在太大，纵然是他焚天门，也不太好当着如何多人的面下手，那样会极易遭人诟病。

激动到极点的声音之中，苍月已从鸾轿上跳下，不顾一切的冲向云澈，香风疾拂，急切之下爆发出来的速度，让焚绝城都只能下意识的伸了一下手臂，却没能来得及阻拦，只能眼睁睁的看着她直接冲到了云澈的身前，双手牢牢的抓住了他。

咫尺之距，苍月却怎么都不敢相信自己的眼睛，她泪如泉崩，激动的语无伦次，他的模样、眼睛、剑、气息……无不在告诉着她，她本以为已经永远失去的云澈，又重新完完整整的回到了她的身边，那巨大如梦幻般的惊喜，让她几欲昏倒过去。

苍月娇躯一震，慌忙的摇头：“不……不是这样……云师弟，不是你看到的这样，我……”

云澈在这时忽然闪电般的伸手，抓向了苍月的胸口，手掌直接探入她宽大的红衣之中，随之又迅疾伸出……掌间，已多了一把刃长三寸的细长短刃，刃尖之上，隐约有一抹淡绿色的幽光在闪动……那是属于剧毒的光泽！

捏住这把淬毒的短刃，云澈做了一个让所有人震惊的动作，在大片的惊呼声中，他手掌一翻，猛的把这把短刃刺入了自己的胸口……顿时，他的胸口血珠溅出，三寸长的刀刃完全没入了他的身体之中。

...

第303章 苍风府主

“啊！云师弟……你做什么！你为什么要伤自己！”

苍月用力摇头，痛哭出声：“不是……真的不是你看到的那样！我根本不想嫁给他的，我只是……我只是……”

“我……我……”

苍月在被迎至焚天门之前，便会以那把毒刃自我了断。如果云澈再晚回来一天，就将再也见不到她。

“呜……”苍月一声撕心的呜咽，用尽全力扑到了云澈的怀中，双臂死死的抱紧着他，嚎啕大哭了起来，这一年多以来所有的痛苦、思念、绝望、彷徨、恐惧……在云澈的怀中痛痛快快的宣泄而出，那哭声直让周围的人肝肠欲断。

“呜……呜呜……不会……我再也不会了……”苍月哭泣着道。

“我……我不嫁……我永远不会嫁给他……我只想嫁给你一个人……除了你，我谁也不想嫁……死也不会嫁……”

“……只要有你在，无论做什么，无论去哪里，无论结果是好是坏，我什么都不怕……有你在……我真的什么都不怕……”

而另一边的焚绝城肺都快要炸开，一张脸已经变成了彻头彻尾的猪肝色。他的迎亲之日，本该与他回宗门成亲的苍月公主，竟然当着他的面，当着无数人的面跳下鸾轿，和另一个男人抱在一起，哭的昏天暗地，说着海誓山盟……

任何一个正常男人都不可能受得了……何况他堂堂焚天门少主！

焚绝城双手指节发白，咔咔作响，一张脸在极怒之下狰狞的扭曲着，终于，他的情绪直接失控，手指云澈，狂吼道：“给我……杀了他！！当场格杀！！”

“啊！！”

“住手！！”

“东方府主！！”不远处的秦无伤和秦无忧齐齐惊呼出声。

东方休虽为苍风玄府府主，却很少在府中露面，一向来无影去无踪，自几年前苍万壑病重后，他在府中露面的次数更是急剧减少，甚至一年半载都不会出现一次……秦无伤注意到东方休之前所出现的位置，低声道：“难道，东方府主这些年一直没有露面，是在暗中保护皇上？”

在焚天门眼中，皇室的势力相当之弱，庞大的军队虽然可在战场扬威，但在他焚天门眼下，便如一群可随意踩踏的蝼蚁，至于皇室的高手，更是少的可怜，但有一个人，他们无法不忌惮，那就是东方休！

“东方府主！”焚莫然冷哼一声：“这是我焚天门和这个小子的事，你最好给我让开，小心惹火上身！”

“不用了！”

“师姐，保护好自己！”云澈声音落下，握着苍月的那一只手轻轻一推，将她推向了东方休。东方休的玄力高至半步王玄，全场无出其右，有他的保护，谁也不可能伤的了苍月。

东方府主的出现，本让不少崇拜云澈的人大松了一口气，但转眼，云澈却展露出让人根本无法理解的狂妄，硬生生的“赶”走了东方府主……他一个才十九岁的年轻人，要一个人面对这焚天门？他拿什么去面对整整两千焚天门精英弟子……还有八个天玄境……其中还包括两个天玄境后期的巅峰强者！

“哈哈哈哈！早就听闻你是个狂妄到不知死活的小子，还真是名不虚传！”焚莫然大笑一声，便要动手。

声音落下，云澈骤然当先出手，龙阙抡起，直接上前，攻向最前方的焚莫然。

一个小辈，竟然主动攻击自己这个立于苍风帝国巅峰的绝世强者，焚莫然不屑的一笑，一手抬起，五指间紫炎爆燃，他刚要抓向迎面而来的云澈，忽然眼睛一花，眼前的云澈，竟然一瞬间变成了四个……

焚莫然活了几十年，从未见过如此诡异的身法技，短暂的一愣间，云澈的真身已从焚莫然身侧一闪而过，直冲焚绝城。

随着云澈高速逼近，焚天门的弟子顿时蜂拥而上，一一把把火焰刀舞起漫天的火龙笼罩向云澈……

这样一个庞大而奢华的精英队伍，联合起来那连绵不绝密集无比的攻击，威胁性上还要胜过八个天玄强者的联合。

云澈的重剑，专治人多！

...

第305章 势不可挡

火莲无情绽放，将周围大片的焚天弟子笼罩其中。修炼焚天诀的他们对火焰之力都有着相当的抵挡能力，但他们的火焰抵抗能力，在凤凰之炎之下，根本等同不存在。

后方追来的焚莫然在火莲近身的那一瞬间便大惊失色，慌忙后退，又被逼到了几十丈之外，脸上全是震惊。

焚绝城的眼睛瞪大，表情宛若石化。他身侧的焚断沧惊声道：“这是……凤凰炎！他能施展凤凰炎的传言……竟然是真的！”

焚星妖莲的绽放，也更进一步的摧毁着焚天门弟子的心理防线，在火莲消失之后，周围的焚天门弟子全部眼神瑟缩，根本没有一个人再敢向前。而这时，云澈的后方一个愤怒的暴吼声响起：“小辈，纳命来！”

面对焚莫然，云澈绝不敢大意，但也丝毫不惧，更没有要避开他攻击的意思，而是龙阙甩起，一个“霸王怒”正面迎击了上去……正面对撞，他还从来没有怕过谁！

“快闪开！”东方休也是大吃一惊，失声吼道。同为天玄境，但焚莫离和之前的那个老者不一样，他的玄力，可是高至天玄境七级！纵然在焚天门，实力都足以列入前十！而他的这一击，又是盛怒之下轰出，几乎是他的全力，云澈就算再厉害，又怎么可能抗的下天玄境七级的超级强者的全力一击……正面迎击，完全和找死无异。

轰~~~~

那些本以为云澈这一下会吃大亏，甚至直接被打个半死的人直接懵了过去。

强大的恶犬有时能和凶狼相争，但从未听说过幼猫能和猛虎抗衡的！

“焚天血爪！”

这一记血爪所带来的威压，要比之前的紫色巨蟒强出数倍，势要将云澈一击必杀！

云澈刚要抬起的龙阙迅速放下，直接以身体迎向了焚莫然的血爪。

云澈的举动，再度让周围的人心脏停止。就在云澈的身体距离血爪还要不到一尺之距时，他的身体周围，一个半透明的屏障瞬间张开。

砰！！

以天玄境的眼力，自然看出云澈根本毫发无伤，反而借助焚莫然的力量瞬间穿过所有障碍，逼近了焚绝城……焚莫然整个人懵在那里，半天没有回过神来。

“好小子！”焚绝城身边的焚断沧同样不自禁的一声赞叹，然后一个闪身，挡在了焚绝城的身前，面色一片沉静。云澈也在这时终于冲到了这里……从焚断沧的身上，他感觉到了一股还要超过焚莫然的压迫感，但他没有丝毫畏惧，如雄鹰般俯空而至，龙阙携着排山倒海般的威势猛然砸下。

轰！！

如此年纪便已如此，将来，根本不堪想象。

焚断沧的心中顿时衍生出和焚莫然一样的杀机，他的左手在一瞬间推出，一招和焚莫然一模一样的焚天血爪猛然释放，狠狠的撞击在还未恢复平衡的云澈身上。

巨大的血浪当空炸开，云澈就如一枚从空中发射的炮弹般飞向了下方，轰然砸在了地上，把地面砸出一个巨大的深坑……但地面的沙尘才刚刚扬起，一个人影从从中骤然飞起，澎湃的重剑之力直轰他的面门。

刚才的焚天血爪，结结实实的砸中了云澈，仅仅是对他身体造成的冲击力，都将地面砸出一个巨坑。这样的力量，足以将一个地玄境后期强者的身体直接砸成碎片，就算对方是一个和自己同级的人物，正面受了这一下，也要半天回不过气来，而云澈居然像没事人一样瞬间又反攻了回来。

焚断沧面色一阴，手掌一抓，一把七尺多长的火焰长刀已被他抓在手中。堂堂焚天门的阁主级人物，对付一个小辈居然动用武器，说出去无疑是个笑话，但面对云澈，他的心里也开始骤生越来越强烈的不安，心中唯一的念想，就是必须在最短时间内将他击杀……他能抗住焚天血爪，难道还能抗住焚天刀吗？

“找死！！”

“呃……”焚断沧的双目一下子变成了铜铃般大小，惊骇欲绝。他这一刀切实，就算是个有着天玄玄力护身的强者，都能给剁成两半，却被云澈就这么以肩膀抗了下来……而云澈手中的龙阙，也在这时，结结实实的砸在了焚断沧的胸口之上。

砰！！

焚断沧的攻击，云澈完全可以以“封云锁日”挡下，但施展“封云锁日”时，他的全部玄力都将集中在防御上，几乎没有攻击的能力，所以，他便以自己的肩膀去硬抗这一击，而换取重击焚断沧的机会……他自信以自己不啻于真龙的强横身体和第三重大道浮屠诀的守护，纵然是焚断沧，也别想将他的身体切断。

...

第312章 危局

不过，这个红衣老者显然不这么想。

红衣老者名为焚莫平，同样是焚天门“莫”字辈的长老级人物。作为天玄境的超级强者，那种足以傲视苍风的傲然与优越感早已伴随他几十年，又怎么会将一个才十九岁的少年放在眼里。虽然焚断沧和焚莫然将云澈陈述的多么多么强大，但他根本不以为然，才十九岁就地玄境六级固然惊人，但也只是地玄境而已，怎么也不可能是天玄境的对手！他更相信，焚断沧和焚莫然对云澈的夸张陈述，不过是为了掩饰自己的低级过失而夸大其词而已。

焚莫平显然没有和云澈废话的想法，双手一推，一条巨大的蓝紫色火焰巨蟒当空罩下，伴随着一声让人心悸的咆哮，就如一条愤怒舞动的真正蟒蛇。

嘶啦！

“什……什么！！”

焚天门的八大天玄虽然散开寻找，但彼此之间也不会离的太远，而且焚莫平在找到他时，一定已经在第一时间向其他人，其他人现在应该在向这边赶过来，所以，他必须速战速决，马上离开这里。

这简直匪夷所思，根本不符合常理！如果不是亲眼所见，他绝对无法相信。

震惊之中，焚莫平再也不敢有任何保留，全身玄力涌起，口中也发出一声大吼，刀上的火焰重新熊熊燃起，迎向了云澈的重剑。

焚莫平的刀如脆弱的玻璃一般完全碎裂，刀上的火焰还没来得及爆发，便完全熄灭，焚莫平一声闷哼，身体如断了线的风筝般翻滚着飞了出去，落地后蹬蹬蹬连退七八步，然后一屁股仰倒在地，他马上直起上身，竭力压下体内翻腾的气血，带着满脸的惊恐与震惊抬头：“你……”

千钧一发之际，焚莫平疯狂调动其全身被冲击到散乱的玄力，在身前筑起一个强力的火焰屏障，只听“砰”的一声，随着屏障与重剑的相撞，火焰屏障一瞬间破碎，焚莫平如一只皮球般滚了出去，贴地翻滚了整整几十周才堪堪停住。

十九岁的地玄境六级，地玄境六级竟能让他几乎没有还手之力。他简直无法想象究竟是什么样的盖世奇人，竟能培养出这样的年轻人！至少，苍风帝国的四大宗门绝对不可能有这样的能力。

冰冷阴森的杀气锁定着焚莫平，让他全身骤冷，他虽然伤的不重，但云澈的两剑，让他全身气血大乱，就连逃跑的力气都不剩多少，他脚步下意识的后退一步，颤抖着声音道：“你……你如果敢杀我，焚天门一定不会放过你！”

声音落下，云澈一剑砸向焚莫平，重剑所经过的地方，周围的空间隐隐颤抖。

焚莫平全身一跃而起，瞬间拔起十丈之高……玄力到了天玄境才可玄渡虚空，御空飞行，只要到了高空，云澈就根本别想将他奈何，他身体飞起之时，还未来得及喘口气，前上方便忽然身影一晃，现出了云澈的身影……嘴角，挂着恶魔一般的嘲讽冷笑。

轰……

焚莫平狂傲一世，绝不可能想到自己最终竟是死在了一个后辈的手中。

“先别急着高兴。”茉莉冷冷的道：“你马上就有大麻烦了。”

焚莫离！！

炸雷般的声音中，一道足有半丈粗的巨大的火龙从天而降，呼啸着落在了云澈的前方，一瞬间，周围几十丈的土地被轰成平地，紫色火焰滔天般的燃起，火焰云澈丝毫不惧，但那股可怕的巨浪如一记重锤砸在云澈的胸口，让他被炸翻了回去，而他稳住平衡时，上空的三人已同时落下，成三角之势，将他围在了中间。

三人将云澈牢牢围住，封锁了他所有的遁逃方位。他们一眼看到不远处焚莫平的尸体，全部大吃一惊，面露怒色，十七长老焚莫雨沉声道：“你居然杀死了莫平！果然好手段！怪不得能从断沧阁主的手下劫持少门主，还惹的门主盛怒之下要大长老亲自出手！”

焚断沧天玄境八级，焚莫雨天玄境五级，焚莫离则是恐怖的半步天玄，三个人的强大气息将他牢牢锁定，让他心头窒息，身体更是在僵硬中久久未动。

焚莫离飞身而起，双手齐出推向了云澈，霎时，下方的空间出现了大幅度的扭曲，十几丈的地面如同豆腐一般崩裂下陷，没见怎么用玄力引动，一大片紫色火海便在半空出现，随着浩瀚的气浪淹没向云澈。

“天狼斩！！”

轰隆隆！

蓬！！

砰！

...

第313章 再见太古苍龙

焚莫离虽然实力极强，但他的涵养和实力并不成正比，脾性也如火焰一般暴躁，否则也不至于在排位战赛场上因焚绝城的重伤而对云澈出手。云澈满含嘲讽的话让他勃然大怒：“小畜生！死到临头还在嘴硬！十六个月前你大难不死，真是上天赐给我的大礼！今天，我必要你死无全尸。”

身为焚天门威名赫赫的大长老，焚莫离平时连句不敬之言都基本没机会听到，又怎会听说如此恶毒的言语。他头发瞬间倒竖，发间火花噼里啪啦直响，双手更是在极怒之下哆嗦起来：“你这个小畜生……老子先要了你的命，再撕烂你的嘴！！”

焚莫离极怒之下出手，这一击可以说是毫无保留，他身体所到之处，下方的地面被犁出一道越来越长的深沟，两侧的焚断沧与焚莫雨直接被这股恐怖的气场给震退出去，同样修炼焚天诀，又熟知着焚莫离实力的他们也不由得胆战心惊。显然，焚莫离彻底的暴怒了，在云澈那恶毒的谩骂下，连理智都基本失去了大半。他们连忙向后退去，以防被焚莫离暴怒之下的出手所波及。至于上前帮忙……那简直是开玩笑！

自己爆发的气势非但没让对方失色，反而被他骂的更为恶毒，焚莫离全身上下每一个细胞都几乎要炸开，每一个毛孔都在疯狂释放着怒气：“小杂种！不把你碎尸万段，我誓不为人！！”

就在两人即将碰撞在一起的那一刻，云澈手中的重剑忽然消失，防御力量一瞬间爆发。

轰！！

“焚莫离老狗！总有一天，我会亲手取了你的狗命！”

他一下子明白过来，云澈刚才是在刻意激怒他，然后借助他盛怒之下的全力出手而借力逃走！！

焚断沧短暂愣了一下，云澈逃走的方法，他很是熟悉。因为就在三天前，云澈为穿过层层阻碍劫持焚绝城，就是用的这一招！当时是借助焚莫然的全力一击，直接冲到了焚绝城的前方。但，这一招的要实现起来可绝对没有那么容易！当时云澈能硬抗焚莫然一击而毫发无伤，已足够让他震惊，他怎么都没想到，硬生生受了焚莫离全力一击，他别说丧命，连重伤都没有！反而借力遁走！

如果那是一种护身玄技的话……那该是何等的护身玄技，竟能强大到如此匪夷所思的程度！

焚断沧和焚莫雨迅速跟随焚莫离冲向前方。

这一次，依旧是故技重施。

焚莫离脚步停下，焚断沧和焚莫雨也很快追了过来，他们环视四周，皱眉道：“那小子的气息居然又消失了……怎么回事？”

一边说着，焚莫离的右手猛然推出，一道火龙“轰”的撞向了右侧的山壁，将大半座山壁直接轰成平地。

狂怒的嘶吼声中，道道紫炎从天而落，将一座座山壁轰塌，就连地面，也被轰出一个又一个的大坑，不多时，本萧索寥寂，也玄兽都不愿栖息的干枯峡谷被毁的满目疮痍，并快速蔓延起了一个巨大的火海……

云澈身上的衣服已是破烂不堪，胸口血肉模糊，但也只是皮肉伤而已，没有伤及内脏。云澈大喘几口气后，缓缓坐直身体，右手搭在左侧肩膀上，用力一掰，只听“咔嚓”一声，脱臼的手臂已落回骨位，他挪动了一下身体，让上半身背依在一棵大树上，闭上眼睛，快速运转起大道浮屠诀。

玄罡的误导无疑是极其完美的，因为在苍风玄者的认知中，从来没有人能完整“分离”出自己的气息，所以，焚莫离等人很坚定的认定云澈逃向了西北方向，七人的搜索，也重点落在了西方北，当他们连续两天都一无所获，终于气急败坏的转移向东北方向时，云澈已在这段时间里，小心翼翼的穿过凶险万分的天玄兽领地，深入到了死亡荒原的中心。

纵然已经两年过去，这里，依然完整的保留着当年楚月婵恶战雌雄双蛟的痕迹。同时，也没有多出玄兽踏过的痕迹……虽然双蛟已经覆灭，但它们的余威以及若有若无的龙神气息，依然震慑着死亡荒原的玄兽，让它们不敢靠近。

“终于又回到这里了。”云澈低念一声，警觉的环视四周后，快步的冲向那个矮山下的山洞。

并且因为在这里的结合，而有了彼此缠绕，再也无法割裂的命运之丝……以及一个始料未及的生命结晶。

几乎就在云澈声音落下的瞬间，一股浩瀚无边，如同苍穹倾覆的气场降临而下，与此同时，漆黑的上空，睁开了一双犹若天空般深邃的苍蓝之目。

...

第315章 凤凰之魂？

苍龙之影的巨口如苍穹一般罩下，霎时，周围的星空完全消失不见，取而代之的，是一片无边无际的黑暗。

云澈的脑海之中一片轰然，整个精神世界如同在一瞬间被冲击到崩塌，他虽然已经有了足够的心理准备，但依然没有料到这股精神冲击竟然是如此的恐怖，他大吼一声，集中所有精神，激发起自己所有的意志……但别说将对方折服，就连抵御，都根本不可能……完全是不堪一击。

他本以为，太古苍龙让他尝试自己去融合龙神之魂，那么这缕龙神之魂应该处在他可以融合的范畴，只是难度会大一些，但此刻，他发现自己大错特错，这缕神魂的强度，无数倍的超过了他的预期……他纵然以极强的意志力克服了绝对压制下的恐惧，却根本无力去抗衡，就如一只幼兔纵然毫不畏惧，也不可能真的搏过雄鹰。

云澈的整个上身颤抖起来，胸腔的部位传来清晰的断裂声……他的精神被龙神之魂完全压制，甚至即将吞没，分散出部分精神去融合龙神之髓也变成了不可能，龙神之髓直接突破了所有的压制，在云澈的骨骼之中快速的窜动起来……云澈的脸色开始越来越苍白，额头上汗如雨下，就连一直咬紧的牙齿，都开始变得无力。

太古苍龙发出一声悠长的叹息，自言自语道：“难道，是我感知错误了吗？他身上有邪神的玄脉，荒神和玄诀，天狼的力量，凤凰的血脉……却没有任何的神魂吗？可是，我为什么总是隐约感觉到他的身上有神魂的气息……”

“单纯以人之灵魂，是永远不可能融合神之灵魂的，哪怕是一缕微小的残魂，他能以自己的魂力支撑整整十息的时间还未完全崩溃，已堪称奇迹。看来，他在灵魂力上的天赋，似乎不弱于玄力。既然如此，还是由我来助他完成吧……”

云澈的额头之上，属于凤凰血脉的火焰印记就在这时忽然显现……那是一枚金色的火焰印记，而且这簇金色火焰，竟然在燃烧！！明明只是一枚印记，却在摇摆着炽热灼目的金色之火。

云澈正处在崩溃边缘的精神之海，也在这时忽然燃烧起了无尽的火焰，原本被苍蓝龙影吞噬的“星空”重新出现，云澈的周围，出现了一片浩渺无际的金色火海，火海的上空，一只赤金色的大鸟展翼长鸣，它体长万里，几乎不小于苍蓝龙影，通体燃烧着金色火焰，随着它仰天长鸣，周围几十颗星辰也同时燃烧，在转眼间化作飞散的灰烬。

啾！！

吼……吼！！！

云澈的身体剧烈一晃，整个人一下子仰躺在地，意识陷入了沉寂之中。

——————————————

“不亲手把他碎尸万段，我这辈子都难消愤恨！”焚莫离咬牙切齿的道。在遇到云澈之前，他绝不会相信自己有一天会被一个后辈数次险些气炸了肺。

“这里是怎么回事？”

空旷的土地上，那一处矮山和下方的山洞尤为惹眼。

焚莫离的目光，在这时落在了那个显眼的山洞上，忽而，他的眼睛一眯，脸色一下子阴沉了下来，其他六个人的脸上，也分明露出了冷笑。

——————————

这一查实，他整个人都呆在了那里。

这……这是自己的灵魂吗？

另一种异样，从他的身体上传来，他迅速内视起自己的骨骼，发现其中流动着的骨髓，竟然全部变成了金黄色！让他的骨骼表面，都在隐隐释放着金色的光芒！而原本脆弱如絮的骨髓，变得如金汤一般坚韧，原本就在大道浮屠诀和龙血的淬炼下无比坚硬的骨骼，此时更是坚固了数倍！坚固到他确信纵然是自己用重剑全力轰击自己的手臂，都别想砸断一根骨头！

云澈的耳边，响起了太古苍龙的声音，云澈仰头，道：“我成功了？可是，我明明记得……明明记得……”

那只巨大的火鸟是什么？为什么会在自己的灵魂之海中？

“凤凰……魂力？”云澈讶然，他微微皱眉，道：“可是，我的身上，怎么会有凤凰魂力？”

“凤凰魂力一直存在于你的身上，只是并没有与你的灵魂融合，虽然存在于你的灵魂之海，却又是**存在。两年前，在第一次遇到你时，我便有所察觉，只是我没想到，这丝留在你身上的凤凰魂力，竟然会是凤凰最珍贵的那一缕灵魂……你的反应，告诉我你并不知道凤凰之魂的存在，看来，是凤凰之灵悄然给予了你一个巨大的馈赠。”

“……我或许应该送你一个特殊的礼物……这是我一生只能动用一次的特殊力量，但我想我并没有用到它的那一天，而你，承载着邪神的力量，你的将来注定不平凡，把这个力量赐予你，将是再适合不过，至于这是怎样的力量，在你用到它时，自然会知道……”

“不！”太古苍龙道：“它的确是一缕凤凰之魂，但却又不是凤凰之魂那么简单。它是凤凰独有的一种逆天能力，就连我，在它主动释放力量之前，都没有真正识别出它的存在。它的强大，远远不只于灵魂守护。”

“呵呵……”太古苍龙很是平淡的一笑：“在你用到它时，自然会知道。”

...

第319章 雪域仙宫

云澈在所有尸体的身上都搜刮了一边，将他们的空间戒指都取了下来，这些焚天门高层的身上的宝物自然不会少，云澈满满的收获了一笔，在焚莫离的空间戒指里，他甚至找到了一小块紫脉天晶。

“本来还想试试玄罡，没想到竟然完全没有玄罡出场的机会。”云澈收起龙阙，看着自己的双手，自言自语道：“我现在的实力，应该足以媲美十六个月前的倾月了吧？”

轻松击败焚莫离的实力……如今的云澈，实力已经堪比真正的王座！

“一……一成！？”云澈震惊的当场失声。

在血脉之上，那是接近于十分之一个真神的血脉！！

“好……我知道了。”云澈答应一声，神情却是不以为然。

“如果哪一天，我真的去往‘众神之界’的话再说，现在的我想这件事情也太虚无可笑了点。”云澈的面孔冷寂了下来，转身看向了北方，低低的道：“我现在只求小仙女，还有我们的孩子平安无事，否则……否则……”

他身影晃动，破尘而去，直赴北方。

三天之后。

云澈一路之上逢人便打听冰云仙宫的位置，越是临近，冰云仙宫的方位也越发清晰。这时，夜幕降临了下来，云澈燃起凤炎照明，披星继续前行半夜后，一阵困意袭来，他在天毒珠中随便摸出张毯子一铺，便躺了上去，一合眼，便进入了睡梦之中。

他站起身来，借着淡淡的光亮看着远方……呈现在他眼前的，是一片被皑皑白雪所覆盖的世界。

看着前方似乎没有边际的冰雪世界，云澈的精神一振，刚从昏睡中醒来的大脑一下子变得清醒，他快速的饮下几口龙血，迫不及待的冲向了前方。

进入冰极雪域，就意味着离冰云仙宫已经不远。酷寒没有对云澈造成丝毫的影响，他的身影如风驰电掣，很快便消失在雪白的世界之中。

冰云仙宫之所以成为所有玄者心目中圣地般的存在，不仅仅是因为它的强大，更因为整个冰宫之中，无一不是绝世美女。苍风帝国历来的第一美女，基本都是出自冰云仙宫。且不论容颜，仅仅是冰云仙子独有的冰肌玉骨，就足以让天下男子痴迷，让天下女子羡妒。

此时的云澈满脑子都记挂着楚月婵和他们应该已经七八个月大的孩子，那种从未有过的激动心情让他无论如何都无法平复，伴随而之的，还有一种深深的恐慌……因为他无法确定他们的孩子是否真的已经出生。他也许现在正躺在楚月婵的怀中，睁着钻石般可爱明亮的眼睛，等着与父亲第一次的相近……也或者……也或者……早在一年之前就已经……

“小仙女……不知道现在你是否已经知道了我还活着的消息……偏偏在你最最需要我的时候，我却被封在地下，不但没能和你一起承担，反而给予了你最沉重的打击和惊吓…………这一次，就算你不愿意，就算整个冰云仙宫不答应，我就算抢，也要把你从冰云仙宫抢出来！”

“偏西北方向大概十里，有明显的玄力反应……如果这片雪域只有一个宗门的话，那应该就是你这次的目标了。”

云澈立即调转方向，向西北而去。

这是一座仿佛由最纯净的冰雪所铸造起的宫城，周身反射着柔和而冰冷的冰雪流光，让整个宫殿仿佛沐浴在了一片雪雾冰芒之中，远远看去，就如云中仙宫一般。

“这就是……冰云仙宫？”云澈停住脚步，低喃一声，然后脚步加快，极速靠近。

过于纯净绚丽的花草让云澈都不忍心去损伤，他脚步小心的绕开，缓步前进，很快，冰云仙宫如冰晶一般的宫门呈现在云澈的眼前……宫门之上冰光流转，隐约闪动着缓缓奇异的纹路，似乎封印着什么特殊的玄阵。

“师姐说过冰云仙宫自十六个月前开始闭宫……”云澈沉吟一声，脚步继续向前，这时，茉莉忽然出声：“前方有一个攻击玄阵，不过，以你现在的实力，若要强闯的话，倒也拦不住你。”

“冰云闭宫，不见外客，如若强闯，后果自负！”

...

第333章 龙魂领域

之前向云澈喊话的白发老者在云澈的一剑之下被震的差点手腕脱臼。他心中虽然震惊，但神色毫不慌乱，厉声道：“果然厉害！难怪连大长老都死在你的手上，但九玄天罡阵一出，你再怎么挣扎，今日也是必死无疑！”

九人同时向前，九把焚天刀舞起九道紫色火龙，直逼云澈。

“要死的，是你们！”

云澈一声大吼，原地不动，重剑之力疯狂释放，一记“霸王怒”在轰鸣中轰下……这一剑，竟是同时轰向九个人！！

轰！！

玄力轰鸣，紫炎滔天，周围几十丈区域被夷为平地，遍地的碎尸如狂风中的腐叶般被远远吹散。

重剑的力量属性便是强横。云澈的这一剑，对轰的虽然是九个人，但却是凝聚了整整三十个天玄强者的九人！！相对于一个人，与三十个天玄强者正面对轰！轰？无？错？鸣声中，九个焚天长老被全部震到十丈之外，云澈的身位没有任何变动，但他的嘴角，却是缓缓的渗出一道血丝。

这一击，他受了内伤。

三十个天玄强者的合力一击，整个苍风，除了云澈，谁堪承受！？

虽受内伤，但云澈的眼神却是冷醒无比，毫无慌乱。九玄天罡阵比他想象的要棘手的多，但要击溃他，也别想那么容易！

被震开的九人齐齐大吼一声，欺身再上。他们同属一门，同样修炼的焚天诀，玄阵之下，玄力相同，互相的动向更是一清二楚，可做到完美无缺的共同进退和共同牵制。他们分列九个方位，焚天刀直取云澈要害，同时封死了云澈所有遁走的方位。

轰！砰！锵！呼……

重剑的轰鸣声震耳欲聋，龙阙的每一次挥舞，带起的都是灾难般的巨响，每次都会将围攻他的九人同时震开，但九人马上又会逼上，炽热无比的紫色火焰连成一片，牢牢的将云澈封锁其中，将他步步压制。

作为焚天门千年以来的第一奇阵，九玄天罡阵的威力非同小可。云澈开始被明显的逼入下风。焚断魂和众焚天弟子的脸色终于开始缓和起来。

噗！

云澈的左肩膀再中一刀，伤口深可见骨，剧痛之下，云澈的凶性顿时爆发，龙阙如忽然苏醒的极怒恶龙，猛然轰向了后方斩中他的那个焚天长老。

“陨月沉星……死吧！！”

砰！！

招架在龙阙前方的五把焚天刀被一瞬间全部震碎，龙阙带着无比狂暴的力量轰在那个焚天长老的胸口，将他的胸口直接轰出一个大似脑袋的血洞，那个焚天长老一声绝望的嘶吼，如炮弹般飞向后方，狠狠撞击在后方一个焚天长老的身上，将他震的胸骨碎裂，两人贴在一起，直飞到五十丈之外。

“莫悟长老、星浩长老！！”

九玄天罡阵之下，竟然再折一个长老，焚断魂的内心直抽搐的滴血。但九玄天罡阵却并没有因此而受到什么影响，云澈砸灭一个，砸伤一个后，另外两人迅速上前补位，成为新的玄阵核心，后方阵法之外的天玄强者也迅速加入两人，让九玄天罡阵依然保持三十个阵枢。

“天狼斩！！”

九人再度围上，却被龙阙所挥出的天狼之影直接冲散，刚刚上前补位的两人还未来得及挥出第一刀，便在天狼斩之下同时变成两段。

“什……什么！？”焚断魂浑身颤抖，显然没当场吐血。

来自真神的强大玄技，让云澈足以在被压制之下，依然能轻易击杀对手。但无论是陨月沉星，还是天狼斩，都伴随着相当巨大的消耗。这两大玄技每出一次，都必能秒杀对方至少一个人，但对方却能马上补位，再次将他压制……九玄天罡阵的威力始终没有任何减弱，而他每用一次绝招，实力和气势便会减少一分。

这一点，云澈心知肚明。

但他纵然不使用玄技，重剑的每一次轰击依然是恐怖无比。围攻云澈的九人虽然隐隐占据上风，但每个人的心里无不是时刻都在胆战心惊……云澈手中的龙阙迎面而来时，所带来的心悸感比噩梦还要强烈。

手中龙阙两万多斤，云澈的行动力上备受牵制，再加上身边敌人都可以玄渡虚空，他却无法做到，因而始终无法摆脱九人的共同纠缠。他身上的伤口开始越来越多，全身遍布道道血痕，但始终没有真正崩溃，反倒是围攻他的人再他一次次的爆发下一个接一个的毙命。

云澈的陨月沉星和天狼斩每出一次，必有至少一个人横死。而死的，都是焚天门长老和阁主级的人物，每死一个，焚断魂的心脏都会颤抖几分。当死了第六个时，他身体一晃，直接跪倒在了地上……至此，包括大长老在内，焚天门内，已是整整十五个天玄强者丧命在云澈的手上。

十五个！！

损失十五个普通弟子，甚至地玄境后期的中层，对焚天门而言无关紧要，但损失十五个长老、阁主，这对焚天门来说是无比沉重的打击。焚天门虽名列四大宗门之末，但一向自信综合实力比之冰云仙宫和萧宗根本差不了几分，但，损失了十五个天玄强者的焚天门，几乎已丧失了和冰云仙宫以及萧宗平起平坐的资格。

即使今天能成功的杀了云澈，这个天大的损失也根本无法挽回。

而这一切，只因云澈一个人！

焚断魂牙齿紧咬，双手指节在紧攥之下森森发白……他越发觉得，一次次的招惹云澈，带来的是焚天门有史以来最大的噩梦！如果再给他选择一次的机会，他绝对不会让焚绝城陪同焚绝壁去往排位战，长老会坚持要去暗杀云澈时，他也必会尽全力阻止。

但他没有这样的机会。

而云澈的极限，似乎远不止如此。他原本以为以云澈只有地玄境的玄力，耐力必然很弱，又以重剑为武器，消耗会更加之快，但没想到，此时的云澈虽已是遍体伤痕，但重剑之威依旧强横无比，围攻他的九人虽然占据上风，但始终无法将他完全压制。

绝尘天阁处在焚天门最高的地势上，从上面看下，整个焚天门都一览无遗。萧泠汐站在窗边，能清楚的看到下方发生的所有事……自云澈出现，她的目光就牢牢的集中在他的身上，再也无法移开……看着他愤怒咆哮、看着他挥舞重剑，让强大无比的焚天门血流成河……

“小澈……小澈……”萧泠汐死死的捂着嘴唇，全身不受控制的颤抖，一双美眸颤动着朦胧似幻的光芒……那是属于他的声音，甚至可以依稀看到他的相貌……但是，她无法相信，这真的是那个与她一同长大，一直需要她照料和保护的小澈吗……

“喝！！”

“焚星妖莲！！”

云澈高声怒喝，身上火莲爆开，带着冲天热浪卷向周围。

“挡住！！”

凤凰妖莲绽放的那一刹那，一股可怕到超越他们想象的热浪扑面而来，九人大吼一声，同时向前，将全身玄力疯狂运转，迎向了绽放而至的赤红花瓣。

焚星妖莲的绽放速度一下子慢了下来，在九股强大的阻力之下开始了不规则的颤荡，最终，竟缓缓的停止了绽放。整整十几息的僵持之下，火莲忽然直接爆开，洒下漫天粉碎的莲瓣，九人也全部被热浪冲飞出去，每个人的衣服、头发都被烧焦大半，脸上也焦黑一片，手掌更是被严重灼伤，狼狈不堪。

而反观云澈，释放焚星妖莲的他全身顿时涌起一股强烈的虚弱感，他身体一松，整个人一下子半跪在地上，口中大口的喘息着，额头上汗如泉涌，身上血迹斑斑。

云澈显然已是力竭，而在九玄天罡阵下竟能抵抗到如此地步，还杀了整整六个长老！这已是个可怕的奇迹，更是足以让焚天门铭记数代的噩梦。可想而知，如果没有九玄天罡阵，所有的天玄强者纵然一拥而上，也说不定会全部葬送在他的手中。

“云澈！死到临头，我看你还如何嚣张！”焚莫极捂着胸口，手指云澈，大吼着说道。声音虽然冷厉，但任谁都能听出其中的战栗。

云澈抬起头，手抓重剑，嘴角，却是一丝冰冷的笑，他低低的道：“如果……这些人全部死了……那么，你们焚天门……是不是也就完了？”

云澈的冷笑如恶鬼般阴森，他的话语，更是如同最恶毒的诅咒，竟让堂堂的焚天门二长老不自禁的打了一个寒颤，他脸上肌肉一阵抽搐，手指云澈，用尽自己的最大声音吼道：“居然还敢如此狂妄的大言不惭……众位长老阁主，他已是强弩之末，速速杀了他，为死在他手中的众位同族报仇！”

“孽畜，受死吧！！”

被焚星妖莲所伤的九人全部退下，另外九人同时迫上，焚天刀分别刺向了云澈的九处要害……每一个人的出手，皆是杀招！势要将这个可怕的云澈马上置于死地。

云澈在这时手抓龙阙，忽然站起，双目之中，忽然绽放起一抹苍蓝色的奇光，他的身后，忽然现出一道苍蓝色的龙之影像。

“龙……魂……领……域！！”

吼！！！！

一声威严霸道的龙之咆哮从天际而至，震颤灵魂，直漫寰宇。云澈头顶三尺之处，忽然张开了一双如天空般深邃，如星辰般灼眼的苍蓝之目。

第333章龙魂领域：

第334章 小澈，一定要想我……

冲向云澈的九人脚步全部停止，他们的脸色由凶狠变得惊诧，然后忽然间化作了强烈无比的惊恐，他们的瞳孔开始了急剧的收缩，全身也如打摆子般颤抖起来。

天空暗了下来，一道道怒雷从苍穹劈下，震颤的大地瑟瑟发抖。这一切的画面，就如恐怖的末日忽然来临。

而巨龙似乎听到了他们恐惧的叫声，巨大无比的龙首忽然从天空坠下，张开巨大龙口，向他们吞噬而下。

恐惧到极点的叫声几乎撕破天际，这些强大无比的天玄强者在如此的威压与恐惧之下就如猛虎爪下的老鼠，根本生不出哪怕一丝一毫的反抗**，恐惧之下的全身酸软，让他们连逃跑的力量都几乎完全失去，一个个瘫软在地，双手本能抱住头部，口中释放着凄厉无比的惊恐嘶喊……

一个瑟瑟发抖中的焚天长老被云澈一剑贯胸，瞪大着恐惧的眼神直挺挺的倒下。

一个正惊恐吼叫的焚天阁主被龙阙一剑砸成两段。

一声重响，四个焚天长老被一剑轰飞，瞬间横死……九玄天罡阵完全崩溃了，没有了玄阵所赋予的强大玄力，他们的防御在云澈面前根本脆弱不堪。

龙魂领域之外，所有焚天门的人已是彻底惊乱。他们只听到一声龙吼，看到云澈的身后乍现龙影……随之，他们便看到围攻云澈的人全部停在了那里，全身颤抖，瞳孔放大，脸上的神情……就如看到了世界上最恐怖的画面。

云澈如猎豹一般冲出，龙阙疯狂的砸向一个又一个长老与阁主……而这些长老与阁主便如全部被邪魔附身，面对云澈时，全部惊恐的摊倒在地，在恐惧的叫喊声被一剑致命……没有反击，没有抵抗，死后的双目依然死死瞪大，充盈着仿佛地狱降临般的恐惧。

云澈开启的龙魂领域并不大，因为开的越大，精神消耗便越是巨大，只是刚好把整个九玄天罡阵笼罩其中。龙魂领域不是强大的攻击领域，也不是如冰云领域那边的控制领域，而是一种云澈从未接触过的精神领域……他全然没有想到，龙魂领域竟能强大到如此地步，让这些强大的天玄强者们全部化作了毫无抵挡能力的待宰羔羊，在瑟缩中任由他取命。

它虽然不能直接致人于死地，甚至无法对任何目标的身体造成损伤，但却要比云澈知道的任何攻击、控制领域都要恐怖的多。

但，如此强大的领域，所伴随的玄力消耗和精神消耗也是无比巨大的。尤其是精神消耗……短短的五息时间后，云澈的大脑已开始变得沉重，并出现了越来越重的眩晕感。他隐约感觉的到，以自己目前的状态，如同再继续强行维持下去，解除之时，自己必然受到强力的精神反噬，说不定会当场昏厥不醒。

“霸王怒！！”

轰！！！

原本是马上.将击杀云澈的局面，却在几息之间，被他如切菜一般连杀十八个天玄长老，局势的骤变，让所有人都来不及反应过来。焚断魂眼前一黑，一口鲜血狂喷而出。

云澈此时的状态只堪有全盛状态下的一半，但面对这些没有九玄天罡阵支撑的天玄强者，他的压力却是骤然下降，龙阙起舞，风暴呼啸，将一个又一个的人卷入死亡漩涡，这些名震苍风的天玄强者们，在云澈的重剑之威下，几乎都无法近到三丈之内，而他们只要被龙阙沾上，轻则重伤，重则毙命。没过多久，这些天玄强者已是手忙脚乱，自顾不暇，一个个面露绝望之色。

绝尘天阁的门被一脚踢开，焚绝城目光死死锁定在了萧泠汐的身上，快步向她冲去。

“做什么？当然是拿她的命给云澈看！”焚绝城低沉的道：“云澈肯为了她找上来，显然她对云澈很重要！把她带到云澈面前……我要他用自己的命来换她的命！”

焚绝尘的脚步没有让开，就连表情，依旧是毫无感情的冰冷：“我说过，她只是个诱饵！仅此而已，这也是我答应你去把她带来的底线！除此之外……谁都不能动她！！”

焚绝城脸色狰狞，右臂横起，将焚绝尘粗暴的撞开，抓向萧泠汐。

“找死的人是你！你这个一无是处，却自以为高傲的废物，你在我眼里，始终不过是个可笑又可怜的小丑！就凭你……也配拦着我！？”

火焰之链崩断，焚绝城和焚绝城也交手在了一起，焚绝城急欲擒住萧泠汐去胁迫云澈，焚绝尘一半为了保护萧泠汐，一半怒火杀意横生，原本一直相处的还算“和睦”的两兄弟，此时却是杀机四起，出手狠辣无比，毫无余地。

“废物！！”焚绝城不屑的骂了一笑，再度抓向了萧泠汐。

一只巨大的火焰之手带着汹涌的怒气，一下子轰在了焚绝城的脸上，将他逼退了三四步，焚绝尘也从地上一跃而去，如一头被彻底激怒的恶狼般扑向了焚绝城。

焚绝城的脸上露出可怕的狰狞，他一声咆哮，身上的火焰随着怒气爆燃而起。焚绝尘目光凶狠，虽然玄火远远弱于焚绝城，但气势上却是丝毫不若，眼神，更是比刀锋还要冰冷，他口中发出声声低吼，硬是死死的撼住了焚绝城前进的脚步，他的双手，被焚绝城的火焰一点点的烧焦皮肉，却是一声不吭，脚步更没有半分的退却。

“不要以为我不敢杀了你！你这个没用的废物！”

萧泠汐站在木窗旁，一张嫩颜早已是毫无血色。对于焚绝尘，她本该是怨恨的，因为是他将自己和父亲带到了这里，但，他却又一次次的保护了她……甚至，不惜在用命保护着她。她不明白这个冷酷、沉默的人心里到底在想着什么，她对他几乎没有了所有的怨恨，反而是一种复杂的感激……

忽然间，她所有的害怕，都消失不见，脸上，露出了凄迷而美丽的微笑。

砰！！

她怕死。

...

第335章 天火焚星阵？

木窗破碎的声音被充斥整个焚天门的震耳轰鸣声完全淹没，无法引起任何人的注意。但，仿佛是心灵感应一般，云澈的目光如同被什么无形的东西给牵引住，下意识的看向了上方……一眼，看到了萧泠汐破窗而出的身影。

小姑妈！！

云澈完全相信，就算他的小姑妈被施了神话中的魔法，变成了小动物，变成了花草，他依然能一下子认出来。

七十丈的高度坠下，伤不到灵玄境以上的玄者，但萧泠汐的玄力，目前才堪堪突破入玄境。如此的高度坠下，完全足以直接毙命！云澈在刹那的呆滞后，一瞬间目眦尽裂，全身的血液冲顶而上，他暴吼一声，收起龙阙，再也不顾周围的一切，疯了一般的冲了上去。

云澈一声闷哼，嘴角溢血，却借助三个天玄长老的攻击以更快的速度冲向前方，脱离了所有焚天长老的包围圈，一双眼睛瞪大到几欲爆裂，死死的盯着下落中的萧泠汐……收起龙阙，他的速度变得极快，但这样的速度要在萧泠汐坠下之下接住她，却是根本不可能的事。

“小姑妈……小姑妈！！”

心弦被重重的波动，求生的**忽然在心中快速滋生，她闭上眼睛，释放出自己所有的玄力，护在了身体上。

“呃啊啊啊啊！！”

云澈的喉咙中溢出如野兽般的嘶吼，第三境关强行开启，一时间，他的身上红光乍现，全身的玄力就如火焰一般熊熊的燃烧起来，全部化作了他疯狂前冲的动力……云澈的速度陡然加快，但萧泠汐距离地面却是以更快的速度越来越近……越来越近……

云澈的身影如化作一道火焰之箭，骤然冲刺了一段极长的距离……随之，他的左臂伸出，一道青色的光芒如流星般释放而出。

这道玄罡倾注了他几乎所有的信念与希望，他目光死死的盯着萧泠汐下落的玄罡飞去的轨迹……此时此刻，他已根本无法去留心，他此时的玄罡竟是青色！

玄罡的速度远超云澈自身，就如一道一闪而过的流光一般暴冲而去……但在云澈的视线之中，它的轨迹却是如此之慢，时间的流速，在此刻的云澈眼中仿佛大幅度的慢了下来。他睁大着眼眸，看着萧泠汐一点点的落下，看着玄罡一点点的靠近……终于，在萧泠汐的身躯距离下方还有不到两尺之距时，承载着他所有希望的玄罡，也在这一刹那，冲到了她的下方……

玄罡撞击在了山壁之上，一股并不太强烈的力量顿时爆开，所带起的风暴推移了萧泠汐的下落轨迹，让她如风中落叶般横飞了出去，而云澈也在这时飞扑而至，双臂牢牢的抱住了萧泠汐……那一刹那，他犹如保住了整个世界。

又是一声重响，收势不及的云澈脑袋狠狠的撞在了石壁上，抱着萧泠汐翻滚着倒地。但怀中的萧泠汐被他用玄力牢牢护住，没有受到任何损伤。他迅速坐起，双手抱紧萧泠汐，下一个刹那，他的目光与她直接相对，两个人同时怔住，画面，似乎在这一刹那永远定格。

萧泠汐的脸色很是苍白，气息也微弱不堪，虽然她的躯体没有坠落地面，但下坠所产生的冲击力，与玄罡力量尽可能柔和的冲撞，将她体内的玄力和气息冲击的一片混乱，内腑受到了不轻的创伤。如果不是为了看云澈一眼的渴望，她已经昏了过去。

她的嘴角一点点的弯了起来，雪玉般的手儿一点点的抬起，轻轻的覆在云澈的脸上，唇瓣之中，溢动着轻风般的声音：“小澈……你终于……回来了……”

三年不见，萧泠汐长高了，她的腰肢却变得更加纤细柔软，抱她在怀，轻飘飘的就如束绢，毫无重量感……她长大了，她已从一个十五岁的懵懂女孩，变成了十八岁的婷婷少女，但却变得如此消瘦。这人生最宝贵的三年，她承受的，却是常人难以忍受的孤独与凄苦，还有伴随日夜的牵挂与思念。

一股狂暴的杀气从他身上释放，心中的恨意，就如海洋中的浪涛一样滔天起伏。但是，他死死的压下了所有的杀气和怨恨，抱着萧泠汐，唤出已精疲力尽的雪凰兽，直冲东方而去……

就在云澈救起萧泠汐之时，焚天门那边也有了一个大动作。

同样惊魂未定的焚莫极被焚断魂的这个命令吓了一大跳，慌忙道：“可……可是门主，天火焚星阵是在宗门遭遇灭顶之敌时才能动用，一旦使用，需要整整三百年才能重新铸起……”

“是……是！”

云澈驾驭雪凰兽疾驰而至，由于雪凰兽在毫无停歇的奔波六千里后，已处在油尽灯枯的状态，再度被召唤出来，它飞行的速度并不快，飞行的高度也只有不到十丈，但他冲至的地方，却没有一个焚天长老迎上来，反而全部慌不迭的远远遁开，似乎是要任由他离开……而如今的他力量大耗，又怀抱一人，本该是焚天门攻击他的最好时机。

茉莉的话让云澈心中猛的一凛……灭杀王玄后期？焚天门之中，竟还隐藏着如此恐怖的玄阵？四大宗门的底蕴，果然决不可小视。

茉莉声音刚落下不久，云澈下方的地面，一个深紫色的巨型玄阵忽然映现，然后快速转动，玄阵的边缘，三十多道湛紫色的火柱忽然冲天而起，每一根火柱都有五尺之粗，数十丈之高，将云澈和昏迷中的萧泠汐牢牢的围在中心。

...

第336章 绝境的焚天门

下方的玄阵在旋转，几十根冲天的火柱封死了云澈所有的进路与退路，这些火柱所释放的高温，比之云澈交手过的任何一个焚天长老的焚天之火都要可怕十数倍。

轰！！

天火焚星阵旋转的速度开始快到极致，带动着深紫色的焚天之炎疯狂燃烧，玄阵之中所有的一切都燃烧了起来，灼热的气浪和焦糊的味道直漫整个焚天门，但这些神紫之炎却没有一丝溢出玄阵之外，全部在玄阵之中熊熊燃烧，吞噬着其中一切的事物，久久不灭。整个玄阵之中，除了火焰，再无其他。

一把把焚天刀无力的跌落在地，那些长老、阁主们也全部坐倒在地，看着满地的鲜血、狼藉，和那一片深紫火海久久无言。

焚断魂同样瘫坐在地……云澈死了，被天火焚星阵笼罩，他绝对没有活的可能，但他半点都喜悦不起来。这个天火焚星阵可以说是焚天门最后，也是最强大的一道防线，如果宗门万一哪日遭遇实力远胜自己的势力入侵，天火焚星阵一旦开启，将足以把所有入侵者焚灭……但今天，却被迫用在了一个人身上……还是一个只有十九岁的年轻人！

一日之间，在苍风帝国呼风唤雨的焚天宗门，遭遇了噩梦般的重创……整体实力，都因此而元气大伤，甚至有可能就此一蹶不振。

“门主，你没事吧？”

“唉，如果太上门主，或太上长老在就好了。若他们在，又何惧一个云澈，我们又怎么可能会被逼到这种地步……”

“不要再说了。”焚断魂一挥手，摇晃着站了起来，沉声道：“召集所有弟子清理现场，还有准备各位逝去长老、阁主的后事……其他的事，以后再说。”

如此可能有辱焚天门名望的卑劣行径，如果不是得到长老会的支持，焚绝城就算再恨云澈，也断然不敢这么自作主张。这些长老为替大长老等人报仇，都迫不及待的想要手刃云澈，从而支持掳来云澈家人为诱饵，并且一起瞒下了焚断魂……

若追究起来，他们都可算得上焚天门的罪人。

这时，一个长老的目光忽然落在了天火焚星阵中的火焰之上，口出发出惊疑的声音：“你们快看，玄阵中的火，好像有些奇怪。”

忽然间，整个紫色火海竟如被什么托起一般，缓缓的向上浮动起来……没错！是整个火海在浮动！而且越升越高，从半尺、到一尺、到两尺……以一个均匀的速度升高着。

火海依然在上升，逐渐已升至了一人高的高度……而火海之下，映出了一个被紫色火光笼罩的身影。他左臂紧紧的抱着一个昏迷中的纤弱少女，右手高举，掌心之上……便是那燃烧中的紫色火海！

“是云澈！！”

这一幕，让所有焚天弟子，甚至长老和门主，都惊骇的心胆欲裂。

在茉莉说起这个攻击玄阵是纯粹的玄火之阵时，云澈就没有了任何的担心，任由自己被天火焚星阵吞没。火海之中，他收起雪凰兽，隔绝一切火焰，不让萧泠汐受到任何伤害，同时以邪神火种天下无双的控火之力，用了整整半刻钟的时间，将这片火海完全的纳入了自己的控制之中。

云澈的话，犹如恶魔之音，让所有人脸色大变，每个人的脸上，都露出的深深的惊恐。

这片火海如真的就此被云澈抛下……焚天门就彻底的完了！！

“住手……住手！！”焚断魂向云澈的方向伸出手掌，一双眼睛满是血丝，他颤抖着声音道：“云澈……有话好说，有话好说……你千万不要冲动！”

“不……不不！”焚断魂连忙摆手，整张面孔都惊恐中疯狂.抽搐：“这个世界上，没有化不开的恩怨……你……你先把手中的火放下，我们什么都可以商量，什么都可以化解……我们所犯的错，我们一定承担……之前的事，我亲自向你和你的家人道歉，你需要什么补偿，什么条件，只要你开口……我就算拼了命，我们也一定满足你！！”

但焚断魂低到尘埃里的妥协和求饶，换来的依然是云澈的冷笑。偌大一片焚天火海，又岂是那么容易控制的，他能支撑这么久，已是极限，三息之间，若他再不把火海推出，火海就会直接在他头顶上爆散。他看了一眼昏迷中的小姑妈，心中疼痛，更多的是恐惧与深深的后怕。因为焚天门，他和萧泠汐险些就天人相隔，爷爷此时也在他们手中，生死未卜。想到这些，他的怒火就无法控制的疯狂燃烧，愤怒的声音狂吼而出：“你们犯下的错……必须以毁灭的代价来偿还！全……部……去……死！！！！”

...

第338章 送上门的大礼

时间静静流逝，一天悄然过去。

他怀中的萧泠汐也完完全全安静了下来，在他玄力的无声滋润下，她的面色红润了下来，本就不太重的内伤也愈合了七七八八。这时，她忽然轻轻的咳了一声，眼睫微颤，然后一点一点的睁开了眼睛。

朦朦胧胧的视野变得清晰起来，这里的视线有些昏暗，但依然清晰的映出了云澈的面孔……她双眸一颤，整个人怔在那里。

她和父亲被带到曾经只在传说中的焚天门……她见到了朝思暮想的小澈……她看到了小澈一人冲入焚天门，让强大无比的焚天门一片大乱……她跳下了高高的山壁，却又感觉到自己掉落到他的怀中，还在意识消散前，终于见到了他……

她不知道自己的下一场梦，会是噩梦，还是美梦。

她的泪珠在昏暗的洞穴中荡动着晶莹的水光，便如暗夜中的珍珠一般。云澈将她滚落的泪珠一颗颗的接住手中，仿佛想要珍藏这世上最最宝贵的雨露。

“小姑妈……”云澈反手抱紧她，眼眶微微湿润，他轻轻的道：“都是因为我，让你和爷爷受了这么多的委屈和苦楚……一切都会好起来的，我再也不会让你和爷爷受任何委屈了……”

——————————————

“她帮我修复了玄脉，还教我修玄法则，赋予我各种强大的玄功玄技，还很多次救了我的命……后来，我按照爷爷的意思，来到了新月城……”

云澈的经历，对之前从未出过流云城的萧泠汐来说，完全就是一部神话一般的传奇。虽然云澈已讲述的足够含蓄，依然不断的引来她或惊诧，或惊吓的娇呼。

“我就知道，我的小澈吉人自有天相，一定会有一飞冲天，让所有人只能仰望的一天，我就知道……”萧泠汐声声呢喃，喜极而泣。同时，她的心中也闪过一抹惶恐，但这丝惶恐又马上完全的消散……虽然，他已经一飞冲天，成为了俯视天下的人物，虽然，他已经达到了她无法仰望的高度，虽然，他们之间的差距，已如天堑鸿沟，但那又怎样？曾经被所有人讽为废物的他，是她最最宝贵的小澈，如今可以傲视天下的他，依旧是她的小澈……可以为她，不惜万里而来，冒死杀入苍风最顶级宗门的小澈！

云澈支起锅灶，烧起了鲜美的兔肉汤。飘散的肉香味对饥肠辘辘的两人来说无疑是一种难捱的折磨。在这样的“折磨”之中，云澈开始倾听萧泠汐讲述她的这三年……这三年，她过的很简单，几乎三年如一日……练功、练剑、发呆、想念……

在云澈的疗愈下，萧泠汐已恢复的和平常无异，虽然一直瘫在云澈身上，但别说自己喝汤，登山攀石都没问题。云澈却是一副照顾重病号的小心样子。萧泠汐扑哧一笑，软绵绵的倒在云澈身上，半眯月眸，把唇瓣轻轻的张开。

在平静温暖的气氛中，一碗肉汤很快喝完。云澈准备去盛第二碗，刚侧过身来，动作便忽然一滞，眉头微微竖了起来。

“嘘……”云澈竖起食指，轻轻做了个噤声的手势。

“……居然让我们大半夜偷偷摸摸的潜入苍火城。唉，我们在苍火区域称霸这么多年，还是第一次做这么憋屈的事。”

“听说太上门主猜测云澈有可能是圣地的传人，否则不可能这么厉害……呼！你说，云澈真的有可能藏在苍火城吗？”

两个人的脚步声越来越近，他们的玄力气息也很是不弱，一个地玄境五级，另一个是和云澈相等的地玄境六级，两人在焚天门中，应该也是个堂主或教头级的人物。他们的牢骚，也让云澈大致摸清了他们路过这里的目的。

说完，云澈身体一晃，一跃冲出洞口，直接落在了两人的前方，将正侃侃而谈的两人吓了一大跳。

“你们来的，可真的时候。”云澈发出冷笑，说了一句两人完全听不到明白的话，

两人还没来得及说出一句完整的话来，他们的眼睛依忽然一花，一股万钧巨力已狠狠的轰在了他们的胸口。

两人如稻草般被砸飞出去，右侧那人当场毙命，地玄境六级的那个人还留着一口气，他上身颤抖，死死瞪大的双目看着向他走近的云澈，眼中全是绝望。

...

第340章 调虎离山

萧烈依在囚笼的一角，面色消瘦憔悴，没有愤怒、没有怨恨，没有惊慌与挣扎，对于有人的到来也毫无反应，似乎已经完全淡漠了生死。一个小城之中的小人物，被带到焚天门的地牢之中，任谁都能想到最终会是怎样的结局。

守狱弟子上前，将沉重的牢笼门打开，然后冷硬的道：“进去吧，记得速度快一点。”

“你……”

整个囚龙狱的底层微微颤荡，四大守狱弟子被一瞬间轰飞出去。被龙阙直接轰中，他们的结果是毫无疑问的瞬息毙命。临死之前，他们瞪大的眼瞳之中，映出了那如噩梦一般可怕的龙阙。

说话间，云澈的手在脸上轻轻一抹，属于他的面孔顿时清晰的出现在萧烈的视线之中。萧烈暗淡的双眸一下子迸发出神采，他一把抓住云澈手臂，激动的全身颤抖：“澈儿，你……你……”

萧烈定定的看着云澈，心头涌动着万千的激动与万千的话语。看着云澈的眼神，感受着来自他那种厚重如山、浩瀚如海，陌生，却又无比熟悉的气息，他重重的点头：“好……好！”

阵阵大喝声从上面传来，伴随着越来越近的脚步声。云澈搀起萧烈，手臂勾紧他的身体，低声道：“爷爷，我们这就离开这里……喝！！！”

轰轰轰轰轰轰轰！！

忽然爆开的地面自然瞬间引来周围所有目光的注视，当附近的焚天弟子看清一跃落下的那个人时，他们的神情一瞬间化作无尽的惊恐：“云……云澈！！”

“小婵，快走！！”

萧烈焦急的话还未完全说出口，雪凰兽已在长鸣声中破风而去，迅疾的就如暗夜之下的一道雪白流星，转眼便消失在视线之中。萧烈后面的话，云澈已是无法听到，但他知道萧烈要说的是什么。

再加上，焚天门的目标，本来就不是萧烈，而是他。他既然出现，自然不会有人去管萧烈。萧烈一旦这么离开，基本就彻底的安全了！

龙阙轰然砸地，数十道裂痕从他的脚下快速蔓延，一直蔓延到周围不少焚天弟子的脚下，让他们恐惧中慌忙后退，看着这些焚天弟子狼狈的样子，他狂笑着道：“没错！你们的云爷爷又来了！你们乖乖的给我等着！我云澈在此立誓，一个月之内，我要你们焚天门，永远从天玄大陆除名！”

没过多久，一声惊雷般的怒吼当空而至：“孽畜！今夜，老夫必要你有去无回！！那里逃！！”

很快，焚断魂和一众长老和迅速赶到，看着囚龙狱上方的一片狼藉，他们都是倒吸一口冷气。

“不用！”焚断魂抬手：“以父亲和太长老的实力，根本不需要我们帮助。哼，昨日才刚受重伤，力量大耗，没想到他今日就敢闯进来……这次，父亲和太长老一起出手，他插翅难飞。”

云澈刚冲出焚天门不久，身后两道强大无比的气息便直追他而来。他微微一愣，随之一声冷笑……他倒是没想到，居然是焚天门的这两个老不死同时追出来，简直是……

平时背负龙阙而行，以龙阙战斗，对云澈而言本身就是一种训练。龙阙在手，云澈拥有极强的毁灭能力，但行动力上极为欠缺，移位、回避、突袭大都要依赖于星神碎影。而一旦弃掉了龙阙，云澈便如弃掉了背上的一座大山，速度之上快若奔雷，让身后的两大王玄强者一时之间都无法追及。

不知不觉，七八十里的距离在他们脚下掠过，两大王玄距离云澈的距离也由最初的一里之距缩短到了不到三十丈，而这时，云澈的前方，终于出现了一片在暗夜之下阴森沉沉的树林。

“就凭你，还不配！！”

嗷呜！！！！

仓惶之下的全力躲避，也让他们对云澈气息的锁定出现了刹那的中断。而趁着这个机会，云澈冲入了前方的密林之中，以极快的速度直冲南方而去。

而这时，云澈的身影却施施然的从树林最边缘的位置探了出来，看着两大王玄远去的方向嘲讽的一笑，他的身上，笼罩着一层薄薄的冰云之壁。

带着冰云之壁，云澈折返向了焚天门的方向，随着距离越拉越远，云澈的速度也越来越快。在距离完全足够安全后，他撤掉冰云之壁，速度全开，直冲焚天门。

...

第361章 双重领域

“什么！？”

云澈的忽然变化，让凌天逆心中剧震，因为他本弱至不足一成的气息，竟在火焰燃起的那一刹那忽然暴涨，瞬间增长至了之前……不，是还要胜过之前的状态！

凌天逆在修玄一道上的见闻之广博，可谓无人能及，但云澈的身上，却不断出现着一个又一个让他无法理解的异象。

这是第二次，云澈直接将凤凰之血燃烧，这会让他直接透支掉三滴凤凰血中的全部力量，代价，是接下来两三个月内都无法再动用凤凰炎。他双手攥紧，双目之中分明有两团赤炎在燃烧：“倾月，我身上的力量，最多只能保持二十息的时间……我需要借助你的冰云领域……我必须要在二十息之内，让他惨败在我的面前！！”

二十息之内让剑圣惨败，这在任何人听来，都只能被当做一个可笑至极的笑话。夏倾月眸光微漾，她《无》《错》刚要说什么，云澈已是大吼一声，冲天而起，龙阙轰出数道凤凰之炎，带起震颤苍穹的龙吟凤鸣。

夏倾月心中微微一叹，不再多言，飞身而起，冰凰琼华绫舞出漫天冰华……凤炎与冰夷，一左一右，齐齐轰向凌天逆。

凌天逆的身体顿时一半如在熔岩，一半如在冰狱，他青剑一挥，荡起浩天剑气，将凤炎与冰夷同时斩裂。云澈和夏倾月，也在这时逼近到他的身前。

“倾月！”云澈口中一声低喝！

数十道冰索凭空凝结，封锁着凌天逆的所有方位，夏倾月冰发飘动，全身蓝光暴闪，万千冰灵飞散而去，周围百丈空间在霎时化作一个冰蓝色的世界。

冰云领域……开启！

空气骤然变得冰冷刺骨，剑圣的行动顿时出现了停滞，剑势也出现了大幅度的减弱。不过，冰云领域虽然足以对剑圣造成牵制，但不至于造成威胁，凌天逆神色淡漠的撩起青剑，只听一声刺空之音，冰蓝色的领域便出现了一道长长的裂痕。

“天剑神诀能轻易斩裂各种形式的领域，除非在玄力上压制我，否则在我面前使用领域，没有任何用处，只会白白加速你的玄力消耗。”凌天逆淡漠的出声，他声音刚落，忽然感受到了一种无比异样的气息，他手上动作停滞，猛的转头看向云澈。

云澈此时的双目之中，赫然绽放着一抹苍蓝色的奇光，他的身后，若隐若现的浮动着一道苍蓝色的影像……那个影子仰天咆哮、张牙舞爪、威风凛凛，虽然模糊，却释放着一种傲视寰宇的气息……赫然是一只苍蓝色的龙影！

一声威严霸道的龙之咆哮从天际而至，震颤灵魂，直漫天下。云澈头顶三尺之处，忽然张开了一双如天空般深邃，如星辰般灼眼的苍蓝之目。

看着这双苍蓝色的眼睛，凌天逆全身一僵，整个人定格在了那里，唯有一双瞳孔一点一点的放大……直至近乎占满了整双眼眶。

周围的光线暗了下来，直至漆黑一片，他似乎听到了有万千雷霆在轰击而下，又似听到了让天地瑟瑟发抖的龙吟……他的大脑混沌一片，忘却了自己身在何处，也忘却了自己在做什么，逐渐的，他的眼前，开始浮现出一幕幕如噩梦般的画面……

他看到了自己被云澈击败，然后被毁去全身玄力，断掉全身经脉，震断所有骨头……从一个傲然天下的剑圣，变成一个连乞丐都不如，连求死都不能的废人……随后，云澈因为他的追杀，而迁怒于整个天剑山庄，他杀了他的所有儿孙，虐杀了所有天剑弟子，那些有姿色的天剑女弟子，全部被他**，御剑台所有的剑，都被他摧毁，整个天剑山庄，都完全的烧了起来……盛极苍风的天剑山庄，被他变成了最凄惨的人间炼狱……而身为废人的他，只能在无尽的绝望之中眼睁睁的看着这一切……

这时，云澈出现在了他的眼前，他在对着他狞笑……随之，云澈忽然飞至苍穹，化作了一条巨龙……一条弥漫天际，巨大无比的龙。它身长万丈，仅仅是龙首，便如山岳一般大小。一股庞大到无比形容的恐怖气势铺天盖地的压下，在这股庞大的气势之下，他感觉自己就如天地间的一粒沙尘般渺小。

凌天逆的全身如打摆子般颤抖起来，身为剑圣的他，平生第一人对一个人产生恐惧，而且是深深刻印在灵魂，终生都无法抹去的恐惧。在这种恐惧之下，他四肢酸软，全身战栗，竟有了跪在他面前祈求饶恕的冲动……

龙魂领域是不属于这个位面的力量，所以纵然是凌天逆，也根本无从抗拒，他全身玄力极速衰弱，瞳孔收缩，全身分明在剧烈战栗着。只是，云澈全盛状态下，龙魂领域也只能持续五息左右的时间，而他此刻的状态，三息已是极限。

但短短的三息，已足够将凌天逆送入梦魇深渊！

三息过去，龙魂领域消失……凌天逆的精神力毕竟强大无比，几乎是一瞬间，他的双目便已恢复清明，但云澈的龙阙，已距离他的胸口不到一尺之距，而他的身躯，也在这三息之中，被冰云领域完全的冰封，动弹不得。

双重领域之下，凌天逆的精神、力量、防御全部溃散。

“陨月沉星！！”

轰！！

狠狠的一剑，重重的砸在凌天逆的胸口上。

一声巨响，凌天逆胸口的冰层顿时爆裂，整个人如炮弹一般飞了出去。

以凌天逆的雄厚玄力，云澈一剑砸实，他纵然不好受，也不至于重伤，但龙魂领域之下，他的精神与玄力全面溃散，那层护身玄力的强度连平时的三成都不到，纵然他以最快的速度全力运转玄力，但在冰云领域的持续冰封下，他全身僵硬麻木，就连玄力的运转都变得缓慢无比……云澈一记陨月沉星，直接将他的五脏六腑砸的移位。

“凤翼天穹！！”

云澈身上的凤炎猛烈燃烧，背后凤翼隐现，整个人在天空掠起一道赤红色的光影，瞬间追上了倒飞中的凌天逆，龙阙狠狠的砸下……

轰！轰！轰！轰！轰！轰！轰！轰……

重剑连环轰击在凌天逆的身上，一剑重过一剑，每一剑的落下，都带起惊天动地的轰鸣。周围的人群全部都傻在了那里，纵然是亲眼所见，亲耳所闻，他们依然不敢相信，那居然是以剑所轰出的力量……这番声势，简直就是九天玄雷震世！！

可想而知，那每一剑之中，蕴含着何其恐怖的力量。

在冰云领域的持续冰封和龙阙的持续轰击之下，凌天逆别说翻身和反击，就连支撑他的最后玄力也逐渐濒临溃散，云澈疯狂释放的力量，也在一点点接近枯竭，他深吸一口气，目视着已全身是血，双臂都被轰断的凌天逆，龙阙高高举起，身后浮现啸天狼影……

“天狼斩！！”

“老大！！”

天狼斩即将轰下之时，他的耳边，隐约传来凌杰嘶哑的叫喊声，他的动作微微一顿，天狼斩的力量顿时收回了六成。

砰！！！！

苍蓝狼影冲击在了凌天逆的胸口，一团血花在他的胸口猛烈炸开。目视着那朵血花的盛开，云澈握剑的双手缓缓垂下，一股无法抗拒的沉重感从大脑中袭来，他长长呼出一口气，全身无力的坠落而下。

冰云领域消失，一道浅影掠动，下落中的云澈已被夏倾月用手掌轻轻托住，缓缓落在了地上。另一边，凌天逆也重重落地，凌杰一声大喊，飞快着跑了过去，半跪在了他的身侧。

这里是苍风皇城之中，人群本就密集无比，被引来这里的人，早已超出十万之众，但此刻，如此庞大的人群，却是一片死寂，每一个人都呆呆的看着那片被完全摧毁的土地，几乎失去了思考的能力……

剑圣……无敌于苍风的第一人……竟然……败了！

任谁都看得出，在云澈连续轰出的那十几剑之下，凌天逆分明已受到了无比之重的伤……尤其是最后一击，他的胸口，都已完全爆裂，说不定，就连内脏都已彻底摧毁。

这个去年才声名鹊起的少年，他在短短不到两年的时间内，以无法想象的速度成长着，并创造着一个又一个的神话。天玄排位战首位……搅乱焚天少主迎亲……屠灭焚天门……

而今，竟然重伤了凌天逆！！

而击败这苍风第一人，那分明意味着……他已足够资格取代凌天逆，成为新的苍风第一人！

而他今年，却才堪堪只有十九岁！！

“你怎么样？”夏倾月扶住云澈，只感觉他的身体一片酥软，几乎已经没有了一丝力气。

云澈之前所忽然爆发的力量，全部来自凤凰炎，如今，他的凤炎完全熄灭，三滴燃尽力量的凤凰血也陷入了长达两三个月的沉寂状态，他自身也就此完全脱力。在加上之前开启灵魂领域，他的精神也变得昏沉一片……毫不夸张的说，此时的云澈，随便一个初玄境的玄者都能杀了他。

“我没事……只是有些累。”云澈平静着气息，喘着粗气道。龙魂领域，这种在层面、法则之上完全压制一切的逆天力量，让他在面对原本不可能战胜的剑圣时，硬生生的缔造出了这样的结果。

凌天逆的伤势极重，被凌杰搀扶着才勉强站了起来。他成名之后，这是唯一一败，却是败在了一个实力远远不及自己的少年人身上。相比于身上的创伤，他精神上受到的打击更是沉重太多……

而且，他的灵魂之中，还因那可怕的龙魂领域而种下了永远不可能消除的心魔。

第361章双重领域：

...

第362章 惶恐的萧宗

凌天逆的伤势极重，胸口的伤如果再深入一分，就足以摧毁他的内脏。他很清楚，云澈最后一击是手下留情了，不但力量忽然收回大半，就连攻击方位也偏离了要害，他心中长叹一声，用虚弱的声音对凌杰道：“我们……走……”

凌杰没有说话，带起凌天逆准备离开。这时，他们的后方，传来云澈冰冷的声音：“凌天逆，你就想这么走了吗？”

凌杰的脚步一顿，凌天逆也是轻轻一震……而凌杰，竟从凌天逆的身上，分明感觉到了颤抖……没错，是颤抖！而且似乎是恐惧的颤抖。心魔这种东西，一旦种下，纵然是剑圣这等境界的绝世强者，也绝难摆脱和抗拒。

云澈目光阴沉的盯着凌天逆：“你就这么走了，难道就不怕我因此记恨在心，某一天杀上天剑山庄，将你们天剑山庄，变成第二个焚天门吗！不要怀疑我有这样的能力……三年前，我毫无玄力，一年半前，我夺得排位战首位，现在，我可以一个人灭掉焚天门……虽然现在我无法一个人打败你，更不可能毁掉天剑山庄，但，两年，最多再给我两年的时间，我就可以轻而易举的让天剑山庄化作废墟……你相不相信！！”

三年的时间，从毫无玄力，到可以重伤凌天逆，这样的成长速度，可谓旷古绝今，惊世骇俗，甚至让人不寒而栗。谁都无法想象，以这样的成长速度，再过两年的时间，云澈的实力，将达到一个怎样恐怖的境界。

或许那个时候，他真的可以一个人，匹敌整个天剑山庄。

凌天逆的身躯再次一颤……一个不到二十岁的小辈，叫嚣着要一个人灭掉天剑山庄，这原本，应该是个可笑到极点的笑话，但凌天逆不但笑不出来，反而遍体发寒。就算是没有心魔，云澈的这几句话，也足以让他胆战心惊。因为今天，他已经亲生领教了云澈的可怕……甚至，他已然在极度后悔着来追杀云澈。到最终，他没能杀的了云澈，反而自身重伤，还被留下心魔，更是为天剑山庄，招致了一个极其可怕的敌人。

“不过你放心，我不会！”云澈微咬着牙道：“因为要杀我的只有你，而不是整个天剑山庄，甚至我连你，都没有杀……因为小杰是我的兄弟，我绝不愿意对他的亲人下手。我说这些话，是想让你知道，我并不是你口中的穷凶极恶之人，我做什么事，杀什么人，自有我自己的准则和底线。我和焚天门之间的恩怨，与他人毫无干系，若是焚天门残羽或后人来找我报仇，那是天经地义，而你凌天逆……你不过是一个什么都不知道的外人，凭什么以审判者的资格出现在面前，还声称要‘替天行道’！”

“我虽然还有杀你的足够余力，但今天，我放你一命，日后，我也不会去找天剑山庄的麻烦，如果你依然认为我是那种泯灭人性的万恶之人，那你大可以在伤好了之后，再来杀我！”

凌天逆双目闭合，长叹一声：“或许，真的是我错了，今日我既已败，将来，也更不可能杀的了你。我也真心的希望……是我错了……”

“杰儿，我们走吧。”

凌杰回头看了云澈一眼，眼神里有感激，有崇拜，还有一种无法言喻的复杂，最终，他没有说什么，转过身去，将凌天逆扶上风烈鸟，绝空而去。

“呼……”

云澈长长的呼出一口气，整个人无力的倒下，刚好依在了夏倾月柔软的胸前，他闭上眼睛，轻轻的道：“倾月，先不要走，接下来一段时间……我需要你的保护……”

说完，云澈的意识再也无法支撑，陷入了完全的空白之中……

——————————————————

消息传来，萧绝天手足冰凉，头皮发麻，脑袋都差点炸开。

“你说的这些……都是真的？”

“千真万确！”萧薄云沉着脸道：“凌天逆的确如我们所预料的出手，而且追杀到了苍风皇城，但他和云澈交手，却非但没有杀了他，反而被云澈和联手重创，云澈最后有意收手，否则，凌天逆说不定直接死在了云澈的手上。他们就在皇城之中交手，皇城之中无数人都亲眼所见。”

“另外，夏倾月是以冰云仙宫的名义来协助云澈，不惜面对凌天逆出手……云澈一个人的实力已是恐怖无比，他的身后，居然还有冰云仙宫的全力庇护！另外，据说在场之人都听到了‘冰夷神功’四个字，夏倾月，说不定已经练成了传说之中冰云仙宫的无上玄功，云澈和夏倾月两人夫妻联手，凌天逆都只能败阵，整个苍风，根本没有人可以匹敌！”

萧绝天一屁股坐在座椅上，满头大汗。

“宗主，云澈在重伤凌天逆后，自身也力量大耗，还当场昏迷，现在一定虚弱不堪，我们要不要……”萧薄云虽然没有说下去，但他的语气和眼神已表达的足够清楚。

萧绝天的眉头微微一动，随之忽然问道：“夏倾月有没有离开？”

一听此言，萧薄云脸色微变，随之摇头：“她带着云澈到了苍风皇宫，并没有出来过。”

“相传冰夷神功是威力还要胜过天剑神诀的无上玄功，如果夏倾月真的练成，那么就连我的父亲，都可能不是她的对手，我们拿什么去在夏倾月的保护下暗杀云澈！一旦暗杀不成泄露踪迹，我们就连最后的一点妥协余地都没有了！”萧绝天恨恨的道。

他猛的起身，道：“马上准备紫脉天晶、紫玉金鳞膏、赤鹰玄血，由你亲自去慰望云澈。再带上紫晶三十斤，白玄玉二十斤，另从门下十八岁以下女弟子中，挑选三个资质、姿色上乘的女弟子赠予云澈……今日天黑之前就启程，务必在云澈伤愈之前送到。”

紫脉天晶、紫玉金鳞膏、赤鹰玄血……这是萧宗所拥有的万千灵药中，最为珍贵稀少的三种，为了向云澈表达自己的诚意，萧绝天可谓是狠着心下了血本。萧薄云听在耳中，肉痛的全身直哆嗦，但事到如今，面临着被灭门的威胁，他们也别无选择。

………………………………

云澈昏迷了整整两天，才终于醒了过来。

他之所以昏迷这么久，主要原因并不是力量透支过重，而是精神损耗太过巨大。毕竟，以他目前的能力，使用龙魂领域终究太过勉强。

“你醒了。”

云澈刚睁开眼睛，一个清冷的声音在耳边响起，他看到自己正躺在一张松软的床上，周围，是绣着金羽凤凰的华丽幔帐，鼻尖，飘逸着一抹淡淡的馨香气息。他侧过目光，在床边看到了夏倾月的曼妙身影。

“倾月……”云澈呼喊了一声，声音有着干涩，全身依旧充斥着深深的乏力感：“我睡了几天？”

“两天，”夏倾月转过身去：“我去喊他们。”

“啊……等等。”云澈连忙出手喊住她，夏倾月的脚步也随之停下。

“这次，幸亏你来了。”云澈微笑着道。

夏倾月侧过身来，声音幽冷而轻柔：“没有我，凌天逆同样杀不了你。”

“他虽然杀不了我，但我最终也只能落荒而逃。而有你在，我却可以让他灰头土脸的回去……结果，完全不一样。”

“……凌天逆被你重伤，现在外面都在盛传，苍风第一人的名号已经可以易主。”夏倾月看了云澈一眼。

“是么……不过名号这东西，从来都是最没有用的。”云澈很平淡的说道，他双目直直的看着夏倾月，忽然道：“倾月，你离我近一点好不好？我感觉自己……已经好久没有好好看看你了。”

忽然变得暧昧的话语，让夏倾月的呼吸顿时出现了少许的紊乱，她身体未动，但过了一小会儿，她还是轻移脚步，坐在了床边。

云澈也在这时坐起身来，他现在虽然身体乏力，但玄力并不亏空，昏迷的这两天，他的玄力已恢复了三成左右。如今他醒来，恢复的速度也将数倍的加快。在夏倾月刚刚坐在床边时，他忽然伸出手臂，小心的抱住了夏倾月的肩膀。

夏倾月的身体明显的僵了一下，下意识的想要挪开：“你……”

“倾月，闭上眼睛。”云澈轻柔而坚定的从后方抱住她，手臂缓缓下滑，从肩膀，缓缓搂至弱柳般的纤腰上，近距离看着夏倾月，她的容颜，完美到近乎梦幻。

“你要……做什么？”忽然被他这样抱住，夏倾月的呼吸彻底乱了起来，全身更是僵在那里，一时之间，都不知道自己是不是应该挣扎摆脱。

云澈的脸缓缓的靠近，如有魔力般的声音在她耳边响起：“倾月老婆，我们都已经成亲三年了，但三年夫妻，我却一直都没有亲吻过你，这次……让我亲你一下好吗？”

“……”云澈的声音越来越近，温热的气息从她的耳畔，缓缓移动向她的脸颊，甚至碰触到了她的唇瓣，夏倾月全身僵住，从未有过如此经历的她几乎失去了思考的能力，整个人如同从一具傲雪冰莲，变成了一个木偶。

云澈的脸颊缓慢靠近，就在他马上就要碰触夏倾月的唇瓣时，一股仓惶而冰冷的力量忽然将他冲开，夏倾月站了起来，不敢看他的眼睛，有些慌乱的说了一句“我去告诉他们你醒了”，然后逃也似的离开。

云澈被推的一脑袋撞在墙上，痛的一阵龇牙，他摸了摸被撞到的地方，小声而愤愤的嘟囔着：“等我到了天玄境，我非对你来个霸王硬上弓不可……啊疼疼疼疼……”

...

第366章 神凰皇子

厅门方向，缓步走来夏倾月的仙影，她的出现，宛若明月出云，瞬间夺走了所有的光彩，让原本喧闹的大厅一下子安静了下来，所有的目光都集中在了她的身上，尤其是那些年轻子弟，无不是眼睛发直，呼吸屏住，心脏都几乎完全停止。但随之，他们终于想起她的身份赫然是云澈之妻，顿时一个个慌忙垂下头去，再也不敢多看一眼。

云澈迅速迎了上去，道：“倾月，你来了……两个月前，你为什么不辞而别？”

夏倾月轻声而语，音柔似絮：“当日云公子已经醒来，伤无大碍，又适逢冰宫有要事，所以不辞而别，还望不要介怀。今日倾月代冰云仙宫恭贺云公子大婚之喜。”

夏倾月的话，云澈当然不信，他靠近小半步，压低声音道：“你那天该不会是……在外面听到我要和师姐成婚，所以吃醋了吧？”

“咳……”楚月璃走了上来，站在夏倾月身边，清冷的道：“云公子年方十九，实力便已堪比王玄中期，将来之成就必定不可限量。我们师徒代冰宫特来道新婚之喜……倾月，我们入座吧。”

说完，楚月璃不再理会云澈，便拉着夏倾月离开，她看向云澈的眼神，多少有那么一点不善。

至于原因也很简单，她的姐▼姐现在身不知何处，他却大婚一场，她的徒儿夏倾月才是他的正妻，曾经她并不是多么的想承认这层关系，但今非昔比，如今云澈又要娶苍月，作为夏倾月的师父，她心里多少有那么一点不爽……而夏倾月偶尔表露出的异样情绪，虽然不太明显，但她也足以感觉的到。

云澈走到厅前，顿时不少人慌不迭的迎了上来。

“云兄弟，皇妹能嫁于你为妻，我这个做兄长的是由衷的高兴。今后我们就是一家人了，云兄弟……哦不，妹夫以后的事，就是我的事，若有什么为兄能帮得上忙的，可要尽管开口。”

太子苍霖快步上前道，虽然他表现的足够大方、洒脱、兴奋，但云澈一眼就看到了他眼眸深处的忐忑、忌惮和努力想要掩下的恐惧。

“皇妹和妹夫是天造地设的一对，皇妹有此归宿，为兄当真是欢喜雀跃之极，如此大喜之事，大酔三天都不为过，哈哈……哈哈哈哈！”三皇子苍朔干笑着道，只是他似乎没有太子苍霖那么“老练”，和云澈说话时，脸上的肌肉分明在不断的抽搐着，彰显着他内心的惶然。

他们两人现在对于云澈无疑是恐惧到了极点，他们不会忘记自己之前做过什么。如今苍万壑病情奇迹般的痊愈，重揽政权，云澈与苍月成婚，苍万壑也从而有了一个堪称苍风境内最大的靠山，让他们的野心一夜之间完全粉碎，再也不敢有任何异动，平时更是惶惶不可终日，以前一年半载都不一定进一次帝王寝宫，如今两人每日早中晚必去请安，两个月以来从未中断过。

面对云澈时，想到他将焚天门灭门的恐怖手段，他们都惊惧的全身战栗。

云澈淡淡一笑，没有回应。凌杰在这个时候挤了进来，笑嘻嘻的道：“老大，恭喜恭喜……嘿嘿，你和公主姐姐终于修成正果了，公主姐姐可是当初我想要娶来做老婆的，以后你可不能欺负她。”

“哈哈，”云澈洒然一笑：“我要是欺负她，就任由你砍上一百剑总行了吧……你爷爷伤势如何？”

提到凌天逆，凌杰没有半点不自然，一脸轻松的道：“爷爷的伤虽重，但没有伤及命脉，也都是可愈合的伤，目前伤势已经好了六成左右，这要多亏老大当日手下留情……这段时间，爷爷让人收集了关于你的所有资料，关于你的所有事，他基本都已知晓了，现在爷爷虽然依旧对你把焚天门灭门有着怨气，但对你已经没有了杀心，有一次我亲耳听他叹息说自己险些因为贸然出手而毁掉了一个本质不坏的绝世天才。”

“哈哈哈哈！”云澈大笑一声，对凌天逆的芥蒂也顿时消除了七七八八。毕竟，凌天逆绝对不是什么恶人，他那日要杀他，也是秉着要为苍风除掉一大祸害的初衷。

“云小兄弟，萧某在此恭贺新禧了。当年在排位战，云小兄弟便让萧某惊艳非常，没想到，这才不到两年的时间，实力已堪称苍风第一人，这等成就，可谓惊世骇俗，震古烁今，让人惊叹。”萧绝天亲自上前，以尽量平和的语气道。

云澈看了他一眼，淡淡而笑：“萧宗主谬赞了，云澈一介凡夫，成婚之日萧宗主竟亲自赏脸而来，晚辈真是荣幸之极，他日，云澈必定亲自……登门道谢。”

云澈的最后一句话一出，萧绝天的心里猛的一咯噔，他身后的萧薄云和萧无机也是脸色一变。他们无法算准云澈所谓的“亲自登门”，是要上门化解恩怨，还是上门讨债。

以他的狠辣狠毒手段，再加之三年前的旧怨和出手帮助焚天门对付他的新仇……显然是后者居多。

身为萧宗之主，萧绝天却在这一刻瞬间汗流浃背，但他绝不敢表现出什么异状，硬生生的撑起一脸笑容：“若云小兄弟真的肯赏脸前来，萧某必定带全宗弟子夹道欢迎……萧宗知道，我宗一些行径卑劣之辈曾和云小兄弟有所恩怨，萧宗到时一定给云小兄弟一个满意的答复。”

如果说焚天门被灭后，萧绝天还有些犹豫的话，那么在云澈重伤凌天逆后，萧绝天是再也没有了半分与云澈血拼到底的念想，他现在满脑子想的，就是怎样才能平息云澈的怒气……哪怕付出再大的代价他也甘愿……因为代价再大，也永远要比步焚天门后尘，被灭满门好千万倍。

“新月城主慕容博到！”

“金钟山掌门人玉剑真人到。”

“神凰帝国十三皇子……”

司仪的喉咙如同忽然被什么东西卡住，声音一下子停滞在了那里，而他念出口的“神凰帝国”四个字，就如四个炸雷，响起在所有人的耳边，让喧闹的大厅一下子变得无比安静，所有人的目光全部集中向了同一个方位。

“神……凰帝国十三皇子……凤熙辰到！”

什么？神凰帝国……十三皇子！？

无论厅外还是厅内，所有人的目光都牢牢集中在厅门口走来的三人……尤其是中间那人身上。他年纪看上去二十来岁，一身暗红色麒麟袍，手中一把白玉折扇，在众人的目光之中，他毫无异状，面带浅笑，信步闲庭的走入大厅，如入无人之境。身后，一个黑衣老者和一个赤衣老者紧随其后，亦步亦趋。

一直坐于高座之上的苍万壑一下子站了起来，用一种震惊之极的目光看着在所有目光注视下走进来的年轻人，云澈的眉头也是微微一沉。

神凰帝国的人……

还是神凰帝国的皇子！？

是真是假？

若是真的，堂堂神凰帝国的皇子，他为什么会来到这里？

随着凤熙辰的到来，整个大婚殿堂的气氛发生了剧变，因为“神凰帝国”这四个字，本身就有着巨大的震撼力，再加上“皇子”，那么这股震撼力便是千百倍的暴增，让所有人，包括哪些平日里不可一世的宗门大佬，都感觉一阵心惊心悸。

神凰帝国，是天玄七国中综合国力、版图面积最庞大的帝国，其版图是苍风国的数十倍。其国力之强盛，还有玄界实力之强大，都远远胜过苍风国。苍风国与神凰帝国相比，就犹若村庄与皇城之别。

传闻苍风国实力最为强横的四大宗门，到了神凰帝国，也只能勉强算个中游宗门。

而最关键的一点是……

在苍风国，皇子身份虽然尊贵，但也仅限于民间，在玄界之中，皇子身份根本算不得什么。不仅仅是四大宗门，那些实力足够的强大宗门，也都根本不把皇室放在眼中，甚至皇室还要主动去巴结他们。

但在神凰帝国全然不同！

因为神凰帝国最强大，也是除圣地之外，天玄大陆公认的第一宗门……凤凰神宗，便是属于神凰皇室！它名义上，是神凰帝国的护国宗门，但实际上，神凰皇室便属于凤凰神宗，凤凰神宗便是神凰皇室。而神凰帝国的每一任帝王，便是凤凰神宗的当代宗主！

苍风皇室只掌控着苍风国的最高政权。

而神凰皇室不但掌控着神凰帝国的最高政权，也掌控着神凰帝国，乃至天玄大陆的最强力量。

因而，神凰帝国皇子，和苍风国皇子，是全然不同的两个概念，两个阶层！

这个人若真的是神凰帝国皇子，那么，他纵然在神凰帝国，也是真正意义上可以一手遮天的超级人物。其地位，将仅次于神凰帝王与太子。

这样一个超然人物，一个不该出现在这个层面的人物居然忽然到来，无疑让所有人心中波澜骤起。

凤熙辰径直上前，走到大厅当中，向着苍万壑简单一礼，微笑着道：“晚辈凤凰神宗凤熙辰，拜见尊贵的苍风帝皇。此次冒昧前来，还望苍风帝皇海涵，莫要怪罪。”

...

第411章 大恩

“她昏过去了。”云澈道。

花洺海全身颤抖，牙齿紧咬，拼命遏制着即将喷涌而出的眼泪，他转过脸去，双手抓着脑袋，痛苦的道：“我知道她这些年有多痛苦，死了，对她而言反而是一种解脱……但是……但是我又怎么能眼睁睁的看着她永远离我而去……”

“这是一个残酷又无奈的抉择，无论选哪一个，都是对，又都是错……这种感觉，没有亲身经历过的人，是永远不会明白的。”云澈叹声道，然后音调一转：“不过，因为遇到了我，你的选择和坚持是对的。”

“啊！？”花洺海一下子抬头看向了他。

云澈转过身，直视着他的眼睛道：“你妻子的病状，我刚才看了几眼，已大致了解了。你去守在外面，不要让任何人进到这里，除非我出声，你也绝不可进来。你也应该知道，越是危险的病情，医治之时就越不能受到任何打扰。”

看着云澈毫不掩饰的眼神，花洺海激动的道：“难道……难道说，你有办法……救小雅……你真的有办法救小雅？！”

“也不是绝对的把握。”云澈瞪了他一眼：“如果你能马上消失在我眼前的话，成功的把握大概能提升到九成九。”

嗖！砰！

云澈眼前一阵狂风吹起，花洺海已在他面前消失的没影，耳边随之响起门被匆忙关上的声音。

这速度，绝对是惊天地、泣鬼神，让云澈愣是小半天没回过神来。

这家伙，到底是修炼的什么身法！？

玄力大致在天玄后期，身法却可以恐怖到如此程度！

云澈让花洺海到外面去，当然不是怕打扰，而是怕他看到自己医治如小雅的方式。毕竟，要做到最短时间内驱毒，就要用到天毒珠。如果不用天毒珠，云澈要祛除她身上的寒毒，要费上千万倍的力气……因为她身上的寒毒已存在了五年之久，已和她的全身血液、经脉都融合在一起，要完全祛除，不但麻烦之极，还伴随着极高的风险。

她身上除了毒，还有很重的内伤……因为寒毒的存在，这些内伤在五年之中非但没有愈合，反而日益恶化，对云澈而言，她的生命衰竭，比寒毒要麻烦的多。

云澈站在如小雅床前，伸出左手，放在了她心口之上，天毒珠的绿色光芒缓缓映现，然后一点点的蔓延至她的全身。在她身体里肆虐了整整五年的寒毒，在天毒珠的力量之下，没有半点反抗之力的被快速消弭。

花洺海如同热锅上的蚂蚁，在外面踱来踱去，又不敢让自己踩出半点脚步声。

一阵微凉的夜风吹来，花洺海的头脑顿时清醒了一些。他平时是个行事小心谨慎到极点的人，否则也不会带着如小雅而安然到现在，而今天，居然带一个初次见面的人来到他们目前的隐匿之地，还让他独自靠近如小雅，现在想来，他深感不可思议……或许，是云澈身上那种神秘莫测的气息，让他心底生出了莫名的希望。

整整半个时辰过去，房子里面都没有传出半点声响，这让花洺海心中极其没底，数次想要拉开房门，但每次又竭力的忍住。这时，里面忽然传来云澈不轻不重的声音：“进来吧。”

花洺海如触电一般，一把推开房门冲了进去。他看到房间里的药材没有任何的变动，如小雅依然躺在那里，连位置都没有移动过，他快步上前，激动的道：“小雅她怎么样……”

话刚一出口，他的瞳孔就猛的放大……因为他赫然看到，如小雅额头上的那块蓝黑色，已经完全不见了。

花洺海激动的全身都颤抖起来，他伸出手，按在了如小雅的心口部位，玄力小心的渗入……在她的身体里，他已是丝毫感觉不到了寒毒的存在……一丝一毫的残余都没有。

“她体内的寒毒已经全解了。”云澈道。天毒珠要解掉如小雅身上的寒毒，何许半个时辰，但如果太快，未免太过惊人，所以云澈顺便打了个坐，把时间拖到了半个时辰。

花洺海已是激动的不能自已，他们两人被这寒毒折磨了整整五年，是他们最恐惧的噩梦，他们比谁都知道这寒毒有多么的可怕。甚至，对于这寒毒，他们早已绝望，根本没有了治愈的奢望，花洺海带云澈来，也同样没有奢望过奇迹的发生，只是不甘心放弃这一缕的希望而已……没想到，奇迹，居然真真切切的呈现在了他的面前。

“小雅……小雅……”花洺海抓着如小雅的手，激动的语无伦次：“你听到了么……你的毒已经解了……完全的解了……小雅……你听到了么……”

“好了，不要吵她了，我们出去吧。”云澈开口道：“虽然寒毒已解，但是被寒毒侵蚀五年，她的玄力全部溃散，五脏严重衰竭，若不是这大量紫脉天晶这些年的滋养，寒毒一解，她非死不可。她眼下还没有完全脱离生命危险，要完全康复，更是需要极长的时间，她眼下最需要的，就是好好的休息。”

花洺海立即收声，帮如小雅盖好被褥，然后放轻脚步，随着云澈走出门去。

云澈拿出一个小瓶，交给花洺海，里面盛放着少量的猩红色液体：“这是一只火属性的王玄真龙的血液，可以很好的驱散她这些年囤积在体内的寒气，以及恢复她的元气。龙血一共十滴，你取一滴释入三升水中，然后从明日每日喂她服下三滴，每过一整月，每日便多服一滴……记住，绝不可多，否则她的身体会承受不住。”

纯正的龙之气息，即使隔着玉瓶，以花洺海强大无比的灵觉，依然感知的清清楚楚。他更是知道，真龙的血，还是一直火属性的王玄龙血，对于身体虚弱，遍体寒气的如小雅，无异于天丹。

花洺海接过龙血，已是激动的说不出话来。

“你照顾了她五年，该怎么逐渐治愈她的内伤和恢复她的元气，你应该知道的很清楚，不需要我多说。但有一点我必须提醒你，三个月内，一定不要撤开紫脉天晶，她现在生命力太脆弱，若是离了紫脉天晶，任何一点小的差池就有可能让她失命。”云澈郑重的说道。救死扶伤……曾经的他做过很多，而且以之为乐，但如今，他却再也不复曾经的心情。因为他救过的人，比起他杀过的人的数量……差的太远太远。

“谢谢你……恩公！”花洺海一声哽咽，然后猛的跪下……这一跪，比之前更加的用力。之前的一跪，他心中无限不甘，但这次，他跪的心甘情愿：“你的大恩，我花洺海终生铭记在心，还请恩公告知大名，我花洺海，必定以毕生之力报答。”

“不用了，我也只是偶尔尽了一次医者的本份而已。”云澈有些唏嘘的道：“至于名字……我之前已经说过了，我叫凌云。”

对于这个名字，花洺海不为所动，反而道：“恩公的真实名字，可是……云澈？”

“……”云澈的眉角剧烈抽搐了一下……我靠！什么情况？我在神凰城就报过两次名字，每次都报的“凌云”，但每次却被对方一口喊出真名……难道我的名声在神凰帝国已经大到人人皆知的程度了？

看到云澈半天没有言语，花洺海知道自己猜对了，他马上道：“之前我潜入凤凰神宗时，刚好听人提到‘云澈’这个名字，谈及‘云澈’是苍风国人，不属凤凰神宗，却拥有凤凰血脉。恩公来自苍风国，却可以使用凤凰炎……所以，我便一直怀疑恩公就是那个‘云澈’。”

原来如此……云澈总算是放下心来。显然，“云澈”这个名字不算什么，但“凤凰神宗之外拥有凤凰血脉的人”，却足以让人高度关注。

“我的确就是你口中的云澈，这次来神凰城，也是为了解决和凤凰神宗之间的事，这也是为什么我不肯把凤凰葵给你的原因。”看了一眼夜空，云澈把花洺海扶起来，道：“好了，回去照顾你的妻子吧，你不用想着谢我。等她身体恢复元气，你应该带她离开神凰城，去一个更加安定的地方。”

花洺海斩钉截铁的道：“我虽然是个贼，但从不会忘记知恩图报。我之前也说过，若能救我妻子，我的命便是你的。今后，恩公若是有用的着我的地方，尽管开口，刀山火海，我绝不会皱一下眉头！尤其是恩公想要得到什么东西……哪怕是在圣地之中，我也愿为恩公一闯。”

花洺海的最后一句话，让云澈心中一动，他嘴唇张开，但话未出口，便被他咽了回去……在这神凰城，他最想得到的东西，无疑是凤凰神宗的《凤凰颂世典》，若能得到《凤凰颂世典》的总诀和前四重玄诀，他的凤凰玄力便可融会贯通。

但，《凤凰颂世典》是凤凰神宗的核心功法，也是《凤凰颂世典》，让凤凰神宗成为天玄第一大宗门。凤凰神宗对于《凤凰颂世典》的保护，一定是强到了极致，若是花洺海真的强行去窃取，极有可能会有性命之威……那毕竟是凤凰神宗，《凤凰颂世典》，又绝非寻常东西可比。

刚为如小雅解了寒毒，如果花洺海真的因为自己栽在了凤凰神宗，等于彻底害了两个人。

看到云澈脸上分明闪过犹豫，然后又把要出口的话收回，花洺海马上道：“恩公，你是不是有什么想要的东西，你尽管说出来，我一定帮你拿到……不报此恩，我终生不安。”

云澈想了一想，道：“你能不能告诉我，你用的是什么身法？”

花洺海稍稍愕然，微微犹豫后，道：“是我花家祖传身法——‘幻光雷极’。”r1058

最快更新，阅读请。

...

第412章 追杀

“幻光雷极……这个身法，可以传给别人吗？”云澈认真的问道。

“啊……”花洺海的神色僵住，随之惶恐而苦涩的摇头：“对不起，恩公。你要我做什么事，我都绝不犹豫，但惟独这件事……幻光雷极是我家族的天赐瑰宝，也是最大的禁忌，绝不能传给别人，我……”

“我知道了。”云澈点头：“家族玄技本就不能外传，是我唐突了。好好照顾你的妻子吧。”

说完，云澈转身，缓步离开。

“恩公……我……”花洺海看着云澈的背影，用力咬牙，一脸愧然……云澈给予他的，无疑是天大的恩情，他唯一想要的东西表露出来，他可以轻易做到，却又偏偏不能做到……他是个绝不愿欠人恩情的人，何况如此的大恩，这种感觉，让他心中难受到极点。

“不用放在心上。”云澈向后一摆手：“你现在的精力应该放在你的妻子身上，不要因为一些无所谓的事分心，救人一命，也算是为了自己赎一点罪吧。你如果真想报答我，就努力让你的妻子早点痊愈，也算是我没有白救。”

声音落下，云澈的身影也已消失在了夜幕之中。花洺海看着前方，久久不发一言，眼神复杂莫名，似乎在极力挣扎什么。

“没想到，你这个杀人如麻，毫不眨眼屠人满门的家伙，居然也会去花费力气救一个与自己毫不相干的人。”茉莉用一种很是淡漠的声音说道。

“说明我本质上，大概还是个好人吧。”

“……”茉莉嗤之以鼻。

云澈回到客栈时，时间已经是半夜。他走回自己房间，双脚站到门口，准备推门而入时，手上的动作忽然猛的一僵，双眉骤然沉下，全身的神经也一瞬间完全紧绷起来。

因为他分明感觉到，自己的房间里有一个人！

藏在他房间里的人隐匿的极好，若单以他的玄力而非灵觉，根本不可能发现他的存在……在察觉到这个人存在后，伴随而来的，是一种毛骨悚然的感觉。这种感觉告诉他，里面的人不但强的可怕，而且是要杀他的人。

“快走！是一个王玄境八级的家伙！他已经发现你了！”

茉莉快速发出的警告之下，云澈来不及多想，骤然转身，一个星神碎影窜出客栈，急冲而去。

哗！

身后传来房门和墙壁被完全粉碎的声响，一股灼热的风浪也从后背呼啸而至……而这种灼热感，分明是……凤凰炎！

是凤凰神宗的人！

云澈心中一沉……为什么会是凤凰神宗的人？而且那股杀气，分明是要置自己于死地。难道是……凤熙铭！？

云澈心念急转……看来，是自己白天在落炎商会展露凤凰炎，被误以为是凤凰神宗的弟子，而这件事，让凤凰神宗第一时间得到了消息，并且顺藤摸瓜找到了自己的住处。

看来，自己白天太过大意了，一路只顾着注意花洺海，却下意识的遗忘了一个关键的事实……在神凰城，处处都是凤凰神宗的眼线！

云澈的速度，断然不可能与一个王玄后期的超级强者相比，不到十息，他便已被追到二十丈之内，他的身后，一道暴烈的凤炎破空而至。

嘶啦！！

空气被剧烈燃烧，赤红色的凤凰炎在夜空之中显然格外灼目，云澈快速一闪，避过凤炎，然后心一横，停下了身形，转过身来……追赶他的那个人也并没有就此追上，同样停住身体，在他的视线中，眼前，是一只根本不可能从他手中逃脱的可怜猎物。

“你是谁？”云澈沉眉问道。

对方的目光从他的身上扫过，然后冷笑一声：“的确有凤凰玄力的气息，你果然就是那个传闻中的野种……云澈。没想到你居然这么早就来了。”

“呵，”云澈冷笑起来：“看来，你们凤凰神宗很怕我。”

“怕你？”

“没错！”云澈嘲笑的道：“我来到这神凰城，便是准备在七国排位战上，与你们凤凰神宗光明正大的解决血脉一事，但你们凤凰神宗，却偏偏要用暗杀这种见不得的手段，所谓凤凰神宗，也不过如此。”

“呵呵，”中年男子不屑而笑：“你在我凤凰神宗眼中，不过是窃取我宗血脉的小爬虫而已，我宗会怕一只可怜的小爬虫？真是天大的笑话。今天，不过是十三皇子想要你的命。”

“果然……”云澈目光更加冷彻。

“区区一个苍风爬虫，居然有胆子得罪十三皇子。就算是苍风皇帝下跪为你求饶，你也别想活过今晚……不过，能死在我凤赤火的手上，足够你到阴间炫耀到投胎！给我安心上路吧！”

凤赤火身影一晃，骤然向云澈冲来，燃烧着凤炎的五指直取云澈的胸口，显然是要一击让他丧命……王玄境八级，一个货真价实的高级王座，面对一个只有地玄境的人，如果做不到秒杀，他自己都会觉得是个笑话。

云澈目光一闪，脚踩星神碎影，一瞬间分出三个残影，让凤赤火志在必得的一抓完全击空，他深吸一口气，提起全身玄力，向南方极速遁去。

一爪击空，凤赤火愣了一下，以他的眼力，竟完全没有看清云澈是如此躲过的，而随之，云澈遁走的速度之快，更是让他大吃一惊……明明只有地玄境的玄力，但其速度，竟几乎不逊色于一个低等王座！

“哼！果然是有些门道。”凤赤火冷哼一声，心中也窜起了一丝火气。云澈的速度之快虽然大大出乎了他的预料，但这样的速度，依然不可能逃出他的手掌心，更何况，云澈只有地玄境界的玄力，连飞行都做不到，只能遁地而逃，绝无可能脱离他的视线和灵觉。

“小子，看你往哪里跑！”

凤赤火低吼一声，全身如离弦之箭般向云澈追去，惊人的速度之下，带起的破空声分外刺耳。在双方明显的速度差之下，几十息的时间，云澈便再次被追到二十丈之内，奔跑中的云澈在这时忽然回身，一枚漆黑的物事猛的丢向了空中的凤赤火。

天空的残月被太古玄舟完全的遮蔽，让夜色漆黑如墨，凤赤火听到了尖鸣声迎面而至，漆黑之下也来不及看清是什么东西，他没敢用身体硬挡，怕对方丢出的是什么剧毒之物，快速的一闪身，在擦身而过时，他才看清，那分明是一块普通的石头……应该是云澈在逃跑中顺手捡来的。

“嗖！”

又是一道破空声迎面而来，凤赤火目光不屑，随手一巴掌将石子砸的粉碎，冷笑道：“真是可笑的挣扎，你难道还梦想着能逃出老子的手掌心！”

短短几息，云澈已被追到只剩十五丈之距，他面色沉寂，再次回身，手中又一个漆黑的物体破空飞出。

十五丈，已到了凤赤火完全可以出手的距离，他手上开始凝聚玄力，而迎面而来的东西，他看也不看，随手一巴掌甩了过去……

轰！！！！

寂静的神凰城午夜，如同响起了一声九天玄雷，巨大的能量风暴在半空猛烈的炸开，远远看去，就如在空中爆开一朵绚丽之极的烟火。

前两颗石头，不过是云澈丢出去的幌子。

而第三颗，是云澈从萧无义身上得到的那颗灭天珠！

灭天珠的威力强大无比，足以让一个低等王座重伤。以凤赤火的能力，若是全力防御，灭天珠的威力或许还真的难以对他造成实质的伤害，但他抱着猫抓耗子般游戏的态度追赶云澈，根本毫无防备，灭天珠带起的火光之中，他的整只左臂被炸的皮肉外翻，鲜血淋淋，一身凤凰衣被炸得粉碎，胸前、双臂，甚至脸上，都布满了细碎的伤口，头发更是被炸掉一小半，一片糙乱。

整个人看上去狼狈到了极点。

而云澈，则早已逃之夭夭，不见踪影。

伤口虽多，但基本都是小伤，也只有左臂的伤稍微重些。而相比于外伤，凤赤火整个人连胸带肺几乎要被气炸，他看着自己的手臂，面色狰狞，全身哆嗦……他堂堂凤凰神宗的高级王座，竟然被一个只有地玄境的小辈给暗算成这副摸样……这简直是他这辈子最大的耻辱！

“云澈……我要把你碎尸万段！！”凤赤火的头发根根竖起，全身燃起暴烈的火光，大吼一声，速度全开，带着冲天戾气追向了前方，灵觉，更是释放到了最大。

在以最快的速度遁出一段距离后，云澈反而把速度慢了下来，最大幅度的控制着玄力波动。对逃逸来说，黑夜是极好的掩饰，但同时，在万籁俱静的夜里，微小的动静，也将在无声无息中被扩大。

凤熙辰果然让人在排位战之前追杀他，而且行动的如此之快……他如今已被找到，神凰城又尽是凤凰神宗的眼线，那么，排位战之前，神凰城已不是适合他停留的地方，他必须在天亮之前，一边躲避着凤赤火的追杀，一边离开神凰城。

在被追杀时，云澈的大脑会时刻处在一个极端冷醒的状态，黑暗之中，在这他并不熟悉的神凰城，他将自己的隐匿和反追杀能力发挥到极致，沿着一条诡异莫测的路线，快速临近神凰城的南方。

时间在黑夜中缓缓流过，逐渐的，东方开始出现一抹鱼肚白，云澈也已经看到了神凰城高大巍峨的南门……而这漫长的半夜，疯了一般在上空来回飞窜的凤赤火愣是连他的影子都没寻到过一次。

云澈深吸一口气，神态自然的走向出城大门，刚一靠近，他便被两个身着重甲的城卫军拦了下来：

“皇宫有令！今日辰时之前，任何人不得出城！违者就地拿下。”r1058

...

第424章 凤凰城

云澈下了凤绝峰，离开凤凰山脉，思索一会儿，直接返回了神凰城，然后直奔凤凰城。

凤凰城位于神凰城西南，属于神凰城，又独自存在，是一个特殊的城中之城。凤凰城与神凰皇宫一样，是凤凰神宗的核心驻地，不同的是，一个是势力核心，一个是权力核心，而两者，都有着无与伦比的威慑。

凤凰城中，有一处凤凰界，便是历来进行七国排位战的地方。

临近凤凰城，一股让人心悸的压迫感，与明显灼热的空气迎面而至。高大的城门之上，是一只威风凛凛的巨大凤凰，云澈停住了脚步，并没有走进去。虽然作为参战者，他在其中理应有被安排好的住处，但他身份特殊，如果入住这里，必然有着诸多的不确定性，他这次前来，只是为了踩点。确定凤凰城所在后，他便转身离开，然后快速易容，入住到一个偏僻而安静的客栈之中。

距离七国排位战开始，还有最后的三天。

三天，足够他炼化天玄乾坤丹。

进入客栈，观察好周围环境，关好房门，云澈拿出凤凰葵、恶魔焚血晶等材料，以天毒珠快速淬⌒炼，很快，一枚全身赤红，如刚在鲜血中浸泡过的丹药出现在了云澈的掌中。丹药成型，一股暴烈的气息也顿时释放而出，将周围的空气粗暴的排开。

拿起这枚刚刚炼成的天玄乾坤丹，云澈想也不想，毫不犹豫的丢入口中。

天玄乾坤丹入口即化，瞬间化做一股岩浆般的热流涌入玄脉和周身经脉，顿时，针扎般的刺痛感从全身传来，云澈闭着眼睛，神色一片平静，仿佛毫无感觉。这种能在短时间内强行提升玄力的丹药必然有着极其猛烈的药性，吞服这样的丹药，风险往往要远大于收益。不过，云澈毕竟有着凤血龙髓，有着大道浮屠护身，当初都能以灵玄之躯，吞饮王龙血肉，如今地玄之躯，吞服天玄乾坤丹，就更不在话下。

即使如此，天玄乾坤丹猛烈的药性之下，云澈依然并不好受。随着药力的逐渐化开，涌入经脉玄脉的热流也越来越暴戾凶猛，他虽然脸上平静，但额头上，已悄然布满了细密的热汗……

………………………………

炼化天玄乾坤丹的时间和云澈预想的差不多，在他完全炼化完毕，睁开眼睛时，时间，已经是三天之后的清晨。

云澈站起身来，伸出自己的双手。这三天，他的衣服被汗水浸湿了一次又一次，发出着一股刺鼻的汗臭味。他手掌伸开，一团玄力涡流出现在掌心，然后随着他手掌的合拢，玄力涡流直接散开，带起一声响亮的气爆声。

“提升的幅度和我预想的差不多，离天玄境，终于只差一步了。”云澈攥起拳头，自言自语道：“茉莉，我炼化了多久？”

“三天。”

“哦……什么？三天？！”

云澈一个激灵，猛的跳了起来，他快速看了一眼窗外，判断了一下时间，撒丫子便往门外跑：“茉莉！你怎么不喊我！今天可是排位战之期，从这里到凤凰城，可是有一段相当远的距离！”

“我没义务提醒你。”

窜到门口时，云澈脚步停止，他闻了闻衣袖上的味道，将拉开的门又重重关上：“算了，我还是先洗个澡吧。”

茉莉：“……”

——————————————————————

云澈一路冲到凤凰城时，已临近上午九时，距离排位战开始，还剩不到两刻钟。

凤凰城门前围着密密麻麻的人群，这些人都是没有进入资格，或是没抢到入场券，只能不甘心的在凤凰城外徘徊，期望能第一时间得到战报。云澈快速的拨开人群，冲到了凤凰城的主门前，然后被两个凤凰弟子拦住。

“出示入场资格。”拦住他的一个凤凰弟子懒洋洋的道。估计同样的话，他今天已经重复了无数遍。

“我是苍风国的参战者。”云澈简单的道，同时拿起了他的参战徽章。

红色的参战徽章一出，两个凤凰弟子的目光顿时一凝，看清上面的“苍风”二字，他们对视了一眼，露出了同样的古怪眼神。其中一个凤凰弟子对里面喊道：“展云师兄，苍风国的参战者到了！”

“啥？苍风！？”

很快，一个身体敦实的青年人走了出来，他一眼看到云澈手中的参战徽章，然后又盯了他一眼，软绵绵的道：“我们都以为你们苍风国不敢来了呢，居然是这个时候到，你们也太不把这排位战当回事了……算了，我就亲自把你们带进去吧。你之外的那些人呢？”

“没有。”云澈摇头：“就我一个。”

“啥？就你一个？”

“没错，苍风这一次，只有我一个参战者，再无他人，也没有陪同者。麻烦带我进去吧，排位战马上要开始了。”云澈平静的道。

凤展云上下打量了云澈一眼，又顺便探知了一番他的玄力，嘴角一撇，懒得再多说什么，漫不经心的道：“算了，既然来了，跟我来吧。”

“展云师兄，要不要和大长老汇报？”

“不用了。”凤展云一招手：“排位战马上开始，没必要让他们因这点小事分心，反正他也只是来走个过场而已，随便安排一下就行。”

凤凰城是凤凰神宗的核心之地，自然不能允许外人随便踏足。通过中心凤凰界的，是一条有些狭长的固定通道，通道两边，都传来着火焰玄阵的气息，显然，谁若敢试图踏足通道之外的区域，必然遭遇玄阵的攻击。

进入凤凰界，还未靠近排位战赛场，一股热闹、激昂到极点的气氛便已迎面扑来，在进入赛场时，云澈整个人怔了一下。

苍万壑曾对他说过，七国排位战对苍风玄者来说，是不愿提起的耻辱，但对其他六国，却是每二十五来玄界最重要、最盛大之事。每届七国排位战来临，从帝皇到平民，无不是全心关注。为了这场排位战，甚至从从五年前就开始准备。

而此刻，云澈终于开始明白在苍风国很少听人提起的“七国排位战”意味着什么。

整个赛场的庞大，远远的超出了他的预想。而占据赛场极大多数的，自然是观众席。一眼望去，人群熙熙攘攘，无穷无尽，无边无际，整个赛场从上到下全部是人，绝不下于数百万之多。高高的上空，大量的人飞来飞去，飞进飞出，宛若飞蝗一般。

苍风排位战的规模、氛围与之相比……只能说根本连比较的资格都没有。

庞大无比的坐席分成了好几个部分，每个部分都坐满了人，无一虚席，但也算是泾渭分明。在坐席的最前方，云澈分别看到了五国的标识，五国的参战者和陪同者便就坐在这些坐席之中，他们的身后，便基本都是本国的支持者，排位战还未开战，他们已是个个脸色通红，眼神炯炯，满脸的振奋与迫不及待。能进入排位战现场为己国呐喊助威，见证赛程，这对他们而言，已是足以炫耀一生的荣耀。

赛场主席位，自然是属于凤凰神宗。不过，凤凰神宗最靠前的席位却是空缺，凤凰神宗的巨头们尚未入场。

云澈的目光快速扫动，却始终找不到苍风国的席位。

“嘿，怎么样？吓到了吧，是不是从出生到现在就没见过这么大的场面？”凤展云斜眼看着云澈道。

“为什么没有苍风国的席位？”云澈皱着眉头问道。

“为什么要有？”凤展云一撇嘴，反问道：“你们苍风国的玄者来这七国排位战，不就是为了凑个‘七国’之数，或者……嘿嘿，增加点笑料么。说起来，你们本来是会有席位的，毕竟你们好歹也是个**国，但直到三天前，我们还是没收到苍风国的半点动静，以为你们这次连‘凑数’都懒得凑了，所以就没有准备关于你们苍风国的任何东西，包括坐席。”

云澈的眉头收紧，没有说话。

这不是是否准备坐席的问题，即使苍风国提前好几个月表明不参战，这里，也该有苍风国的坐席……因为这是对一个真实存在的国家最最基本的承认和尊重。

而现在整个赛场，六国皆在，惟独没有苍风国坐席……这根本已是**裸的不把苍风国放在眼里！甚至可能是一种刻意的轻视与侮辱。

他相信，赛场之中，一定有着很多来自苍风国的观众，每个苍风国人看到这样的情景，估计都会被气炸肺。

“也还好没准备，你们苍风就来了你这么一个小子，啧啧，若是留一块苍风坐席，那可真就浪费了。至于你……嗯，没有其他空坐席，你也只能站这儿了。需要你入场的时候，可以直接从这里飞过去，多方便……哦，对了，你好像才是地玄境，还不能玄渡虚空。那你就自己看着办咯，我凤展云亲自把你带过来，还给你安排个能站的位置，可是已经给你涨足面子，足够你回去炫耀十年八年了。”

凤展云所说的“这儿”，是这庞大赛场最最边缘的一个角落，不但位置极差，目力不足根本看不清赛场中心，而且根本连个坐席都不算！如果一定要给这个位置找个优势的话，那只能是这里的位置可以俯视大半个赛场。

...

第435章 六国落幕(下)

云澈纵身一跃，落在了凤凰台上。这次，再也没有人嘲笑他连玄渡虚空都不会，也再也没有人嘲笑他来自苍风国，更没有人嘲笑他的地玄境，一个个脸色凝重，尤其是葵水国的观众，神色都是紧张到了极点。

所有的目光都集中在了云澈的身上，就连懒得看之前对战的圣地四人也抬起头来，看向云澈……他们想要知道，这个明明只有地玄，却拥有诡异战力的人，是只有短暂的昙花一现，还是……他真能在地玄境发挥出王玄中期的实力。

葵水国十人上台，然后快速摆出阵势，一个个脸色凝重，如临大敌。葵水国是个临海国，修炼水系玄功的居多，武器一般为刀剑。比赛还未开始，他们已全部拿出武器，身体表面，淡蓝色的玄力光芒荡动着水波一般的涟漪。

云澈也已拿出龙阙，剑尖顿地，顿时，一声震响，整个凤凰台都明显颤抖了一下，葵水国十个玄者的心脏也跟着颤抖了一下，看向龙阙的目光，顿时充满了惊惧。

只是点一下地面而已……他手中的那把重剑……该是何等可怕的重量！

“七国排位战第四场，苍风国对≤葵水国，对战开始！”

凤非烟声音一落，葵水国十个玄者全部瞬间而动，水纹涌动，剑光凛凛，从不同方位呈合围之势直接围攻云澈……那瞬间暴涨的蓝色玄光，证明着他们赫然一上来，就是用的全力！

显然，云澈横扫沧澜国的那一幕，给他们留下了太大的威慑，根本不敢有任何的保留。

“逆流剑阵！！”

葵水国最强的核心玄者一马当先，随着他手中天玄之剑的迅疾飞舞，耀眼到刺目的剑芒竟宛若荡动的流水，以一个诡异无比，难以捉摸的轨迹直冲云澈下盘。云澈身体未动，左臂骤然伸出，冰夷神功运转，手心处闪耀起一瞬星辰般的寒芒。

叮！！

蕴含着汹涌水之玄力的剑芒瞬间被冰封，恐怖的寒气从被冰封的剑芒传到剑上，再传至他的身体，让他的整只手臂如同被万千钢针狠狠刺入。

“啊！！”葵水国的核心玄者一声惊叫，慌忙的后退，竭力的运转玄力，才勉强将手臂上的寒气压下，看向云澈的目光，已满是惊恐。

“那……那是什么玄功？”

“竟然连剑芒都冰封了！！”

乒！！

来自葵水玄者的能量剑芒就如被冰封的实体一般直接破碎，散成一地碎冰，云澈双手张开，全身蓝光爆闪，随着三点寒芒的闪动，三棵冰夷大数在凤凰台上拔地而起，迅速生长，转眼之间散开无数的冰晶雪叶，交织成密密麻麻的冰网，将整个凤凰台都完全的遮蔽……

“哇……”赛场之上一片惊呼。

凤熙辰眼睛瞪大，激动的半个屁股都从座位上颠了下来……这分明是当初在苍风国，另一个实力强至王玄的少女所用的一招，直接封死了随同他的两个护法。他清晰的记得，就是这个可怕的冰系玄功，竟然连凤凰炎都能冰封！他没想到，云澈竟然也会这个冰系玄功！

三棵大树之下，十个葵水玄者毫无疑问的全部被封锁其中，那一条条、一片片看上去华丽无比的冰晶枝叶，却如来自地狱的恐怖锁链，死死的束缚、压制着他们全身每一个部位，十个人全部瞪大眼睛，疯狂的运转玄力，却没有一个人能挣脱半分，反而在那灾难般的寒气之下，全身被冰冻的越来越僵硬，连血液都几乎要凝固。

云澈面无表情，重剑抡起，龙阙划出一个巨大的圆弧，带起一声隐约的龙吟。

砰！！！！

强横的重剑之力如飓风一般横扫而去，三棵冰夷大树被冲击的瞬间支离破碎，飞舞的冰晶便如漫天的星辰，华丽到了极点。而被封锁和冻结其中的葵水玄者也在冰夷之树破碎的那一刻伴随着漫天冰晶远远飞去，落在了百丈之外。

落地之后，十个人没有一个能站起来，他们的身体表面覆着一层薄冰，脸色煞白，嘴唇青紫，在蜷缩中哆嗦了好一会儿，才勉强压下那恐怖的冰寒，恢复了站起来的力气。不过除此之外，他们倒也没受什么伤。

云澈狠虐沧澜，是因为对方那肆无忌惮的羞辱和恶心的嘴脸，至于葵水，既然没有什么仇，下手当然要稍微温柔一点点。

“苍风国胜。”凤非烟目光冷凝的看了云澈一眼，然后宣布了结果。

葵水国的观众全部沉默，陪同玄者们也是默默的离开坐席，去搀扶起那些被扫出凤凰台的葵水玄者。云澈之前四息横扫沧澜不是错觉，更不是无法复制的昙花一现……同样只是短短的四息，葵水国的十个玄者也被全部轰出了凤凰台。只是他们比较幸运，并没有人受什么伤，而且有沧澜国作为铺垫，信念不至于被打崩溃。

云澈的第二战再次压倒性的获胜，这次，已再无人敢质疑云澈的强大实力……纵然他是出身苍风国，而且只有明明弱的可怜的地玄境。

“冰玄力？为什么他会修炼冰系的玄功？”凤横空目视云澈，眉宇间凝起疑问。在场绝大多数人并不知道云澈和凤凰神宗的恩怨，但凤横空可是知道云澈身怀凤凰血脉的事……身怀凤凰血脉，却修炼冰系玄功，而且还能发挥出如此惊人的威力……这让他无法不暗暗心惊和不解。

“看起来，这一届出现了一个相当有意思的家伙。”备战区，一个凤凰弟子侧首看着云澈，笑眯眯的道。

“飞白师兄，如果让你在凤凰台上轰飞十个六国的渣渣，最快要多久？”一个凤凰弟子随意的问道。

凤飞白歪了歪嘴，伸出四根手指：“大概也是四息。不过这可不代表我承认他的实力和我在同一个水准，他的武器是重剑，本身就适合于群战。”

“哈哈哈哈，那是当然。他的实力虽然让人意外，但怎么能和飞白师兄比。”

“不过，坦白说，他到目前为止所表现出的实力，应该也并不是他的全部实力。所以如果我对上他，还真不敢说一定能赢。但他要赢我，嘿，更是绝对不可能。”凤飞白傲然笑道。

“哈哈，那是当然。不过这小子能得到飞白师兄这等评价，这辈子也算没白活了。”

“这样的话，看起来，我们这次走过场的对手居然会是苍风国，这可是让人事先打死都想不到。”另一个凤凰弟子耸了耸肩膀道：“但问题是，我们到时候谁上呢？苍风只有一个人，我们总不能全上吧？我可拉不下那脸。”

“大不了到时候抽签决定，猜拳也成。”一个凤凰弟子无所谓的道。

虽然，这次的七国排位战为了缩短赛程，而选择了团战的方式。最后挑战神凰帝国时，神凰帝国完全可以十人出战……但，苍风只有云澈一人，他们神凰帝国作为不可超越、高高在上、亘古无敌的七国霸主，岂会以十打一？

七国排位战继续进行，最开始被当成笑柄的人，却成为了整场比赛最耀眼的焦点。

伽罗国对战黑煞国，黑煞国胜。

天香国对战葵水国，葵水国胜。

沧澜国对战伽罗国，伽罗国险胜。

苍风国对战伽罗国，苍风国胜。

…………

天香国对战苍风国……天香国直接认输。

…………

苍风国对战黑煞国……苍风国胜！

团队战一场比赛消耗的时间，自然要比个人战要长上很多。不包括挑战神凰帝国那一场，今天共是十五场对战，神凰帝国本是预估一场需要两到三刻钟，因而即使大幅度压缩赛程，一天的时间依然有些紧张。

但，时间才是下午四时，第十五场比赛便已结束。

因为只要是云澈上场的比赛，每一场都是转眼之间便结束，五场下来，总共交手的时间加起来都没超过三十息。第四场自知根本不可能获胜的天香国更是直接投降，以免让自国天才玄者受到伤亡。

沧澜、葵水、伽罗、天香、黑煞五国的玄力层面，的确要远远的超出苍风国。同样是年轻一代，苍风国被这五国完全碾压。但云澈的实力，并不仅仅是苍风年轻一代的顶尖，更是苍风整个玄界的最顶点！早已无比之远的超出的六国年轻一辈的层次。

这半年以来，他灭的苍风国最强的宗门之一，败的是苍风第一人，虐的是神凰皇子，杀的……甚至是凤凰神宗的一个护法级人物！

他的这些经历和成就，又岂是这些五国的年轻玄者所能想象和相提并论！

在云澈的眼中，这些五国年轻一辈的顶尖强者，便如刚刚学步的小儿一般，不要说十个，就算是二十个，三十个，他同样可以轻松碾压。

同龄之下，他所处的层面，已根本不是六国的层面，而是七国霸主……凤凰神宗的层面！

这场比赛的走向，没有一个人能事先预料到。随着云澈完败黑煞国，六国之战的最后一场比赛也落下帷幕，而这场七国排位战，以让所有人始料未及的速度，进入到了最后的尾声。

挑战神凰帝国！

——————————————————————

...

第443章 前来参战！

身为凤凰神宗大长老，冠绝天下的绝顶人物，凤非烟的脸上也微显混乱，他活了几百岁，却是第一次遇到这样的场面，全然不知道该如何应对，心中更是气极，却是完全没有了贸然对云澈下手的胆量。他杀死云澈容易，但面对这满场质问，他若是真的动手了，那无疑是引发六国玄界震怒，整个天玄，甚至神凰帝国的国人，都将为之不屑和轻视。

神凰帝国被六国质问，史无前例！

神凰太子凤熙铭站起，雄厚的玄力之下，他低沉的声音瞬间压过声浪，传遍全场：“你们放心，我们神凰帝国虽然从未在排位战输过，但也绝不是输不起！我凤凰弟子更是没有一个人会怕受伤！我神凰质问的不是云澈击伤我宗皇子，而是他的血脉和功法！！”

“他自称苍风国人，但他的血脉，是我凤凰神宗的凤凰血脉！他刚才施展的功法，是我凤凰神宗名震天下的凤凰颂世典！”

“血脉外流，是我凤凰神宗的大忌，五千年来，从不姑息！功法外流，更是大忌中的大忌！你们之中，又有哪个宗门能容忍自己宗门的核心功法出现在外人身上……大长老质问云澈，有何错！”

凤熙铭呼喝声直震的人双耳震颤，神凰太子的威严更是直慑人心，场中的声浪也一下子平息了下来。云澈抬起头，冷笑着道：“嘿！你们居然到现在还有脸面说我的凤凰血脉是来自你们！你们口口声声说我是你们凤凰神宗外流出去的杂种……那么为什么，继承你们皇族血脉，还是全宗血脉天赋最强的人，在纯粹的凤炎比拼上都败给了我！到底谁才配称杂种！如果我是外流自你们的杂种血脉，那你们又算是什么！”

云澈的这番话，硬是堵的凤熙铭半天没憋出一个字，他好不容易勉强想好了措辞想要开口，刚喊了个“你”字，一声平淡却威严的喝声便当空传来，让他一下子闭上了嘴。

因为这个声音，是来自凤横空。

“住口，都不要说了。”

凤横空在半空移位，身体一转，回到了坐席处，他的脸色无比平静，平静的异常，连半点愤怒都看不到，就连声音，也如死水一般平静：“血脉与功法之事，暂且先不用争辩了。这里毕竟是排位战赛场，天下群雄和圣地朋友来此，也是为了排位战，而不是为了看我们清理门户。其他的事，都在排位战之后再说吧。”

凤横空一开口，全场顿时一片安静，他目光转向云澈，淡淡的道：“云澈，不论其他，你击败凤熙洛，的确是不俗，但你搞错了一件事，你只是战胜了凤熙洛，却没有战胜我凤凰神宗！”

凤横空声音一落，九个赤红色的身影腾空而起，浮空环绕在了云澈的周围，每个人的身上，都燃烧着爆烈的凤凰之火。

哗

赛场顿时喧闹一片！

所有的人这才反应过来，云澈战胜了凤熙洛没错……但也仅仅只是战胜了凤熙洛！而凤凰神宗的参战队伍，一共是十个人！

除了凤熙洛，还有九个！

云澈败了凤熙洛，但也是玄力大耗，凤凰九人再上，根本是胜之不武，甚至有些无耻……但却完全不违背排位战规则。

若是平常，凤凰神宗断然不会做出这种自降身价的事，在与云澈交手之前，他们也只是出动了凤熙洛一个人。

但现在，事已至此，凤熙洛惨败，他们的脸已丢尽，那就不能再丢了排位战！更何况……这是最适合灭杀云澈的时机！！

“糟了！”花洺海脸色疾变，咬牙道：“这个凤凰皇帝……分明是要借这种方式杀了云老大！！”

“什么！”凌杰一脸惊吓。

“凤熙洛被打败，凤凰神宗其他九人继续出战，完全合乎规则。让人连诟病都不能。而之前全场为云老大声讨，大都是喊的排位战上重伤，甚至死亡都不得互相追究……这个皇帝，根本是借了我们之前的声讨，来反将一军，让这九个人‘光明正大’的杀了云澈！”

“我靠……这……这个狗皇帝！！”凌杰眼睛瞪大，急声吼道：“老大，快认输！”

“认输你妹！”花洺海一拍凌杰的脑袋，咬着牙道：“云老大的性子简直比玄铁还刚，就算是必死，他也不可能认输的！”

“先不要着急！”花洺海深吸一口气：“云老大今天怎么都不像是来找死的。他有可能会事先想到这样的局面……说不定会有应对的方法！”

凌杰点头，只能咬着牙，瞪大眼睛看着……他虽然很想冲上去以苍风玄者之名与他并肩而战，但以他的玄力，就算一百个他上去，也根本无济于事。

花洺海所言，便是凤横空心中所想。虽然太过匪夷所思，但从云澈的凤凰火焰所让他感觉到的那种模模糊糊的境界压制，还有他凤凰玄力的过分强大，让他隐隐开始感觉到……或许云澈的血脉，真的不是来自他们凤凰神宗！

他战胜了年强一辈最强的凤熙洛，所有的一切都占据了上风，估计连在场的诸多凤凰弟子，都有些人开始怀疑云澈的血脉或许真的不是凤凰神宗外流，否则怎么可能在纯粹的凤炎上上比最强的神凰皇子还强大……再加上，在很久之前，他们宗门的凤凰之神清楚的说过，在天玄大陆，的确还存在着另外一个凤凰传承！！

凤横空已经完全确定，云澈这次参加排位战，就是借助排位战的影响力和万众瞩目，来当着世人之面，证明他的血脉不是来自凤凰神宗。若是再不尽快将他灭杀，被他真的拿出不容辩驳的证据，那么凤凰神宗就再无理由对他对手和控制，至少明面上不能。而暗里……以他今天造成的震世影响力，要下手也是难上加难！

以凤凰神宗目前和他的恩怨，他们注定成不了朋友，那便只会是敌人，以他的恐怖天资，未来若是敌人，谁都不会怀疑他将是凤凰神宗的一个巨大威胁……抛除这一点，他凤凰神宗雄霸七国五千年，一直以拥有唯一的神灵血脉，神灵玄功为傲，岂会容许再出现了一个凤凰宗门！！

所以，无论云澈的血脉究竟是来自哪里，无论如何……他今天必须死！在排位战赛场上将他击杀，就算是所有人，包括圣地之人都知道他们是故意杀死云澈，也根本说不出什么……因为完全合乎之前场上高喊的排位战规则。

九个凤凰弟子，每一个人的脸上都布满煞气，凤熙洛惨败，他们自然也是一辱俱辱。而这九个人，都绝非是一般的凤凰弟子，而是凤凰神宗年轻一辈仅次于凤熙洛的九大奇才。他们的个人能力虽然都比不上凤熙洛，但八个六级王座，一个五级王座，他们结合起来的力量，要无疑远远胜过一个凤熙洛！

云澈战胜凤熙洛都是勉勉强强，玄力大耗，根本没有半丝可能战胜这九个凤凰神宗的天才玄者的联手。

“云澈，你只是战胜了我们十四皇子，想战胜我们凤凰神宗，白日做梦。”云澈正前方的凤凰弟子手持炎剑，大声道。

“十个打一个，居然还有脸说的这么理直气壮。”云澈扶剑战起，满脸的嘲讽。

“笑话！”右侧的凤凰弟子咬牙冷笑起来：“你还真的以为你战胜了我们皇子，你苍风国就能胜过我凤凰神宗？你不过是苍风国的异类……万年都难出一个的异类！而我凤凰神宗却遍地都是足以碾压你们全国的强者！”

“说的没错！”身后的一个凤凰弟子接口道：“也难为苍风国只派你一个人来参加这排位战，因为整个苍风国，估计除了你，就算是寻遍全国，也根本找不到出第二个能上得了台面的人了吧。呵，无人的苍风国，想想都觉得可笑，就这样，还妄想胜我神凰帝国！”

就在这时，一阵不正常的撞击声忽然从外面传来，随之响起一个凤凰弟子的惊吼：“什么人，竟然擅闯我……啊！！”

“滚开！！”

轰！！

一个狂躁震耳的声音从外面传至，这个声音让沉眉中的云澈猛的一愣，随之，玄力爆破声和凤凰弟子的惨叫声同时响起，当人们下意识的看向声音来源时，赛场高处边缘的一处墙壁忽然炸开，一个高大的人影从破碎的缺口飞出，雷霆般的声音响彻全场：

“是谁说苍风无人！！”

“苍风玄者夏元霸……前来参战！！”

整理一下云澈目前的属性：

体质：邪神玄脉(无双玄脉)、龙神血脉(强大体质)、龙神之髓(强大的回复能力，增稠龙血)、凤凰血脉(可燃烧凤凰炎，和修炼凤凰颂世典)，邪神火种（火免通彻火法则)、邪神水种（水免通彻水法则）。

玄功：（s＞a＞b＞c＞d〇=木有。）

1：邪神诀：属性：增幅，特性：玄力暴走，境界：勉强第三境。

玄技：、、、。

2：大道浮屠诀：属性：圣躯，特性：鸿蒙之体，境界：第三境。

3：凤凰颂世典：属性：炎灭，特性：焚世之火。境界：第六境。

玄技：、、、、、。

4：天狼狱神典：属性：强攻，特性：最强重剑，境界：第一境。

玄技：

5：冰夷神功：属性：冰封，特性：绝对零度。境界：第四境。

6(隐藏)：星神诀：属性：诛灭，特性：玄力压缩，境界：〇。

玄技：、

其他：、。

...

第455章 奇异空间

这里已经是太古玄舟的内部，但光线却非但不是昏暗，反而格外明亮。云澈抬目看去，随之暗自咋舌，因为眼前，赫然是一片一望无际，碧绿连天的草原！草原的尽头，连结着灰蒙蒙的天空。

“哇！果然和师父说的一样！”初次来到这里的夏元霸也是满脸惊讶，不自禁的惊呼出声：“师父说太古玄舟内部有着特殊的空间法则，自成一个世界，这里看上去，让人根本无法想象是一个玄舟的内部。”

“自成一个世界？”云澈面露惊讶。同时，他的脑海中也响起茉莉的声音：“果然，这内部的空间法则和外面的世界截然不同！如此看来，这内部的真正空间，可要比在外面所看到的大的多的多！或许……要比整个天玄大陆还要庞大数倍……甚至千万倍都有可能！”

云澈：“……”

整个草原平坦无比，看不到边际，唯一惹眼的地方，就是不远处一个一丈来宽，闪动着淡赤色光芒的玄阵。凤横空和凤凰神宗的一众长老正围在这个玄阵的周围，目光格外慎重。

“这里的空间法则果然诡异，这样一个空间玄阵，在天玄大陆，若≌是久置不用，玄力万年也只会衰减五成左右。而这个朕的父皇一辈所留下的空间玄阵，才短短三百年时间，便已衰减了近八成之多。”凤横空皱着眉头道。

“不过剩下的力量，足以将我们传送到上次探索到的地方了。”凤非烟手从玄阵的光芒上收回，沉着的道。太古玄舟太过庞大，短短十二个时辰根本不可能探索完毕。所以，凤凰神宗在每次探索之后，都会留下这么一个空间玄阵，下次太古玄舟开启时，便可直接从这个玄阵传送到上次探索至的地方。

“先加强一下初始玄阵，然后便开始吧。”凤横空果断的道。

“好！”

凤凰神宗的二十多个霸皇同时出手，将玄力倾注入这个玄阵之中，很快，玄阵的光芒便由暗淡变得越来越浓郁。

玄阵加强完毕后，凤横空转过身，道：“各位圣地和六国的贵客，可要一起前往探索太古玄舟的内部？先辈们的探索已深入到了三万里左右，虽然始终一无所获，但说不定，我们这次就会有突破性进展，发现其中的上古奇物。越是深入，危险便越大，三万里之处，已是霸玄兽横行，危险重重，一些障碍更是一人之力无法突破，需要协力而行。若想一同前往，便可进入这玄阵之中，若想自由而行，也可自便……不过，”凤横空的声音顿了顿，淡淡道：“霸皇之下的人还是算了，进入这玄阵，也是找死。”

三十六人中，玄力低于霸皇的也只有五个人而已，云澈一个，黑煞国玄者两个，还有两个便是夜星寒带去的月姬与媚姬。

太古玄舟三百年一现，既然进入了，当然是要选择协力探索深处。古苍真人转过身，道：“元霸，你可是要和为师一起？”

夏元霸却是摇了摇头：“不了师父，弟子这次随师父来玄舟之中，就是开开眼界，并没有什么野心，所以就不一起了，我和姐夫随便到处玩玩就好。”

有云澈在，古苍就知道夏元霸会是这个回答，他缓缓点头：“也好。不过，这附近区域的玄兽虽然并无威胁，环境也并不险恶，但这个世界毕竟非同寻常，谁也无法预料哪里会不会隐藏着巨大的危险，所以还是要小心为上。”

“另外，要记住为师之前已经说过多遍的一件事……太古玄舟的舟门打开，便意味着玄舟在十二个时辰之后便会消失，在时间临近第十二个时辰时，整个玄舟的空间就会出现战栗，在感觉到空间战栗时，一定要让自己处在尽可能空旷的地方。那样的话，才会在十二个时辰时被强行推出玄舟的世界。但，你若那时候处在密闭之地，比如山洞、峡谷、房屋、石塔之类的地方，就将无法被排出玄舟，而是随同玄舟一起消失……也就是彻底的消亡！自太古玄舟出现，已是有十数个先人遭此厄运，形魂皆灭！切记！”

“我知道了，师父。”夏元霸点头，然后疑问道：“只是弟子一直不明白，为什么在相对密闭的地方，就不会被排出去了呢？”

“因为这里的每一块土地，每一颗石头，都坚硬无比，而且内蕴着密度极其可怕的土系规则。”古苍真人一伸手，将地上一块拳头大小的石头吸了过来，交到夏元霸手上：“元霸，你试着将它毁掉。”

“喔……”以夏元霸目前霸皇中期的实力，别说是一块石头，就算是一块玄铁，也能轻而易举的捏成粉末。手中的石头重量和手感上和普通的石头并无二致，他把石头拿起，用力一握……随之，他的脸上露出惊容，因为手中的石头别说被捏碎，但半点变形的痕迹都没有。

夏元霸将石头放到左手，手掌摊开，然后微吸一口气，右手成拳，猛的砸下。

噗……

夏元霸的半张脸扭曲了一下，直痛的龇牙咧嘴，手中石块也掉了下去……依然是毫发无损。

“这这这……这是什么石头！怎么会这么硬！”夏元霸甩着手腕，一脸震惊的道。

云澈就站在夏元霸身边，听着他们师徒的对话，看着夏元霸的动作，也是一脸惊讶。

“在诸多猜测中，这艘太古玄舟很有可能是上古真神时期的玄舟，既是真神时代的东西，那么纵然是一块小石头，也绝非寻常。这里的任何事物，都坚韧的超出你的想象，就算你用尽全力，也基本不可能打碎这里哪怕最普通的一块石头，就更不要说石壁之类。”古苍真人缓缓的道：“这里的事物既能抵挡如此大的力量，也自然能抵抗巨大的气场。若在十二个时辰后，身处周围尽是这类隔绝的空间，那个将我们送出去的气场也会被完全隔绝，从而无法出去，随着太古玄舟消失，并永久葬身其中。”

“哦哦，知道了。”夏元霸心有余悸的看了一眼脚下的石头，更加认真的点头。

“保险起见，元霸，拿着这个。”古苍真人拿出一块玉石吊坠，然后直接挂到了夏元霸的脖子上。

“额，师父，这是什么？”夏元霸好奇的道。

“这是根据太古玄舟的空间法则，所造出的玄阵玉石。在这玄舟之中，若是遇到足以致命的危险，或是第十二个时辰时身处密闭之地无法出来，就将这些玉石捏碎，其中所蕴藏的特殊空间玄阵，会将你直接传送到玄舟正下方的凤凰城。玉石中的玄阵虽小，但由于是遵循的太古玄舟的空间法则，所以制造起来艰难无比，需要数个帝君的力量。”

“当年圣帝的一位亲传弟子因被迷失在这里的一处古殿之中，无法脱离，从而随同太古玄舟一同消失，圣帝悲怒之下，便有了这专门针对太古玄舟的空间玉石的诞生。整个天玄大陆，也唯有我皇极圣域拥有。”

“哦！原来如此。”夏元霸点头，然后想也不想的道：“师父，这种玉石你还有没有？给我姐夫一个！”

“这……”古苍真人面露难色，他刚要摇头，继而又忽然想到，要是自己不给，夏元霸极有可能会将自己的直接送给云澈。他只能暗中一叹，将自己身上的那枚拿了下来：“算了，为师的这块你拿去吧。这两块玉石远比你想象的要难得，除非危及生命，否则尽可能的不用动用。”

“谢谢师父！”夏元霸立马将手中的玉石交给云澈一块，然后随手和古苍真人打了个招呼：“姐夫，我们走吧。”

“这里虽然也有玄兽，但师父说周围几百里之内，最强的也就是天玄兽，不会有什么危险的。”

看着云澈和夏元霸向东方走远，古苍真人默自苦笑了一声。整个天玄大陆，有多少人做梦都想当他的弟子而不得，而面对夏元霸，他大多数时候却几乎是在讨好于他，生怕这个弟子丢了……毕竟，夏元霸可是拥有着传说之中，注定成为一世霸皇的霸皇神脉！

而让他有些担忧的是……在之前两年中，夏元霸的性情可谓沉寂而威横，倒是很符合封皇称帝的性格。但在遇到了云澈之后，那一身原本越来越强横的霸气却几乎隐藏了个无影无踪，另外，在到来神凰之前，夏元霸进太古玄舟，为的就是亲临险境，越是危险的地方，他越是想要闯荡，然后在危机和险境之中层层突破自己的极限，但现在，却是选择毫无危险的附近区域……

古苍真人已经开始感觉到，云澈的出现，对于夏元霸的进境，还有霸皇神脉的进一步觉醒，或许会有着相当巨大的反作用。

凤凰神宗的人已陆续进入玄阵之中，古苍真人和凌坤也站到了玄阵边缘。凌坤看了一眼停留在半空，没有要过来意思的夜星寒，道：“夜少宫主，不与我们一起吗？”

“哼！还是算了。”夜星寒皮笑肉不笑的道：“我要是带着我的月姬媚姬进去，一定会有一些老不死的给本少脸色看，相比于发现什么所谓的上古神物，本少还是对在这太古玄舟之中逍遥快活更加感兴趣。”

说完，夜星寒大笑一声，搂着两个女人遥遥而去。

“人家可是来欣赏风景的，打打杀杀的事，还是交给你们这些臭男人做吧，人家可不要。”姬千柔长发一甩，嘴唇一抿，傲娇的转身，也是独自离去。

对于夜星寒和姬千柔的独行，凤横空没有半点要挽留的意思，反而暗暗舒了一口气，队伍里少了这两个刺头，能安静的多：“雪児，我们进去吧，之后，你要牢牢的跟在父皇身边，千万不要随意走动。”

凤横空说完之后，凤雪児却没有迈动脚步，而是忽然说道：“父皇，雪児想自己到处转转，不和父皇一起，可以吗？”

————————

...

第457章 忽然而至的危机

太古玄舟内部，一片荒芜的世界。*

又继续向前走了一个多时辰，眼前的世界依旧是一片荒原。如果要用两个字来表达云澈对这个世界的感觉，那就是……

无聊！！

除此之外，没有半点探索异世界的兴奋、紧张和神秘感，一眼望去，满目荒芜，连大点的石头都看不到几块。偶尔窜出一两只玄兽，也都是被夏元霸一拳打的稀巴烂，根本没有他出手的余地……上次的天池秘境之行，有着漫天飞雪，有危机，有奇遇……相比之下，这里简直无趣到了极点。风景、奇遇，甚至连风险都没有。

好在身边还有让人赏心悦目的凤雪児。

“茉莉，你有没有发现什么？”云澈随口问道。

“……这是一个荒芜的**世界。”茉莉淡淡的道：“你们最初踏足的地方，基本上就是这个世界唯一的一片绿地，其他地方尽皆荒芜，而且越是向前，越是荒芜。”

“这说明什么？”云澈问道。

“说明，这个世界正在死亡！”茉莉说道：“这个世界虽然还存在着玄兽，但你应该也发现了，玄兽的数量不但很少，而且种类都是外甲坚硬，且抵抗恶劣环境能力极强的玄兽！或许再过几千年，这些适应力极强的玄兽也会逐渐灭绝。到时，这个世界，就彻底变成了一个死亡的世界。”

“……这个世界为什么会死亡？”

“这是个**的世界，而不是鸿蒙宇宙所产生的自然世界，既然是自成的**世界，它的存在，就要依仗于某些力量的支撑。而当支撑这个世界的力量消失的话，这个世界自然也就逐渐的荒芜与死亡。但是，能自成一个如此庞大的世界，这个太古玄舟的来历，绝对非同寻常！”

云澈：“……”

“云哥哥，昨天听他们说，你是苍风国的驸马，你的妻子也是一位公主……那云哥哥的妻子一定很漂亮对不对？”凤雪児侧首看着云澈，好奇的问道。

云澈还没回答，夏元霸已经凑了过来，一本正经的道：“雪若师姐的确很漂亮，但是绝对没有我姐姐好看……还有还有，我姐姐才是姐夫的大老婆，雪若师姐虽然是公主，但也只是小老婆。”

作为夏倾月的弟弟，夏元霸本能的对云澈后来娶的苍月有了一点点的敌意，再加上苍月贵为公主，性格又温婉贤柔，让他不得不替姐姐有一种危机意识。所以凤雪児提到云澈妻子，而且直接提的就是苍月公主时，他马上站出来，维护自己姐姐的大老婆地位。

“……”如果不是现在打不过夏元霸，云澈真想一脚把他踢飞出去。

“啊？”果然，凤雪児樱唇张开，一脸的惊讶：“云哥哥，原来你有……两个妻子？”

“咳咳……这个……这个……你要知道，你云哥哥的魅力是非常大的，有些东西，并不是自己的意志所能抗拒的。”云澈前言不搭后语的解释着。

没想到，凤雪児却是点着头，很认真的道：“嗯，对哦，云哥哥这么好，肯定应该有很多很多女孩子喜欢的。云哥哥今年十九岁，两个妻子……好像也不算多的！父皇可是有四百六十多个妃子，比云哥哥多好多哦！”

四……四百……六十多个！？

云澈暗吸一口凉气……当皇帝，果然舒服的让人嫉妒啊啊！

等等……四百六十多个妃子才十四个儿子一个女儿？

好像也不咋地啊！！

想到后者，云澈的心里立马舒服了很多，他点头，一本正经的道：“嗯！我会向雪児父皇学习，在这方面多加努力的……雪児，我有几个问题想要问你，如果可以回答的话，就回答我，如果不方便的话，就可以直接不用回答。”

“嗯，云哥哥你问。”凤雪児欣然答应。

云澈稍稍整理了下思绪，问道：“雪児，你十六岁前的这些年，大部分时间都是陪在你们宗门的‘凤神’身边吗？”

“凤神”两个字，让凤雪児的脚步出现了刹那的停滞，她沉默了一小会儿，然后轻轻的点头：“是的。在我出生的第一天，凤神大人便忽然出现，然后将我带到它的身边，一直到我八岁，我才第一次见到我的父皇。之后，我最多的时间，也依然是陪在凤神大人身边，一直到我十三岁那年……”

凤雪児的声音嘎然而止，没有再说下去。

云澈可以猜到，应该是在凤雪児十三岁那年，也就是三年前，她口中的“凤神大人”死了。当然，他不会去向凤雪児确认这件事，因为凤神已死的事，就连凤凰神宗，都应该没有几个人知道，是绝不可传出去的最大秘密。他想了想，道：“那你们的凤神大人，有没有向你提过另一个……凤神的事。”

凤雪児螓首抬起，美眸默默的看了云澈一会儿，然后……轻轻的点头。

“凤神大人是神兽凤凰在很久很久以前，留在天玄大陆的两个凤凰残灵，用来引导凤凰之力的试炼与传承。其中一个，在神凰帝国，就是我们的凤神大人，另外一个，在苍风国……这是凤神大人，很久之前就告诉我的。”凤雪児缓缓的道，她看着云澈：“云哥哥，昨天你问我，为什么我明知道你是另外一个凤神的传承者，还要教给你凤凰颂世典……其实昨天，我只回答了一半，还有一半的原因……是凤神大人的意愿。”

“凤神的意愿？”云澈眉头猛的一动。

“凤神大人本是纯净无暇的凤凰之灵，但在天玄大陆停留已久后，纯净的灵魂被尘世的污秽所沾染，生出了本不该有的**，想要成为天玄大陆唯一的神灵，然后称霸整个天玄大陆。于是，它脱离束缚，离开试炼之地，前往苍风国找到了另外一个凤凰之灵，恶战之后，将它消灭，但它自己也受到了重创，不但力量变得衰弱好多，而且本可持续十数万年的生命，也变得只剩下几千年，就连凤凰颂世典也在恶战中被损毁、残缺……”

“……”凤雪児说的话，和云澈当初在试炼之地从凤凰之灵口中听到的，基本一致。只不过，凤凰之灵当年却并没有真的消亡，但凤凰颂世典，却是残缺的只剩第五、六两重。

“后来，凤神大人的寿命逐渐临近终结，看破了很多东西，心中的**和污秽也一点点淡去，对于当年毁灭另外一个凤凰之灵的事，它感到罪恶和后悔，但是在三年前，凤神大人在即将……凤神大人又忽然感觉到了另一个凤凰之灵和凤凰血脉的存在，它告诉我，如果遇到另外一系凤凰的传承，要与之和平共处，并且把凤凰颂世典教给他……因为当年的恶战，凤神大人只损失了凤凰颂世典的后两重境界，另外一个凤凰之灵的凤凰颂世典则被它完全毁去，即使得到凤凰血脉，也注定无法修炼凤凰玄功。”

云澈认真的听着，一阵发怔。

虽然凤雪児在尽量的掩饰着，但她很多的话，都透着凤神已死的痕迹。让他没有想到的事，他到来凤凰神宗前最最忌惮，也是凤凰之灵嘱咐他一定要警惕的“凤神”，早已后悔和忏悔了自己当初的背叛与罪恶，世事，真的难以预料。

“真的没想到，云哥哥居然就是另外一位凤神大人的传承者，而且还得到了源力和灵魂的传承……啊，对了，云哥哥，另外一位凤神大人长的什么样子？它现在还……还好吗？”凤雪児兴奋和期待的问道。

“长的啊……”云澈想了想，然后有些无奈的道：“其实我也没看清它长什么样子，每次看到的都只是两只金灿灿的眼睛，现在就在苍风国的某个地方，它也和我说起过当年和你们的凤神大人的一些恩怨，这次我回苍风之后，看来有必要把这些话也告诉它，它应该也能欣慰不少吧。”

“嗯！”凤雪児点头，然后神情迷蒙的道：“其实，凤神大人在知道另一个凤凰之灵其实并没有消亡后，真的是好开心的，就像是……一下子解开了心里最大的一个心结。所以，在知道云哥哥是另外一位凤凰之灵的传承者后，我也很开心。”

云澈刚要说话，忽而，他们的身后，一个刺耳的声音传了过来：

“哦？这不是我美丽无双的雪児妹妹吗，在这如此神秘广阔的世界相遇，还真是本少的幸运。”

云澈、凤雪児、夏元霸同时转头，就在他们后方不到百丈之距，一身黑衣的夜星寒搂着他那两个妖媚入骨的女人，一脸的笑意中丝毫不掩饰张狂与淫邪，正不紧不慢的向他们走来。

“夜星寒？”云澈低吟一声，随之眉头猛的一皱，夜星寒那危险的笑意和眼神，让他顿时感觉到了强烈的不安，他低低的道：“元霸，小心。”

“哦……”云澈的话让夏元霸身体一僵，微微点头，粗壮的双臂之上血管瞬间根根鼓起。

夏元霸霸皇中期，凤雪児半步帝君，夜星寒的玄力也是霸皇中期，他若要发难，绝不可能是夏元霸和凤雪児的对手……但就因为如此，云澈反而愈加不安，因为夜星寒的双目之中……分明是猎物在手，成竹在胸的眼神！

“夜少宫主。”凤雪児礼貌的喊道。

“哦~~”夜星寒一双狭长的眸子眯起，直盯着凤雪児曼妙如仙的身姿，对云澈和夏元霸视若不见：“雪児妹妹真是太见外了，夜少宫主这个称呼多无趣和生分，我更想听雪児妹妹喊我……夜哥哥。”

...

第460章 月姬媚姬

云澈抱着凤雪児，向着前方全力奔行，他全身的力量都集中在了速度上，耳边的风声呼啸而过，偶尔窜出的玄兽还未来得及生出攻击他的意识，便已被他一窜而过。

身后，夜星寒和凤非烟并没有追来，这让云澈小舒一口气，但随之心脏又骤然一紧……他们没有追过来，分明意味是他们是要先联手对付夏元霸，将他置于死地！

想到这里，云澈的速度一下子缓了下来，但马上，他牙齿一咬，速度再度加快，并死死的控制着自己不要回首……他纵然回去，也根本帮不了夏元霸什么。他只能祈祷夏元霸在危难之时，能及时使用古苍真人交给他的传送玉石，否则，夜星寒和凤非烟的联手，他必死无疑。

轰……

大地震颤，火光蔓延，气浪从数里之外冲击而来，将狂奔中的云澈冲的一个踉跄。霸皇级别的战斗，所产生的毁灭力量是极其可怕的，纵然是此番名震天下的云澈，也全然没有参与其中的资格。

速度已经到了极限，但云澈依然嫌不够快，拼命催动着全身的力量。他很清楚自己逃出的距离虽然看似很远，但在一个霸皇面前，想要追上根本就是轻而易举的事。他现在已是无限后悔昨天晚上没有放下顾忌，参悟花洺海专门送来的“幻光雷极”，以他的悟性，纵然只是一晚上的时间，也足以有所小成，或许可以给予此时的他巨大的助力。

“茉莉，你的力量到底什么时候才能恢复！！”云澈在意识里咆哮道。当初在天池秘境，茉莉在帮他杀了木天北后，为了不让他对她的力量产生依赖，也为了自己能安心祛除身上的剧毒，强行自封了自己的力量……她当时说这个自我封印会持续至少一年的时间。

但现在，已经过去了两年多的时间！

“既然是自我封印，那当然是连我自己也无法控制，所以连我自己也不知道这个封印什么时候会自动解开。”茉莉淡淡的道：“我当初给这个封印设下的时限为最短一年，最长五年，如今已过去两年，它或许下一秒就会解开，也或者要到三年之后。”

“……”云澈有一种把茉莉拖出来狠揍一顿屁股的冲动。

“你在担心夏元霸？”茉莉平静无比的道：“你担心也没有用，霸皇层面的战斗，现在的你根本没有参与的资格。至于夏元霸，他会不会死我不知道，但是……夜星寒和凤非烟，有一个一定会死。”

云澈一愣：“他们两人有一个会死？为什么？”

轮玄力，夏元霸基本和夜星寒平齐，但夜星寒有一件霸玄器在身，足以完全压制夏元霸，而凤非烟更是比夏元霸强上小半个境界，夏元霸面对任何一个人都没有胜的可能，更不要说两人的联手……怎么可能会让其中一个死。

“因为，他的玄脉，可是已经初步觉醒的霸皇神脉！”茉莉的声音，充满着一种异样的怜悯：“你的邪神神脉是来自邪神的不灭之血，而霸皇神脉，同样是源自上古真神留在世间的血液……那名真神，便是为战争而生的‘战神’，战神的综合实力虽然比不上邪神，但暴怒的战神，堪比暴走的邪神。区区凡人，敢触动神之愤怒……后果，唯有死！！”

云澈：“……”

速度，始终不是云澈所擅长。毕竟，他的玄力只有地玄境，他之所以能以目前的玄力对战王玄，是因为拥有邪神玄脉带来的玄力增幅与暴走，有龙神之血和龙神之髓给予的强大体魄，有大道浮屠诀给予的**力量与防御……但除了邪神玄脉给予的玄力增幅，其他都无法在速度上给予加强。他能达到如今的速度，主要还是平时总是驾驭着极重的重剑，从而收起重剑时身轻如鸿羽，但最极限的速度，也仅仅只相当于一个半步王玄玄者的速度。

身后的玄力轰鸣声越来越遥远，但没有半刻休止，成股的汗水从云澈的额头上落下，轻轻的打在凤雪児雪白的玉颜和脖颈上，凤雪児睁开眼睛，怔怔的看着牙齿紧咬，全身都被汗水沾湿的云澈，轻轻的呼唤：“云哥哥……云哥哥……”

“雪児，不要害怕，我们已经逃的很远了！”云澈看着不知通往何处的前方，用力咬牙安慰道。但他心里无比清楚，他以现在的速度就算是再狂奔数个时辰，也根本难以脱离危险。

“云哥哥……把我……放下来……好吗……”凤雪児轻轻的道：“他们的目标……是我……放下我……云哥哥可以去更远更远的地方……我……”

“不许说这样的话！”云澈道：“这个世界上，只有很少的人值得我用命去救……而这些人中，一定有雪児！并不仅仅是因为雪児救过我的命，更因为……别说是我，就算是老天，也绝不忍心雪児受到伤害！”

“可是……我……”

“不许再说同样的话！”云澈低吼起来：“否则，我可要生气了。”

“云哥哥……”凤雪児依偎着云澈的胸膛，整个身体都被紧紧的抱着，虽然身处平生从未有过的险境，全身也虚弱无力，就连召唤雪凰兽所需要的微小玄力都无法驱动，但她心灵中最多的，反而是一种无法言语的心安，这种心安的感觉，悄然驱散着所有的害怕和无助……她睁着美丽如星辰的美眸，一眨不眨的看着云澈被汗水和赤红色布满的脸庞，逐渐看的痴了，一声轻语，无意识的吟出：“云哥哥……能遇到你……雪児真的好幸运……好开心……”

轻柔如飘雪的声音几乎瞬间将云澈紧张的心灵融化，他的脑海中，不由自主的浮现着一幅幅一生都不会忘记的画面……坠下凤绝崖昏迷前那如梦如幻的一瞥……在雪中起舞的凤雪児……和雪凰兽嬉戏的凤雪児……悄悄流口水的凤雪児……认真教他凤凰颂世典的凤雪児……倾听他讲故事的凤雪児……用崇拜目光看着他的凤雪児……不舍得他离开的凤雪児……在七国排位战赛场为了他质问自己父皇的凤雪児……

如果要说幸运，那么，他今生能遇到凤雪児，并且和他有了那么多天越来越亲近的相处……他才是真正的幸运着。

虽然，今天因为凤雪児，他被牵连至了极度危险，很有可能致命的险境，他却绝不后悔和凤雪児的相遇。如果再让他选择一次……就算是没有了凤赤火，他依然会选择让自己坠下凤绝崖。

“注意你的后面。”

云澈把所有的玄力都集中在速度上，此时又有些分神，在茉莉低冷的警告声下，他才忽然发觉到两束冰冷的杀气正从后方逼近。

云澈快速转头，赫然看到了两个身姿妖娆，穿着暴露的女人正贴地飞行，极速向他追来，并且离他越来越近。

云澈一眼就认出，这是跟在夜星寒身边的那两个女人……月姬和媚姬！在他回首时，两人已追到了百丈之内。

“这两个人什么实力？”云澈快速问道。

“都是八级王座。”茉莉声音凝重的道：“你打一个还勉强，两个人的话……你必须付出点代价，何况你身上还有个拖油瓶！”

云澈的速度就算提升到极限，也断然不能和两个后期王座相比，云澈短暂思虑后，当机立断，快速停住身体，转过身来，眉头紧锁，站在原地冷冷的看着两个逼近的女人。

嘶！！

短短两息，月姬和媚姬便冲了过来，速度之快，让周围的空气嘶鸣的如同被刺刀粗暴的割裂。两人从空中落下，一左一右站在云澈的两侧，停下时，几乎露出大半个的巨硕酥胸剧烈的上下颤荡，带起让人血脉愤张的旖旎波浪。

若是单单只有这两个敌人，云澈说不定还会放缓气息，笑眯眯的欣赏一会儿，但现在，危机在后，他眼中只有杀机……必须以最快的速度，解决掉这个两个阻挠他和凤雪児逃走的绊脚石。

“云哥哥……”两个女人的身上的冰冷杀机让毫无护身之力的凤雪児全身瑟缩。

“雪児不用怕，她们只是来送死的！”云澈低声安慰道，然后把凤雪児单手抱在怀中，右手抓起了龙阙……那一刹那，龙神试炼之地的画面在他脑中一闪而过，那时，他也是这样一手抱着楚月婵，一手拿着重剑……

只是……小仙女……你究竟在哪里……

两股冰冷的杀机将云澈牢牢锁定，云澈的气息也同样将两人锁定……这两个妖媚的女人穿着极少，目光冰寒，看似没有武器，但指缝间却是寒光闪闪，分明是夹着剧毒短刃，再加上她们之前表现出的惊人速度，她们的能力，应该是集中于暗袭和瞬杀！对付这种对手，绝不可让她们近身！

呼……

一阵微风吹过，让三人的气息都出现了微小的摇曳，一瞬间，月姬媚姬同时窜起，掠起两道艳红色的残影，两点寒光宛若暗夜流星，一点直取云澈喉管，一点直刺云澈的脚踝。

嘶啦！！

两人闪电般毒刃从云澈的身上穿过，将残影完全撕裂，而她们的周围，四个方向赫然同时出现了四个气息完全一致的云澈身影，这诡异的变化让两女短暂一愣，而下一瞬，云澈的真身全身火焰升腾，凤翼张开，狂暴的凤炎之力如海啸般冲击而至……

云澈一上来，便是威力极大，也消耗极大，完整的凤凰神技——“凤翼天穹”！！

轰！！！

宛若地底火山忽然爆发，漫天的火焰带着狂暴无比的冲击力冲天而起，将天空瞬间映照成了赤红色。

——————————

...

第489章 未知的世界

c_t;“在你离开之前，可否告诉我你的种族之名？”茉莉直视着她问道，不过她的心里，已经有了一个大致的答案。

残魂沉默了一会儿，然后幽幽一叹：“告诉你也无妨，或许，你曾听说这个名字，也或者这个名字早已被遗忘。我所属的种族，名为‘剑灵神族’。”

“果然如此！”茉莉眉头微动。

“但，小主人她却并不是我族之人。”残魂道。

“哦？”茉莉眸中闪过惊讶：“它既然不是剑灵一族，为什么你要称她为‘小主人’？而且她明明可以化剑！记载之中，可以化剑的上古种族，也只有‘剑灵神族’。”

“当年，这在我剑灵神族是一个秘密，全族知晓这个秘密的人，包括我在内也只有四个人，其他族人，都以为她是王的女儿reads;。而实则，小主人是我王偶然捡来，并对外宣称是他的女儿。至于我王为什么这样做，小主人又来自何方，随着我王的陨落，已无人知道。不过，小主人可以化剑的能力，却是与我族相似，只是她所化之剑，在本质上与我族之剑有着巨大不同。同时，我族所化之剑，向来都是轻灵之剑，而小主人所化之剑，却是极其难以被驾驭的重剑。”

“我王从未对任何人说起过小主人的来历，但我王向来对小主人宠爱有加，重视到极点。当年，我王与小主人都中了魔毒，我王宁愿自己身陨，也要以永恒之枢护住小主人。我王对小主人如此重视，自然有他的理由。这些年，我苦守在小主人之侧，遍寻天毒珠……终得今日知果，小主人将来的命运如何，我已无法看到和守护，无论如何，请你们善待于她。”

“除了剑灵神族，还有哪一族能以身化剑……”茉莉默然沉吟。

“我们剑灵一族虽属天灵，一出生便有着天地之力，但我们也同样需要修炼，我们的玄力越强，所化之剑所便越强。但小主人却无需修炼，而是以剑为食。她每吃一把剑，便会吸收其剑力与剑灵，力量就会增长一分，她所吃的剑越强，力量的增长就会越大。当年，我王遍寻天下名剑作为小主人的食物，也让小主人有了很大的成长，但魔毒之下，她的剑力几乎被蚕食殆尽，如果想让她继续成长起来，就为她寻找各种足够强大的剑吧，越强的剑，小主人越是爱吃。”

“……居然还有人是靠吃剑来增强自身的力量！”茉莉深深看了红儿一眼，翻遍她所融合的所有记忆，也从未过这样的记载或传闻。( ’)

“我已经回答了你的问题。那你可否回答我，你的力量，是来源自哪个星神？”残魂向茉莉问道。

“天杀星！”茉莉面无表情的回答。

“十二星神中，天魁为王，天狼最强，天杀最恶，为万灵所恐惧，你承载了她的力量，但心性，却似乎并没有被太过于影响，很好。”残魂缓缓的道。

“是么？”茉莉淡淡冷笑：“哼，自以为是。我虽然继承天杀星神的力量不到十年，但我所杀的人，要比你一辈子所杀之人的百倍还多！”

“杀人的多少，与是否罪恶无关。”残魂幽幽说道：“你为魂体，我亦为魂体，是善是恶，我自有自己的判断……我还有一个疑问，你对这个人类如此重视，甚至不惜为他使用终生只能动一次的魂命星移，为什么在他被困这太古玄舟时，却不愿助他离开？他深陷空间风暴十八月，几乎十死无生，纵然最终活下来，也是受尽别人百世累加都不及的痛苦，你为什么却依然置若罔闻？”

“看来你也不怎么聪明。”茉莉唇角轻翘，冷淡一笑：“在我最初和他相遇的那两年，我曾经以我的力量，数次救他于必死之局，那时我身上的魔毒无比之剧，所能动用的力量远比现在弱，而且每次妄动力量，都会让毫不容易压下的魔毒再度苏醒。”

“我不想让他依赖于我的力量，他自己同样不想。但只要我和我的力量还存在，这种依赖就算是他自己排斥，也注定无法消失。在面对绝境之时，他的潜意识里永远都会存在‘有茉莉在，我绝对不可能死’的念想，从而让他无法在绝境之下倾尽全部的意志。所以，在三年前，我做出了自封力量的假象，让他再也无法依赖于我的力量。就如在这太古玄舟之中，如果我不这样做，他当初会依赖我的力量击杀追赶他的夜星寒……在空间风暴袭来之时，他会想着依赖我的力量离开太古玄舟，空间风暴袭来，他最先想的，也是以我的力量抵挡……就算是要以自己的力量，也不会如先前那般拼尽一切力量与意志去支撑，然后在这个过程中一次次的突破自己的极限。”

“持续力量封闭假象的这些年，没有了对我力量的依赖，他的成长变得极其之快，以自己的意志和力量扛过了一次次的绝命险境，而且这其中，我没有一次暗中出手相助过。相反，我还特意的加剧了太古玄舟的空间风暴。最终的效果，也要远比我想的还要好。我身上的魔毒，也在这几年的平静之中被祛除了一半，剩下的一半，也已被稳定的压制。”

茉莉说的很是平静，而这些话如果被云澈听到，一定会目瞪口呆。

而茉莉作出自封力量假象的这些年，云澈的成长的确要比之前快的太多。正是因为没有了对茉莉力量潜意识里的那种依赖，他才有了在御剑台下的破釜沉舟，才有了在面对焚天门、凤凰神宗后的层层蜕变，更有了在太古玄舟中一次又一次的生死突破……

毫不夸张的说，如果不是茉莉“自封力量”，云澈将远远达不到现在的高度。就如茉莉所言，只要她的力量存在，那种依赖感就会永恒存在，潜意识里存在的东西，绝非意志所能克服。

“我希望他可以早日变强，因为只有他足够强大，我才能重获新生reads;。但强者之路，我只能作为他的引导者，路上每一步，还是要他自己来走！路上的绊脚石，需要他自己去踩碎，路上遭遇的悬崖，也要他自己去跨越。否则，他永远成不了真正的强者。”茉莉闭上眼睛，缓缓而语。她的外表，依然只是个十三岁的少女，但她的言语，还有神态，却俨然一副为人之师的姿态。

“不过，在他面对绝对的死局，即将真正死亡前的那一刹那，我自然还是会出手。”茉莉又淡淡的补了一句。

“原来如此，”残魂轻轻的点头，轻缓的声音之中带着微微的感叹和赞赏：“有你这样一个引导者，他的将来注定不会平凡。小主人可以有你在侧，我也放心好多……”

“小主人虽然不是我族之人，但承载着我王，还有我族最后的奇迹与希望，我不敢奢求其他，只希望你们可以善待于她，或许，她不成长起来，在这低等位面就这么每天无忧无虑，也是一种很好的结局……虽然，结果与我所期望的有太大不同，但你们毕竟救了小主人，我一缕残魂，无法为你们做什么，这艘玄舟……便作为我对你们的报答……只是可惜……它的力量，也刚好即将尽了……”

残魂的身影与声音缓缓的消散在了天毒珠之中，再也没有出现。

——————————————————————————

在空间漩涡中荡动了许久的云澈终于看到了出口，随着眼前白光一闪，他已被从空间漩涡中狠狠的甩出……让他没想过的是，空间漩涡的出口居然离地面格外之近，他还没怎么反应过来，就一个倒栽葱砸到了地面上。

一声闷响，云澈整个上半身都扎入不太硬的土地中。

云澈迅一个翻转，从地上跃了起来，同时快吐掉口中的泥土，甩去身上和头上的土渣，他小心的观望四周，在确定周围没人看到后，才总算放下心来，不过一张脸还是微微绿……他堂堂苍风霸主，皇室驸马，轰动天玄的人物，来到新世界的方式居然是一头扎入泥土里……

这是何等的卧槽！

云澈平静下来，开始观察周围。这里是一片半平原半丛林的地带，杂草遍地，矮木丛生，一眼望去，视线和感知范围里都没有生灵的存在，气候上很是温和舒适，空气的味道也和天玄大6几乎完全相同reads;。

“茉莉，这里的元素法则和天玄大6有没有什么不同。”云澈慎重的问道。

茉莉的回答很快传来：“除非是层面的差距，否则元素法则都基本相同。这里绝非是天玄大6，不过其层面，应该和天玄大6相近。你自己慢慢探索吧。你现在要做的，不是想着怎么回到天玄大6，而且怎么在这个世界站稳脚跟，并快成长！想要回到天玄大6，唯一的方式就是变得足够强大！”

云澈没有再问什么，凝眉观察了一番四周后，脚步慎重的向前走去。他不知道自己现在所处的是一个怎样的世界，这个世界又存在着怎样的生灵……这些生灵之中，又有没有人类的存在……

走出几里之后，云澈忽然察觉到了生灵的气息。他眉头一动，脚步放缓，靠近之后，无声的拨开了一簇高高的草丛。

目光穿过草丛，在一片并不太大的黝黑沼泽之中，他看到了两条碗口粗细，两丈多长的花斑蟒蛇。

这两条都不是普通的蟒蛇，它们的身上，都释放着地玄境界的力量气息，两条花斑蟒蛇浮在沼泽之中，四目相对，微带腐臭的空气之中蔓延着深深的敌意。

两只地玄兽自然不会让云澈产生太大的兴趣，他刚要离开，忽然……竟看到了这两只地玄蟒蛇开口说话……而且，使用的还是人类的语言！

“你瞅啥！”

“瞅你咋地！”

“再瞅一个试试！”

“试试就试试！”

然后，两条蟒蛇打了起来……

云澈一阵瞠目……高级的玄兽都有着足够高的灵性，的确可以出人言。但那至少也该是天玄后期，而且必须是活了很久的高等玄兽。云澈当初拥有的雪凰兽身为天玄兽，也绝无说人言的能力。

而这两只只有初期地玄境力量的蟒蛇，居然能出人言，而且说的无比顺溜！！如果不是云澈亲眼所见，只听到声音的话，完全会以为是两个人在相互对话。

...

第490章 妖！

两只花斑蟒蛇打了大半天，把本就不大的沼泽地扑腾的一片狼藉。它们打累了之后，互相分开，分别窜到了沼泽旁边的草地里，然后同时光芒一闪，两只花斑蟒蛇……竟都变成了两个穿着斑点衣的……青年男子！！

云澈再次惊呆……两只只有地玄境的蟒蛇能说人话已经是根本不正常的事……他们居然还能变成人！！

这两个青年男子一个尖嘴猴腮，一个脸大腰圆。无论身躯，五官，都是货真价实的人！其中一个叫嚣道：“小崽子，有种别走，老子叫人去！”

另一个也毫不示弱：“你才是小崽子，你全家都是小崽子！就你会叫人？看咱们谁叫的人多！”

互相放了狠话，两只花斑蟒蛇一左一右，快速窜去，很快消失在云澈的视线之中。

“这位小哥哥，两个大男人打架，可是没什么好看的哦！”

云澈正惊讶于那两只蟒蛇时，就在他的后方，忽然传来一个软绵绵，还分明带着挑逗意味的女人声音。云澈迅速转身……他的身后只有一片并不繁茂，但格外广阔的花草地，一眼望不到边际，几百丈之内，连棵♂矮树都没有……如此开阔的视野之下，他却是根本没有看到半个人影。

在他心中惊疑之时，就在他前方不到十步的距离，一株正盛开的格外艳丽的海棠花树忽然绽放起朦胧的玫红色光芒，光芒之中，海棠花树快速化形，最终……竟化作一个头嵌海棠花，身着玫红花衣的娇艳女子，俏生生的站在他的面前，同样是玫红色的花唇微勾笑意，微显狭长的丹凤眼中流露着动人的媚惑光芒。

云澈嘴唇张开……整整三息才艰难的合上。他的大脑已经开始不够用了……两只蛇能用人类语言吵架，还能变成人，居然连海棠树……都特么的能变成人！！

这是个什么鬼世界！

云澈那有些呆滞的表情，在海棠花女的眼中却完全不会被理解成惊讶，倒是让她觉得眼前的少年憨傻的可爱，她抿唇一笑，袅娜多姿的向云澈走来，笑吟吟的看着他，双眸也变得更加勾魂：“小哥哥，人家忽然出声可不是为了吓唬你，是小哥哥长的好生俊俏，人家一眼就看上了哦……小哥哥要不要和人家在这里……好好的玩一玩呢？”

海棠花女的声音软软绵绵，话说间，她的手抚过自己的肩膀，顺着锁骨曲线缓缓向下，一直轻抚到在几乎露出大半个的高耸胸脯上，纤长的手指刚好轻轻的嵌在深深的雪沟之中……声音与姿态，简直撩人到了极点。

“咕嘟”……云澈狠狠的咽了一口口水，不过他绝不是因为沉陷于这个海棠花女的诱惑，夏倾月、凤雪児就不说了，冰云七仙中的任何一个拉出来都能秒这个海棠花女十八条街，生命里从不缺少美人的云澈还不至于因为一个忽然出现的媚惑女人而失魂，他震惊的，是眼前这个处处透着媚惑的女子……居然是一棵海棠花树……变得！

“人家可是周围百里之内的万花之魁哦。”海棠花女娇滴滴的道：“小哥哥在周围百里之内，再也不可能找到比人家更美的了。人家在这里好多年，还是第一次主动和男人说话，谁让小哥哥这么招人家喜欢呢。”

一边说着，海棠花女做出了一个让云澈始料未及的举动……她带着媚笑，伸手将覆在胸前的玫红花衣，一点一点的向下拉开，顿时，两团丰满无比的雪白胸脯直接弹跳而出，颤巍巍的呈现在云澈的视线之中……海棠花女一点都没有觉得羞赧，反而用一双勾魂摄魄的媚眼，一眼不眨的看着云澈。

这个世界的生灵，还有这些生灵做事的方式，彻底颠覆了云澈的三观，如果这是在天玄大陆，有这么一个姿色身材都上上承的女人勾引自己，他说不定还会愿意上钩玩一玩……反正也不会吃亏。但在这个一切都仿佛“不正常”的未知世界……他现在只想好好的静静！

“那个……我还有事，下次再玩，下次再玩……”云澈摆着手后退，说完之后一转身，逃也似的远远跑开，留下海棠花女孤零零的站在那里，一脸的幽怨。

“嘻嘻嘻……”海棠花女之前所在的大片花丛之中，传来少女的嬉笑声。

“海棠姐第一次出手，居然失败了唷！”一枚比正常蒲公英要大上很大的蒲公英左右摇曳，发出幸灾乐祸的笑声。

“那个人类好奇怪，居然跑掉了，海棠姐姐明明那么大的魅力。”

“海棠姐姐，你确定那是个纯正的人类吗？你不但第一次主动出手，还勾引的很努力哦。”

“是啊。”海棠花女满脸的哀怨：“那个小哥哥的气息，应该就是个纯正的人类。如果能找到一个纯正的人类，生出的孩子就可以到更广阔的世界，不会和我们一样一辈子走不出这片土地。可惜现在纯正的人类真是越来越少了，好不容易找到一个，居然跑掉了……难道是我太急切了？还是……我长的不够漂亮吗？”

海棠花女摸了摸自己的脸，然后自言自语道：“看来以后要多喝一些养颜的晨露了。”

云澈转眼间窜出好几里地，这才有些回过神来……等等！我为什么要逃跑！！

“还真是稀奇，一个女人主动在你面前脱衣服，你这个超级大色魔居然不是释放你的色魔本性，反而是落荒而逃？”茉莉音调怪异的说道。自从之前在太古玄舟里强行抱了她一次后，她提到“超级大色魔”五个字的频率便比以前增加了几百倍，云澈基本上每天都要听到好几次。

久而久之……居然习惯了！

“问题是……你难道不觉得这一切太诡异了吗？那个女人居然是棵海棠花变得！”云澈瞪大眼睛道。

茉莉却是轻蔑的道：“看你的反应……难道你从来没有见过妖？”

“妖？听说过，但是没有见过……等等！”云澈眉头一动：“你的意思是，刚才那个海棠花变的女人，是妖？”

在零碎的传说中，这世界上有着很多很多的种族……除了他们人类之外、还有兽族、以及强行和兽族分开的海族、妖族、灵族、精灵族、久远传说中的魔族、神族……等等等等。而存在过，或依然存在着的种族远远不止这些，有的在久远的年代已经灭族，然后被历史遗忘，有的隐于他人不知道的角落，**的存在的……

而在天玄大陆、沧云大陆，都是人族和兽族的天下，器灵、剑灵这类勉强属于低等的灵族，还有妖族、精灵族，也时常被提起，但好像极少出现……至少云澈在两个大陆都未见过。而妖族、精灵族在天玄大陆偶然被提起的原因，还不是因为天玄大陆本身，而是因为神秘而遥远，又和天玄大陆有着诸多恩怨的幻妖界！零碎的传闻之中，幻妖界不但存在着妖族和精灵族，而且还占据着很大的比例。

“当然是妖！”如果云澈此时可以看到茉莉的小脸，会看到她满脸都是鄙视没见过世面的土包子的神情：“你所见到的两条蛇，还有那个女人，都是妖。刚才你的身边，也存在着很多未化人形的妖一直看着你，你应该也感觉的到。”

“……这类妖，到底是什么特性？就是……能化人？”云澈疑问道。

“虽然听上去很简单直接，但你基本说对！妖一半为妖兽，一半为妖灵。你看到的那两条蛇，便是妖兽。妖兽的起源便是兽，能幻化人形、拥有类人甚至超人的智慧，便是兽与妖兽的直接区别！而刚才那个女人，就是妖灵。花草树木、世间万灵万物在机遇之下有了灵智，皆可为妖，而且这种妖力可一直传承下去。一只普通的兽要成为妖兽，需要长久的修炼和可遇不可求的机缘，而妖的后代一出生，便拥有完整的妖力。也因此，无数年的繁衍和不会丢失的传承之下，在混沌空间，妖族是一个极其庞大的种族，绝不小于人族，在很多世界，妖与人并不分离……你的亲生父母是幻妖界的人，说不定，你的身上都有着妖的血统！至于是来自妖兽还是妖灵，那就要等你找到你的亲生父母确认了。”

云澈逐渐恍然，想起之前的反应，还颇有些纳闷。

“这么说来，这是一个妖的世界？”云澈低声道。

“不要在这里浪费时间。”茉莉道：“你来到这里，可不是游玩的！这一带没有任何危险气息和高等生灵的存在，不是你该停留的地方……哦？”

“怎么了？”

“向北方去！”茉莉道：“七百里之外，似乎有非常集中的高等气息！那个气息的层面……哼，应该不会亚于天玄大陆的所谓圣地。”

“不亚于圣地？”云澈精神一震。在天玄大陆，四大圣地之所以被称作圣地，是因为它们是整个至高无上的存在！茉莉随意便找到一个力量层面上不亚于圣地的地方……也就是说，这个世界的力量层面，至少不会低于天玄大陆！

...

第515章 逼宫

从辉夜郡王到来到入座，都是云外天迎接和引领，完全没有云轻鸿什么事，这期间，辉夜郡王甚至连目光都没有向云轻鸿所在的位置偏一眼，仿佛根本无视了云家这个真正家主的存在。

时间已到，云外天跃上圣云台，面对祖碑方向，昂首道：“今日，即将开始我云家全族大比的盛会。而之所以召开这场族比的原因，相信众位已然知晓。再有一个月，便是小妖后在位百年大典，这是整个幻妖界的大事，作为世代守护幻妖王族的十二守护家族之一，我们云家也将出席这场大典。届时，将是王族盛宴，八方来客，我们云家虽非主角，但按照往年大典惯例，我们云家将会在那时向小妖后，向天下群雄展示我云家光彩。”

“所以，到时为了不失我家族雄威，唯有同龄之中的佼佼者，方有随同参加大典的资格。因为到时候，参加大典之人，便是我云家在相应年龄层的实力代表……尤其是年轻一辈，弱者，没有资格到大典上丢人现眼，那只会让我云家蒙羞！”

无论在什么地方，年轻一辈的实力，永远是各方势力最为看重的东西。因为一方势力现阶段的实力已成定局，而决定着未来变数的，便是年轻一代！

“这场全族比拼，便是以最直接公平的方式，决出各年龄层中的佼佼者，谁胜谁负，谁强谁弱，一目了然……”

“好了，多余的话不用多说了，直接正题吧。”太长老云河忽然开口，止住了云外天的话。

辉夜郡王的到来，让云外天说话时句句谨慎，太长老云河忽然开口，他反倒是松了一口气，向三位太长老的方向一点头，然后直接中断之前的话，转而说道：“既然如此，多余的话，我便也不再多说。不过……”他话锋一转，正色道：“在全族大比之前，有一件关系我族未来的大事，需要现场决定。而这件事，我们长老会在数月之前，便已开始商量。”

“哦？关系你族未来的大事？那不知是什么大事呢？”赫连鹏眯着眼睛，饶有兴趣的道。

云外天的这些话一出，在场的不少人顿时屏息，一道道目光或明或暗的看向云轻鸿所在的方位。在场几乎所有人都知道云外天所说的“大事”是什么，这一天，也总算是到来了。

云外天目光扫过全场，然后定格在云轻鸿所在的方位，神色肃然道：“我云家鼎盛万年，威风八面，但百年前的劫难，我云家十一块最强的基石一夜之间倒塌，也让我云家的综合实力瞬间一落千丈，这百年之间，我们背负罪责，又让年轻一代的发展受到了极大的制约，二十二年前，家主又玄力尽废，更让我云家所背负的罪责更重了一分。”

“现在，世人皆知我云家已快速没落，家主大人全身尽废，难有余力，若就此下去，我们云家或许真的将没有资格继续位列十二守护家族。所以，选出一个合适的新任家主来引领云家，重振我云氏一族，已是我全族所必行的头等大事……”

“等等！！”

云外天还未说完，一声低喝便毫不客气的将他的话打断，慕雨白站起身来，沉着脸道：“选出新的家主？云外天，你是什么意思？你想逼迫云轻鸿退位？”

慕雨白会出面，任何人都不觉得意外，云外天神色不变，平静的道：“慕少家主言重了，我们对家主大人岂敢用‘逼迫’二字。但，家主大人身体残疾，精力、体力、心力都匮乏无比，这一点相信慕少家主不会否认，而此时又正值我云家生死存亡之秋，我们岂能将重振云家的重担压在已无余力的家主身上，所以，为了全族，也是为了家主的身体安危，我们云家，也是时候换一个家主了。”

慕雨白毕竟是慕家的未来家主。云家目前势微，任何一个守护家族都不愿意得罪，因而面对慕雨白的无礼，云外天的话依旧平和谨慎。

慕雨白却是冷笑一声：“你们云家这万年以来，陆陆续续换了六七十个家主，但每一任家主，都是身系你们云家家主一脉……”慕雨白一指云家祖碑，道：“你们云家的祖碑之下，沉睡的也都是家主一脉的英魂！云外天，你倒是告诉我，整个云家，除了云轻鸿，还有谁是家主一脉的后代！你可千万不要告诉我你们准备逼退云轻鸿，然后找个家主一脉之外的人来当这新家主……嘿！如果我没记错，万年之前，你们云氏一族不过是塞北的一个蛮夷小族，创造紫云功，引领你们全族走出塞北，从此威震天下，位列十二守护家族之首的，可正是家主一脉的老祖！此后的所有家主，都是这一脉的直系后人，从无例外！若无他们这一脉的引领，你们全族现在还指不定在哪个地方喝西北风呢！！现在云轻鸿虽然废了，但还没死，还年轻的很！你们却要逼他退离家主之位……你们就不怕将来归西之后，没脸去见你们的祖宗！？”

慕雨白的一番话说的毫不留情面，更是基本将云轻鸿之外的所有云家之人都骂了进去，云外天虽然极力忍耐，但一张脸依然微微泛红。这时，赫连鹏大声道：“慕雨白，不是我说你，你这番话说的，真是可笑的让人听不下去。云氏一族是属于所有云家之人的，有谁规定过必须要云轻鸿的这一脉为家主？就算云家真有这样的传统，嘿……云轻鸿已经废的不能再废，让他继续当家主，让世人一直耻笑也就罢了，云家早晚有一天也会彻底废了。再说，云家现在好像除了云轻鸿，家主一脉已再无其他……哦，至于云轻鸿的那个儿子，嘿嘿……难道等云轻鸿死了，云家便永远不能有家主了？还是，你更希望看到云家让一个来自天玄大陆的野……”

“闭嘴！”慕雨白一声厉喝，没让赫连鹏把后面的话说出来，他沉着脸道：“这是云家的事！云家家主是我慕家的女婿，这事我管的着，但还轮不到你赫连鹏来插嘴！你再敢多说半个我不爱听的字，信不信我让你跪着滚出这里！”

慕雨白的性情刚正而又刚烈，从不愿意压抑自己的情绪，话更是说到做到，纵然对方来自目前最强的赫连一族，他的话依然强硬的不留半点颜面和余地。论实力，赫连鹏断然不是慕雨白的对手，但他却是没露出半点忌惮，反而冷笑一声：“慕雨白，你不要以为我怕你，真打起来，谁跪着离开还说不定！”

“找死！”

赫连鹏的这句话，无疑将慕雨白的怒火彻底引燃，而慕雨白也正愁找不到一个让现场大乱的契机，他一声怒喝，全身玄光爆开，一道粗壮的寒冰锁链飞天而起……

“都住口，这里是云家大会，不是你们两个外人争吵的地方，更不许动手。”

声音平淡如水，但却带着难以抗拒的威压，随着辉夜郡王的出声，他身侧的岩龙尊者双眸一动，一道黄色的光芒从目中射出，碰撞在来自慕雨白的寒冰锁链上，一声轻响，寒冰锁链当空消散。

辉夜郡王出言，慕雨白便无法再动手，他冷冷的盯了赫连鹏一眼，回到云轻鸿身侧，目光盯回到了云外天的身上。

“大哥，你太冲动了。”慕雨柔有些担心和嗔怪的道。

“呵呵，雨白虽然容易冲动，但可不是乱来的人。”云轻鸿却是有些神秘的一笑。

“果然还是妹夫懂我，嘿。”慕雨白低笑一声。

“额，难道舅舅刚才忽然发怒，是故意的？”听着他们的话，云萧在云澈耳边小声的道。

“嗯。”云澈点头：“慕前辈表现的越是冲动暴躁，他们越会觉得正常……看起来，慕前辈也在试探一些东西。”

“试探东西？试探什么？”云萧完全不解。

云澈侧目看了那个面带微笑的辉夜郡王一眼，轻声道：“用不了多久，应该就会有答案的。云萧，过会无论发生了什么，都不要惊讶。”

“啊？哦……”云萧更加的迷惑。

“云家主，”辉夜郡王再次开口，却是直接面对云轻鸿，轮辈分，辉夜郡王是云轻鸿的晚辈，他以“云家主”相称倒也没什么，但他的语气，却是分明没有半点的敬意，毕竟，云轻鸿已是个彻底的废人：“本王浅见，以你的身体状态，也的确是早已不适合继续引领偌大的云氏一族。本王很是赞同云外天长老所言，另择一位新的家主引领云家，对云氏一族，以及对云家主而言，都是一件好事，不知云家主意下如何？”

“唉。”太长老云河淡淡一叹：“云家万年，都是家主一脉引领，但云家如今到了此番处境，易主，也是无可奈何之举。”

太长老云溪道：“轻鸿，你也的确该好好休息一下了。”

太长老云江道：“非是我们愿意，而是你的身体和能力，已实难扛起家族重担。”

太长老开口，就连辉夜郡王，都在支持者云家更换家主。云家易主，似已是铁板钉钉。众人都在观察云轻鸿的反应，却发现他脸色一片平和，他没有失落，连叹息都没有，他缓缓的说道：“太长老和辉夜殿下都如此说，我云轻鸿自然难有异议。既然众位长老在数月前就在商议更换家主之事，想必新家主的人选也早已确定，还请告知，若是足以服众的放心之人，我云轻鸿自然欣然退位。”

“哼！这还用问？”慕雨白冷笑道：“当然是大费周章搞这场所谓族比，实为逼宫的云外天大长老了！”

“更换家主之事不是我一个人的提议，而是整个长老会的决定。”云外天面不改色的道：“我云外天何德何能，从不敢觊觎家主之位！”

...

...

第542章 冲突开始

，

淮王身边的仲王看到了他的表情变化，淡淡一笑道：“看得出，你对云轻鸿是真心的忌惮，坦白说，这着实让我无法理解。○”

“本王不否认。”淮郡王冷着脸道：“本王最安心的时候，便是他废了的那些年。但他却毫无预兆的就这么痊愈了，就像是忽然在本王的心里插上了一根刺本王感觉，云轻鸿已经看穿了本王在这次大典上准备做什么，到时，他定然会有所行动。”

“你既然这么忌惮云轻鸿，想必是对他的性情很是了解。那么，以你对他的了解，你觉得，他会有可能倒向于我们这边么”仲王缓声问道。

淮郡王呼吸一滞，然后摇头：“绝无可能。”

“既然已经知道绝无可能，又何必浪费感情，抱着这并不存在的侥幸去试图拉拢他呢”

淮王默然不语。

“若是淮王殿下真的怕云轻鸿会坏事的话，倒也很简单。”仲王嘴角一扯，冷笑着道：“让他过一会儿连开口的资格都没有，不就好了”

仲王此话一出，淮王便瞬间知道他要做什么，短暂的沉默后，他缓缓的点了点头。

仲王一笑，目光一斜，嘴唇微动动，向坐席边缘的一个人凝玄成音，然后向他使了一个颜色。

这些领主汇报的事，云澈完全没兴趣，他思索了许久之后，忽然向云轻鸿问道：“爹，当年联合起来推动舆论，以及向小妖后施压严惩我们云家的，对面的七个守护家族，应该都有份吧。”

云轻鸿没有说话，缓缓点头。

云澈凝眉道：“在百年大典中，守护家族和各大王府都有登台献技，甚至比斗的传统，这次更不会例外。如果我没有猜错的话，对面的郡王一定会借助某个机会主动提起此事，而且比斗的方法，也极有可能，会是东席对战西席。”

“淮王会这么做的。”云轻鸿平静的说道：“这种可以大挫小妖后，还有我们这些不肯倾向于他的势力锐气的事，他怎么可能不做。否则，都对不起他刻意安排的这个席位。”

“就看他会用什么理由了。”

风平浪静之中，大典已是过去了一个时辰。这场大典，按照原本的计划，将是持续至少三天三夜，目前还只是刚刚开始而已。

这时，驻守南疆的镇南王禀报完百年大事，刚刚落下，东席角落，一个地位基本垫底的年轻郡王忽然站了起来。

小妖后瞥他一眼，淡淡的道：“楚郡王，你可是有事有禀报”

“是”被称作“楚郡王”的人迅速离席向前，说话时，声音明显有些发抖：“有一事，憋在小王心中很久，只是此事事关重大，还可能引来一些大人的不快，所以小王也不知当讲不当讲。”

小妖后墨色的瞳眸一眯，声音冷凛的道：“既然不知道该不该讲，那就别讲了，退下”

“”楚郡王如同喉咙里忽然被捅了一刀子，准备了大半天，即将出口的话再也说不出一个字，一张脸憋的通红他说“不知当讲不当讲”，只是为自己接下来的话做个缓冲和铺垫，他没想到小妖后没有顺势让他讲出来，反而一句话给他毙了。

他脸色一阵抽搐，只得应了一声“是”，狼狈无比的退下。

“这个蠢货”东席中心，淮王一声冷哼。

这时，就在楚郡王坐席右侧不远处的一个人站了起来，看他的穿着，也是诸王之一，他一拱手，声音高昂的道：“启禀小妖后，小王也有话要说此事在小王心中也是埋藏已久，说出来，也会引得一些大人不快甚至怨恨，但此事关系我幻妖王族的名誉，甚至关系我幻妖界的未来，小王纵然遭人记恨，也不得不说。”

“哦，是么”小妖后的一双眸子，宛若点缀着星辰的夜空：“那本后倒是要听听项王所说的，究竟是何等大事”

项王微一咬牙，脸色肃然道：“小王恳请小妖后，将云家，剔除出十二守护家族之列，让更有实力和资格的势力取而代之”

“哗”

项王这句话一出，整个大殿顿时一片哗然，谁也没有想到，这个项王口中的“大事”，竟会如此的石破天惊

十二守护家族，是当年跟随太祖妖皇一统幻妖界的十二家族，是整个幻妖界最最巅峰，如同神圣之地般的至高存在，而云家，在过去万年，都是十二家族之首，也最受妖皇一族器重，只是遭遇了百年前的天玄劫难，在近百年快速没落而已这个项王虽然也是个郡王，但在王族之中地位低下，其王府势力根本不足以和十二家族的任何一个相比，现在居然当着小妖后，当着十二家族，当着天下群雄之面，要云家退出十二守护家族

这简直如同凭空扔下一个炸雷。

小妖后眼睛骤然一眯，云家上下更是勃然大怒，云轻鸿倒是没多大反应，但其他人可没云轻鸿那般的镇定，大长老云外天忽的站起，根本顾不得这里是大典现场，直接破口大骂：“大胆狂徒，你算什么东西，竟敢如此口出狂言”

那个项王倒是意外的镇定，淡淡的道：“云大长老，请注意你的言辞，可别让天下人都知道了你们云家人都是这等涵养。”

云外天冷笑：“老子的涵养只给老子看的起的人，一条见利忘义，抛弃祖宗，跑去听别人使唤的狗，还不配老子有涵养。”

云外天这句话当真是骂的够恶毒，项王原本还满是镇定的脸顿时变成了猪肝色，嘴唇都气的直哆嗦：“云外天你你你欺人太甚”

“欺人太甚的是你”

“好了，两位不要做这种口舌之争。”淮郡王在这时站了起来。云家慕家天下言家苏家本就极度怀疑这个项王忽然站出来说出这么惊人的言语，必然是淮王所授意，他此时站起，更是确凿无疑。

淮王不等小妖后说话，笑呵呵的道：“项王，云家作为历届妖皇的十二守护家族之一，已是万年之久，可谓功高劳苦，你却忽然禀报小妖后请求将云家剔除出守护家族之列，你起码要说出足够的理由吧。”

项王迅速道：“小王若无充足的理由，岂敢在这等大事上妄言。而让云家离开十二家族之列，也并非小王一人所想，小王所认识之人，十之**也都赞同理由，自然是充足无比，而且每一个都是天下皆知。”

淮王站起来撑腰，这项王的底气无疑足了数倍，他侃侃而道：“作为妖皇的十二守护家族，最起码该拥有的，便是足够强大的实力至少，也该拥有一个无敌于天下的高级帝君当年，云家的高级帝君在十二守护家族之中最多，其他家族无一可及。但，百年前，云家全部的十一个高级帝君，都丧命于天玄大陆现在的云家，连一个高级帝君都没有整个家族的最强者，太上长老云江，也不过是君玄境六级。”

“天下皆知，幻妖界最顶尖势力的标志，便是拥有一个高级帝君，但云家却已是一个都没有这样的云家，连顶级势力都已算不上，有何资格位列直属小妖后的十二守护家族有何能力守护妖皇一脉”

“此言差矣。”淮王摇头：“百年前的云家大劫，只是妖王云沧海冲动之下所造就的后果，云家虽然现在没有高级帝君，但以云家的底蕴，给予足够的时间，或许将来会有呢。”

“不绝无可能”项王断然摇头：“决定着一个家族未来的，便是这个家族年轻一辈的实力但，妖皇城之中，谁人不知道云家目前的年轻一辈简直弱不堪言三十岁以下的霸皇，加起来才不到五个，而且实力最高的，也才是霸玄境二级中期哦，听说有个还过得去的云心月，可惜却已经暴毙身亡。”

“这样的云家，还有什么未来还有什么资格占着守护之位若是这样的家族都能守护妖皇，那岂不是让妖皇一脉颜面尽失，让天下都耻笑”

“住口”提到“云心月”，云外天宛若心脏被插了一刀，气愤的浑身发抖：“我云家的年轻一代之所以孱弱，还不是受一些奸人暗算，被迫承受沉重罪责，否则，以我云家之底蕴，以我云家的玄罡之力，绝不会弱于任何人”

项王冷笑：“云大长老这话倒是提醒本王了。没错，云大长老的话，便是第二个理由那就是云家之罪”

项王手指云家坐席，大声呵斥道：“小妖后在位已整整百年，却依然无法在金乌雷炎谷接受金乌传承这是因为什么你们云家难道不知么”

“你”云外天的身体猛的一晃，这是他云家最大的软肋，他纵然极怒，也是无言以对。因为百年前妖皇玺是因为云家而遗失，轮回镜也是因云家而遗失这是无法辩驳的事实。

“你们云家弄丢妖皇玺，让小妖后无法让金乌血脉觉醒，获得至高无上的神力都是拜你们云家所赐轮回镜更是太祖妖皇传下来的天地至宝，先妖皇对你云家万分信任，交给你们云家守护，你们却给弄丢而且丢在了天玄大陆，这一死敌的土地上你们不仅对不起先妖皇，对不起小妖后更对不起妖皇一脉的列祖列宗”

“如此实力，如此天地共愤的滔天大罪，小妖后却让你们继续保留守护家族之名整整百年已是仁至义尽但你云家自问还有何能耐，何资格，何颜面继续留在这守护之位”

这个项王的词锋犀利非常，语气愤慨激昂，句句又直击重点，让大殿之中的天下群雄都随着他的言语而生出越来越重的认同感，也难怪淮王会让他出头。

啪啪啪啪

一阵拍掌声响了起来，仲王一边拍手站起，一边脸色凝重的道：“项王，说的真是好极了云家罪孽深重，实力大衰，这件事天下皆知，但对于其依然留在守护家族之列，本王起初也没觉得什么，但听项王一言，本王如闻暮鼓晨钟。的确，以云家如今的实力，还有其犯下的大罪，绝不能再继续担任守护之责，否则，当真是连累皇族颜面威严尽失，以致天下耻笑以云家之罪，小妖后只是断其百年资源，实在是太过仁慈，就此驱除出妖皇城，都毫不为过”

...

第605章 唯一选择

c_t; 云澈带着小妖后落在这金乌祖地的封印玄阵前。（ -79-这封印玄阵之后只有山壁，显然，金乌祖地应该是另外一个**的世界……甚至，有可能是金乌魂灵自己的小世界。这个火焰玄阵仅仅是一个传送入口而已。

“我们应该怎么进去？”面对这留存着金乌传承和金乌魂灵的地方，云澈的心中还是唯有忐忑。因为茉莉说过，在三大火焰至尊中，金乌是最为暴烈的存在，金乌魂灵来自金乌的神魂，继承着金乌的意志，‘性’情上，也应该是极为暴躁……再加上，朱雀、凤凰、金乌互不相容，互相排斥，若是真见到了金乌魂灵，自己身上的凤凰血脉，还极有可能遭到反感。

“你们果然来了！”

nbs--p;一个‘女’子的声音，在上空忽然响了起来……神灵之音，云澈当然不是第一次听到。凤凰之灵的声音平和而威严，邪神之音幽沉的仿佛来自远古，龙神之音苍茫无际，让人不自禁的想要拜服在地……

而此时响起在上空的声音，却是让云澈身体一抖，全身的血液瞬间剧烈翻腾……甚至那一刹那，云澈感觉自己的身体都差点炸开。

这是……金乌魂灵的声音？

这个声音，简直比死亡之海的熔岩还要暴烈！

进入金乌祖地，需要妖皇玺。小妖后本还在忧心，此时听到金乌神灵的声音，她缓缓拜倒在地：“金乌圣神，你神通无边，谷中所发生的事，都逃不过你的灵觉。我妖皇一族为金乌之后，却受‘奸’人所害，如今只残存我一人，此仇此恨不共戴天。如今我已不奢求觉醒血脉之力，只求金乌圣神送我二人离开金乌雷炎谷，报族人血仇。”

“报仇？你命不久矣，不过以玄气撑着最后的生命元气，凭何报仇？”

深紫‘色’的天空上，一双赤金‘色’的眼瞳在这一刻忽然张开，洒下一片如火焰般的炽热光芒。这双眼瞳的瞳光照耀之下，所有的火灵全部停止了游移，如同被空间所封锁，再也不敢动弹半分，就连无处不至的落雷，也一瞬间全部消逝，甚至周围百里之内，都完全听不到落雷之音。

“就算你能活下来，你的仇人实力远胜于你，你又凭何去报仇？凭你身边的小子和你所说的所谓‘妖皇之秘’吗！”

显然，这金乌雷炎谷中发生的所有事，甚至他们所说的话，金乌魂灵都一清二楚。毕竟，这是以金乌的力量所生成的**世界。

“你们妖皇一族的最大秘密，的确可让妖皇血脉的直系继承者在短短时间内成就半步神玄！但你可知他为何一直推三阻四，始终不告诉你究竟该如何实现？因为你一旦成就半步神玄，三年之后，必死无疑！到时候，就算是远古神帝在世，都救不了你！”

金乌魂灵的话字字震魂，小妖后微微抬首，苍白的脸上却没有任何的惊异，反而是一片死灰般的平静：“我知道。从帝君直接踏入半步神关，几乎是违逆天道之举，若真能做到……必定会承受极为惨烈的惩罚与后果，否则，我妖皇一族也不会对直系继承者都死守这个秘密。”

“但我所有的至亲都已逝去，传承了万年的妖皇一族，如今只剩下我一人。就连我们一族万年为皇的荣耀，也即将被‘奸’人夺走。我孑然一身，再无退路，此生唯有不共戴天的血海深仇！为了报仇……我可以不惜一切代价，若能让我得到半步神玄的力量，不要说三年，哪怕是让我十日之后就命殒魂散，我也心甘情愿，绝不犹豫！”

云澈张了张口，心中顿时涌起复杂的情感。他一直踌躇着该怎么和小妖后描述那个秘密，甚至潜意识里，他并不希望小妖后为了报仇，而将自己置于只剩三年寿元的死地……面对云澈所透‘露’的妖皇之秘，小妖后虽然流‘露’着极深的渴望，但也并没有向他追问……原来她，早已预料到可能的结局。

“那个……真的没有两全其美的方法吗？”云澈试探着问道。

而金乌魂灵却是毫不理会于他，对小妖后发出烈火般的声音：“你虽为‘女’子。觉悟倒是值得赞赏，也不枉为金乌之后。你们妖皇一族的隐秘，实则是本尊当年对你们的先祖所留下的一个承诺！本尊当年所言：你们一族若是濒临绝望之境，渴望逆转之力，那么可向本尊提出一次请求，本尊会赐予九滴金乌之血！同时以其生命元气为引，燃烧金乌血脉中的所有源力，从而获得强至半步神玄之境的力量！”

“但三年之后，血脉源力与生命元气会同时燃烧殆尽！到时唯有一死！世间无法可救！”

“可惜，你们一族终究来的过于迟了。如今妖皇一脉只剩你一人，即使得到这股力量，虽然可助你复仇，但终究……却是让你们更快的灭族！”

小妖后深深一拜，惨白的少‘女’面孔上只有坚毅和渴望，而没有一丝的犹疑与惧怕：“请金乌圣神成全！”

“因你是‘女’子之身，本尊先前拒绝为你觉醒血脉。今时本是同样，这种方法只能作用于男子之身，若是‘女’子，将瞬间殒命……但或许你天怜你妖皇一族，让此事，以及你接下来三年的命运出现了转机！”

“转机？”小妖后茫然。

“就是你身边的这个人！你可曾记得，本尊上次与你说过，你身为‘女’子，想要安然觉醒金乌血脉的唯一方法，就是得到拥有朱雀或凤凰血脉的男子元阳滋养！你若想得到复仇的半步神玄之力，也同样唯有这一个方法！而你身边的这个男人……他便是拥有凤凰血脉的人！”

“……”小妖后转首，怔然的看向云澈。

云澈嘴巴大张，心脏一阵‘乱’颤……得到拥有朱雀或凤凰血脉的男子元阳滋养……

元阳……滋养……

这是……什么……鬼！！

“云澈！”

金乌神灵的声音如一团烈火从云澈的耳际直冲心灵，金乌雷炎谷的一切都逃不过她的灵觉，云澈的名字，她自然也是一清二楚：“你身上的凤凰血脉，可是传承自天玄大陆？”

“……是。”云澈有些僵硬的点头……心里反复晃‘荡’着金乌魂灵之前的那段话。

“哼！难怪遥远的北方一直隐约传来凤凰气息，那果然不是错觉！”金乌魂灵的声音忽然带上了隐隐的不屑：“你受天道眷顾，竟得邪神传承，还成就了火灵邪体，可控鸿‘蒙’之炎，不惧世间万火，却偏偏选择了在金乌神炎面前只配被称作下等神火的凤凰炎！简直是暴殄天物！”

“额……”（靠！茉莉说的果然一点都没错……哦不！这才仅仅是金乌的一点魂灵，排斥凤凰火焰的态度，就简直比茉莉说的还要严重。这哪里是排斥，简直就是赤‘裸’‘裸’的鄙视和不屑。）

“不过，你的凤凰血脉现在对本尊来说倒是有那么一点用处！”

赤金‘色’的眼瞳在这时忽然闪动了一下。

嘶……

一阵轻微的撕裂声响起，云澈的一身锦衣，以及小妖后身上的灰衣在一瞬间化作细小的碎屑，离体而去，然后被一股灼热的风‘浪’远远卷走。

“我！#￥％……你要做什么！”云澈惊的慌忙后退，就在他的眼前，是小妖后比白雪还要细嫩，比瓷石还要柔滑的‘玉’背。

小妖后更是双手护‘胸’，脸上闪过刹那的失措。

“怎么？你拥有如此强烈的复仇之心，和不惜一切的觉悟，却没有勇气去面对男人丑陋的身体吗！你唯有得到他的凤凰元阳，才能获得三年半步神玄的力量，否则唯有瞬间殒命！而且，他不仅拥有凤凰血脉，还拥有极为浓郁的龙神血脉！他元阳中的龙神之息，不但可淬炼你的躯体，还会让你断裂的命脉在并不长的时间里完整修复！你有何畏惧的理由！”

金乌魂灵的话让云澈勃然大怒，几乎忍不住要跳起来破口大骂……说谁丑陋！你才丑陋！！你全家都丑陋！！你八辈祖宗都丑陋！！

他的眼前，忽然晃过一抹雪白的影子，还未等他反应过来，他已被一个全身‘裸’呈，身材娇小的少‘女’紧紧的压在了身下，两只手儿用力的按在他的‘胸’膛。

“小妖后，你……”云澈一声低呼，随之声音便卡在了那里，再也无法发出。

视线中的少‘女’‘玉’体莹白如雪，又纤柔娇弱的让人心疼，雪肩窄窄，纤腰细柔，两团镶着嫩红‘玉’珠的雪脂就在眼前，他的鼻端都能嗅到一股酔心失魂的气息。

但，少‘女’的脸‘色’，却是无比的漠然。没有悲伤，没有眼泪，没有喜悦，没有羞赧，没有忐忑，更没有一丝一毫的‘欲’望‘色’彩……唯一的感情‘色’彩，只是一种空‘洞’的渴望……对于力量，对于复仇的渴望。

仿佛她在一刻，冰封了自己所有的情感，变成了一个没有灵魂的布偶娃娃。

“我是……有……老婆的。”云澈目光直直的看着小妖后，口出发出微弱的抗议。

小妖后压在他‘胸’口的双手更加用力，修长雪白到晃眼的双‘腿’也缓缓的分开，呈“m”型跨坐到他的身上……她不会知道，自己的这个‘淫’靡的动作足以让世间最纯净的灵魂甘愿堕入罪恶的深渊之中……

铮！

一团赤金‘色’的火焰从空中落下，形成一个巨大的火焰屏障，笼罩了云澈和小妖后所在的地方。

“哈哈哈哈！”金乌魂灵在大笑：“你若想修复命脉，并让躯体足以得到本尊的力量，至少要攫取他五百次元阳！本尊既然决定助你，那便助到底！本尊给你们两个月的时间，两个月内若是完成，这个屏障自然会消失！若不能完成，这个屏障就会永远存在，你们两个也就永远别想出来了！哈哈哈哈……”

————————————。

...

第671章 虚张声势

“云……澈！”看着云澈冷笑的面孔，夜星寒心里说不出的怨恨和厌恶，当年，就是这个对他堂堂日月少主而言连爬虫都不如的小人物，却在太古玄舟上坏了他的大事！若不是云澈，他已经得到了凤雪児的凤神之体，如今的实力必已突破帝君，未来的成长速度也将远非如今可比……都是因为这个云澈！

当年云澈死在太古玄舟，却也无论如何都无法泄他心头之恨！

而三年过去，他才方知云澈竟没有死！还杀了他的人，又一次坏了他的事……就连他的玄力，都突飞猛进……甚至，似乎已经超越了他！

在接到夜青盛的死亡魂印时，他那一瞬间的愤怒、怨恨、杀意……剧烈到了几乎让他的胸腔炸裂！

如果不是理智告诉他自己或许已经不是云澈的对手，他早已如疯狗般冲上去，以最残忍的手段将云澈虐杀。他盯着云澈，目光从冰冷、怨恨，缓缓的化成了恶毒的冷笑：“你竟然还活着……真是给了本少一个莫大的惊喜！这些年，本少最大的遗憾，就是没能亲手把你碎尸万段。没想到你居然又从阎王那里滚回来，乖乖的送本少这个大礼。”

说话之时，夜星寒的目光向后，落在了冰云众女的身上。霎时，他的眼眸一下子瞪大，目光变得无比灼热，脸上的表情也从阴冷转为毫不掩饰的淫邪：“云澈，本少忽然有些感激你了，若不是因为你，本少还不知道这冰云仙宫竟是如此的美妙之地！没想到这马上就要灰飞烟灭的弹丸小国，居然有着这么多绝世美人等着本少来享用，啧……”

夜星寒伸出舌头，缓缓的舔了一下嘴角，喉咙甚至响起“咕嘟”的声音，那淫邪的目光和气息，强盛到了连怒意和杀意都完全掩盖了下去。而这些绝不是夜星寒装出来的。他修炼邪功，御女无数，对美色贪婪的同时，目光之高自然也是远超常人，寻常的美女根本不会入他眼。但冰云仙宫的女子都是冰雪为肤，寒月为容，气质更是冰冷卓然，每一个，都如在风雪中绽放的天山雪莲，又如临世的冰雪谪仙，傲然于世，美奂绝伦。

这千年之中，苍风国历代第一美人都是出自冰云仙宫，从无例外！

而冰云仙宫之中任意一个女子……哪怕是最普通的那一个，在凡间都是百万里挑一的绝世美人，其冰雪气质更是绝非寻常女子可比。

所以，纵然是御女无数的夜星寒，面对一个冰云女子都会露出饿狼般的**……何况眼前整整两千冰云女子！毫不夸张的说，此时的夜星寒每一个细胞，每一根神经都在兴奋的发抖。整整两千冰云女子，几乎随便挑出一个，都能让他目前“圈养”在日月神宫的所有女人都黯然失色。尤其是最前方，身上玄力气息最为强盛的那六个人，让他垂涎到口水都几乎无法控制……

对于冰云仙宫，他在很久之前就偶然听说过，但，一个苍风小国的女子势力，别说让他关注，根本连让他记住的资格都没有。若不是因为得到“夏倾月”这个名字，而且她就在冰云仙宫之中，他应该永远都不会“屈尊”到这种地方来。而他做梦都没有想到，这里竟是这般“人间仙境”！

这个视女色如命的日月少主，赫然有了一种前半生都白活了的感觉。此时，他的注意力已从云澈身上完全转移到了他身后的冰云女子身上……相比于这些个个美如冰仙的美人，云澈的死活简直不堪一提！

日月少主夜星寒以女子修炼邪功的恶名，冰云众女们也都有所耳闻。她们今日所见，简直要比传闻的更加不堪。面对他淫邪的神情和目光，冰云众女的脸上都露出深深的厌恶。慕容千雪、楚月璃等人月眉紧蹙，全身冰灵飞舞，手中更是紧紧握住冰剑……今

日，她们就算自我陨灭，也绝不会让夜星寒玷污半分。

“哈哈哈哈哈！”听了夜星寒的话，云澈没有露出哪怕半点的忌惮和怒意，反而双手抱胸，大声的狂笑起来：“夜星寒，你死到临头，居然还在做着这春秋大梦，真是让人笑掉大牙啊，哈哈哈哈……”

“本少死到临头？”夜星寒眼眸一斜，同样仰头大笑起来，笑的比云澈还要大声和肆意：“看来你虽然多活了三年，却活成了可怜的白痴啊，居然连谁已经死到临头都分不清了。”

“少主！”夜石向前一步道：“这小子见了少主，显然已经被吓的失心疯了。哼，以少主的身份，没必要和他废话，我现在便把他拿下，任凭少主处置！”

“有劳十五长老了。”夜星寒悠然的道：“十五长老下手可要稍微轻点，千万别把他弄死了。”

“看我先打断他的双腿！”夜石冷笑一声，全身玄力激荡，便要向前，忽然前方身影一晃，已被夜孤影挡在那里，他低声道：“等等！先不要出手！你们难道没发现状况不太对劲么！”

“我们来的时候，他们已在这里列阵，还一口喊出了‘日月圣舟’的名字，分明是早就知道我们会来，却非但没有逃跑，却反而刻意等在这里！”夜孤影冷声道：“若没有什么依仗或阴谋，他们怎么会如此！尤其是那个云澈……你看他的样子，哪有半点担心和害怕，反而是一副胜券在握，猎物上钩的姿态！”

状况岂止是不对劲，他们到来之后，找到云澈后的情景和他们预想的完全不一样，夜石回应道：“的确不同寻常。但我刚才全力探识过四周，根本就没有什么强者的气息。玄力气息最强的，也不过只有王玄境八级而已，这云澈，也不过是王玄境三级！虽然不知道他们为什么会提前得知我们会来，但他们没逃走，显然是知道在我们日月神宫的手下就算逃到天涯海角也没有用。而那云澈的样子根本就是装出来的……虚张声势而已！”

“你真觉得他是装出来吗？”夜孤影沉眉道：“我们都是活了近千年的人，而云澈不过二十岁出头，他是不是装出来的，难道还能逃过我们的眼睛？”

夜石眼皮微跳，夜翛然和夜卷云也都是眉头微皱……眼前的云澈不但是在这里主动等着他们，而且面对他们日月神宫，他却是镇定自若，无论从他的神情、眼神、姿态之上，看不到半点的紧张和忌惮，反而不断的透露着狂妄甚至蔑视……他们这些活了几百年，甚至近千年的老妖怪，绝不相信一个才二十岁出头的青年能在他们面前“装”到如此程度。

他们的内心深处也早已确定……云澈的背后，必有所依！

“那又如何？”夜石却依然是轻蔑的一笑：“就算他真的有什么大靠山……难道还有能强过我们日月神宫？这天玄大陆，除了其他三圣地，难道还有配让我们日月神宫忌惮的存在？”

夜石的话狂妄无端，却又是铁铮铮的事实。作为天玄大陆最巅峰的势力，除了同列圣地的皇极圣域、至尊海殿、天威剑域，根本不存在足以让他们平视的东西。哪怕是云澈把整个苍风国所有玄者都召集起来，他们也根本不会放在眼中。

“一个以一人之力让凤凰神宗挫败，修玄六年就能杀了夜青盛和夜紫义的人，我没有理由认为他是在这里单纯的等死！”夜孤影无比慎重的道：“而且你没听到他刚才说的话么……他说我们少主已死到临头！他或者是在虚张声势，但，如果他背后的那个靠山真的有这样的实力，哪怕只有亿万分之一的可能……你敢冒着这个险吗！！若是少主真出了什么事，不但我们要死，我们全家老小，甚至所有子孙后代都要

陪葬！！”

夜孤影的话让夜石全身微颤，夜翛然和夜卷云也是面色剧荡。看着云澈那笃定到半点破绽都没有的神情，他们这几个日月神宫的长老级人物，傲视天下的强大帝君，却是一时之间再无人感贸然向前，而是全力凝聚精神，探寻周围区域有没有隐藏的玄力气息。

“他一条贱命，死活与否又岂能和少主的安危相提并论。非我过于小心谨慎，而是他的样子……绝不寻常，背后一定有什么暗谋，少主在，我们断然不能冒这个风险。”夜孤影眼眸半眯，平静的道：“让我先来探探他的底！在揭了他的老底，确认毫无威胁后，再杀他不迟！”

“哦？怎么一下子安静了，不是喊着要把我拿下么？你们倒是动手啊！”云澈散漫的伸出手指，勾了勾手指头，那轻蔑的动作和眼神，别说对面是日月神宫的长老，就算是一个最低等的玄者都会被气的怒火冲顶。

云澈的表情傲慢而轻蔑，但实则他的后颈却早已冷汗一片。刚才茉莉告知了他这四个人的实力：一个君玄境三级，两个君玄境五级，而那个看上去最年轻的，赫然是君玄境七级……临近后期，匹敌他云家太上长老的恐怖存在！他预想过夜星寒必然会带帝君层面的强者前来，但他所带的阵容之强大，依然远超了他的预料。

就连夜星寒自己，玄力也已突破至霸玄境八级，远胜三年前。

如果刚才夜石真的就这么冲过来，他唯一的选择就是带着冰云众女以太古玄舟逃走……后面的所有计划都将无法展开。而好在，他已成功的让对方起了很重的戒心，让这开头有惊无险。

夜孤影缓步向前，身上一股并不强烈，但浩瀚如无边海洋的气息释放而出，在转眼之间几乎充斥了整个冰极雪域，这股气息之强大，之恐怖，让冰云众女无不骇然失色……因为这是一种无数倍的超越了她们的认知，甚至想象的力量。

“云澈，”夜孤影淡淡开口：“你虽然天资不俗，但在我日月神宫眼中，却是根本不堪一提。我们若要杀你，不过是覆手之间。只不过在这之前，我有几个问题想要问你，你若老老实实回答，我们倒是可以考虑饶过你后面那些女人的性命。”

夜孤影的最后一句话显然是屁话，因为就算他们要出手要冰云众女，夜星寒也绝对不会同意。云澈淡淡的瞥他一眼，却是仰头大笑起来：“哈哈哈哈！杀我？就凭你们一个三级帝君，两个五级帝君，一个七级帝君也想杀我？哈哈哈哈，简直是天大的笑话，你们日月神宫莫非都是一群自以为是的蠢货么！”

云澈的话，让四大长老，还有夜星寒都脸色猛的一变……不是因为云澈对他们狂妄刺耳的言语侮辱，而是他竟准确无误的说出了夜翛然、夜石、夜卷云、夜孤影的玄力等级！

说的分毫不差！！

（本章完）

...

第676章 摆脱劫难

日月神宫十九人快速的窜入日月圣舟之中，整个过程再没发出半点声音，唯恐那个恐怖的黑衣老者忽然改变了主意。随着舟门的关闭，日月圣舟随之启动，只一瞬间，便飞射天际，消失在茫茫风雪之中，只留下一股久久不息的冰寒气浪。

他们来的时候一共二十人，少主亲临，四大长老相随，身后还跟着十五个强大护法，他们本以为这样的阵容是牛刀杀鸡。但到来之后不过片刻时间，他们没能伤到云澈一分一毫，却折损一个长老，并且退离的无比狼狈直到日月圣舟飞出数百里，他们依旧心有余悸，全身冷汗不止。

“走了终于走了”

那股强大到帝君都战栗的气场瞬间消失的无影无踪，整个世界也从绝对的冷凝状态回归于正常。随着日月神宫的仓皇离开，冰云众女的感觉却不是应该有的如释重负，而是全部怔怔的看着空中的“黑衣老者”，目光犹如仰望神明。

慕容千雪上前一步，以晚辈之礼，恭敬万分的道：“晚辈慕容千雪，代冰云仙宫，谢过前辈大恩！”

“嘿”黑衣老者发生一声有些虚弱的笑：“慕容师伯这声前辈，我可承受不起”

“黑衣老者”的声音，让慕容千雪猛的呆住，在诧异间下意识的抬头看向空中的黑色身影。她身后的冰云众女也全部石化因为这个声音已丝毫没有了之前的低沉、淡漠、沧桑那分明是云澈的声音！！

“呼”

随着一声长长的呼气声，“黑衣老者”的身形剧烈一晃，从空中栽落而下，重重的落在下方的雪地之上。

“啊大哥！”

“云澈”一声惊呼，连忙冲到了“黑衣老者”身前，将他上身扶了起来。此时，“黑衣老者”身上别说遮天蔽日的威压，甚至虚弱的如同一个重伤濒死之人。

慕容千雪等人面面相觑，木蓝依轻声问道：“宫主，这是怎么回事？前辈他”

“不不是！”“云澈”连忙挥手，有些结巴的道：“我不是宫主，大哥才是宫主啊他他才是大哥”

黑衣老者身上的黑衣在这时被收起，黑衣之下露出的，赫然是云澈的面孔和正扶着他的“云澈”一模一样！！褪下黑衣的云澈脸色惨白的吓人，他的胸口起伏的格外剧烈，呼吸粗重而急促，全身瘫在那里久久无法站起，他闭上眼睛，脸上露出惬意安然的笑意：“太好了我的龙魂总算支撑下来了呼”

他的声音顿时虚弱，但的的确确就是云澈的声音。相反，扶着他的那个“云澈”却是完全陌生的声音。“云澈”也在这时手忙脚乱的在脸上一抹，恢复了自己本来的面孔，紧张担心的道：“大哥，你没事吧你的气息怎么变得这么虚弱？”

“我没事，”云澈摇头，微笑着道：“只是精神消耗过度，有些了劳累而已，休息一段时间就好了。”

惊退日月神宫，有着惊天彻底之能的“黑衣老者”变成了云澈，而“云澈”，却变成了一个陌生人，冰云众女全部懵然，她们看着云澈，又看着萧云，眼神一阵恍惚。楚月璃惊疑的道：“宫主，这是怎么回事？”

“这是我的结拜兄弟萧云。”气息平和了些的云澈有些艰难的直起上身，扶着萧云的肩膀道：“他之前一直都在玄舟之中，并被我易容成我的样子。方才我忽然消失，就是进入了玄舟之中，之后你们所看到的我，就是他。”

“各位仙女姐姐啊，还有仙女前辈好，我我叫萧云。”萧云一阵结巴，说话时连头没敢抬起。这些犹如雪仙般的女子，他面对一个，估计都会心跳加速，语无伦次，何况一下子见到如此之多。

若不是亲眼所见，或许他都不会相信这世间竟会有这样的仙境？

“至于你们所看到的我的师父，一直都是我。”云澈笑着道，对于萧云的反应，他丝毫不意外。

“可是”

“那些都是假象。”云澈知道她们在惊疑什么，笑吟吟的道：“那股气势，是我用特殊方法强行撑起来的。杀了夜石的那点星火，是我在冰夷神殿的那几个时辰里事先准备好的，至于其他的都是为了震慑他们而编造出来的”

震慑日月神宫的那股遮天威压，自然是来自云澈的龙魂。他以几乎全部的精神力来竭力催动龙神之魂，释放出庞大的龙神威压。虽然以云澈目前的能力还远远不能将神龙之魂完全催动，但那毕竟是来自龙神，是“神”之阶层的威压，即使只是浅薄的一抹，也足以让强大的帝君都在惊悸中战栗。

这股威压之强虽然远远比不上能将敌人的心魂瞬间击溃的“龙魂领域”，但对云澈精神的消耗依然极为巨大，他事先亦不知道自己能支撑多久，今天的一切，都是在赌博。好在他胜了！

灭杀夜石，让日月神宫惊惧的魂飞天外的冰蓝之火，便是云澈以冰夷之力和凤凰之炎所融合的“冰炎”。而要融合冰炎，需要相当长的时间，并且整个过程中集中心念，不能受到任何的打扰，在交手或面对敌人时根本不可能实现。

他在面对日月神宫时所展现的两簇冰炎，是他在日月神宫到来之前，于冰夷神殿中所融合而来。但无论何种力量体，生成之后都会伴随着自然的消散，一旦离开载体，碰触到其他事物之后，力量更是会一瞬间爆发，随之消散于无形。

而冰炎唯一可能的载体，自然就是云澈的身体。但云澈纵然可以提前融合，却也不能从一开始就托着两簇冰炎与日月神宫碰面，那样的话，威慑之力必定大打折扣，甚至荡然无存，不但无法营造一个“强大到绝不能招惹的师父”，就连自己的底牌都完全暴露。

但云澈却可以有一个极为特殊的载体那就是天毒珠！

因为天毒珠已融合入他的身体，是属于他身体的一部分。由他融合而生的冰炎只能以他的身体为载体，也自然能以属于他身体一部分的天毒珠为载体。所以，云澈在冰夷神殿中先后融合出两簇冰炎，并将之置入天毒珠之中不过，纵然是在天毒珠之中，冰炎的力量也依旧会自然消散。云澈灭杀夜石的那簇冰炎，便是在冰夷神殿中融合的第一簇，由于是更早融合，所以也自然消散的更多要比后面的那一簇小上了近一半。

单单是龙神之魂的威压，足以将日月神宫震慑，但还不足以吓到溃逃。云澈今日最大的依仗，就是从未现于人前的冰炎。当初玄力只有地玄境时，一朵冰炎，都可以瞬间毁灭两个霸皇用了半年才轰开的天磐玉。天玄境时，便可以冰炎将太古玄舟这等上古神物都灼出一个大洞，如今已是王玄境界，他相信纵然强至帝君，也不可能完全挡下冰炎的威力。

不过，冰炎的恐怖，依旧远远的超出了他的预料。他原本预想的是：面对毫无气息的冰炎，对方定然会轻蔑的抵挡，后果会是瞬间重伤，要拼尽全力才能将冰炎之威抵消哪怕只是吞噬了一只手，也足以对对方造成巨大的威慑毕竟，那只是“师父”随手扔出的力量。

他事先绝没有想到，一个强大的四级帝君，竟在冰炎之下转眼间被毁灭成虚无，几乎连挣扎的力气都没有！而且，那还是已经消散了大半的冰炎！

这以邪神之力强行违逆自然法则，将冰与火融合在一起的力量，竟是恐怖到了如此地步！

而造成的威慑，也自然是大到了极点。让一众日月神宫的强者惊的面如土色，吓的平日里傲视天下的日月长老说话都带着哆嗦，最后逃走时，更是几乎连滚带爬，连头都不敢回。

“原来是这样”楚月璃低声低喃，但雪颜上却没有释怀的神情，反而更加的诧异。这一切，原来都是假象但她们无法想象，究竟是用什么方法，才能营造出这样的假象？

难怪“云澈”再次出现之后，神情再无狂傲之态，反而大部分时间在低着头，说话的声音也低了许多，而且好像还有些沙哑本以为那是在面对师父时的恭敬谨慎，原来，那根本是假云澈的掩饰。

“不管怎么样，日月神宫的那些坏人全部都被吓跑了，他们逃走时的样子，都还哆哆嗦嗦的。”风寒月双手拢在胸前，很是激动的道。

“对啊对啊！”风寒雪也跟着用力点头：“虽然是假的，但宫主真的太厉害了，把那么厉害的人都全部吓跑了，而且应该不会再来了吧？”

“对至少在这一切暴露之前，他们是没有胆子再来了，毕竟，越强的人，往往越是怕死以后，这里非但不会再有危险，反而可以说是最安全的地方，呼”声音落下，云澈的大脑一阵眩晕，他重重呼了一口气，闭上了眼睛。今日的收获之大，大大超过了他的预期。如此一来，不但日月神宫再也不敢来冰极雪域，就连自己的安全系数也极大增强。因为他确信自己有一个名为“夺天”的“强大师父”的事很快就会被日月神宫宣扬出去，到时，无论是哪个人或者哪个势力想要取自己的命，还要掂量掂量自己惹不惹得起把日月神宫都吓的屁股尿流的“师父”！

虽然“师父”是他设计的假象，但那股威压，惊世骇俗的火焰，还有化成虚无的夜石这些可都不是假的！

如此一来，冰云仙宫彻底摆脱了险境。而自己也可以放心安然的去处理神凰帝国的事！！

“宫主”云澈的样子让慕容千雪一阵低呼，她连忙向前，亲自把云澈的上身扶住：“宫主现在很虚弱，快扶宫主去冰雪宫休息萧公子，也请一起来吧。”

“啊？”萧云一愣，然后连忙摆手，一脸局促的道：“不不我就不进去了，我听大哥说，冰云仙宫并没有没有男性”

君怜妾缓声道：“我宫虽极少接待男客，但萧公子是宫主的结拜兄弟，也便是我宫的贵客。而且萧公子协助宫主退走强敌，也算是我冰云仙宫的恩人，至少让我们尽一番地主之谊，请。”

萧云带着求助的目光看向慕容千雪怀中的云澈，却发现他双目轻闭，呼吸平稳，似乎已进入了凝心状态，只好抓抓额头，有些不好意思的道：“好那就打扰了。”

毕竟在这个他完全陌生的地方，没有云澈的太古玄舟，他也没办法回苍风皇城。

...

第688章 剑指神凰

“神凰国？为什么要去那里！”萧的神情变得更加焦急，因为对于现在所有的苍风国民来说，这是一个噩梦般的名字，她紧紧的抓着云澈的手：“三年前，你就是在神凰国出的事，怎么能……怎么能……”

“放心好了，”云澈自信满满的道：“三年前让我出事的可不是神凰帝国，相反，三年前的我，神凰帝国都不能将我奈何，现在就更没有可能。 ”

“不行……总之就是不行！我绝不要你再做任何危险的事！”萧泠汐坚决的摇头，求助的目光看向萧烈：“老爹，你快阻止小澈，他又要出去做危险的事了。”

萧烈直视着云澈，随着他心态的变化，他的眼眸，也比之之前清明了太多，他缓声道：“澈儿，你如此急切的要去神凰帝国，是要让他们退兵吗？”

“是！”云澈点头：“于小，我是苍风国的子民，于大，我是苍风皇室的驸马，故土被践踏，父皇遭到，无论如何，我都不能沉默。神凰国在我苍风一日，我苍风便多一日之灾，所以我必须在最早的时间内去往神凰，城东的二十万神凰军也处处透着诡异，若不能及早查清，我更是难以安心。”

萧烈缓缓的点头，然后淡淡的微笑：“无论如何，都要保证自己的安全。就算是为了我和泠汐……千万不要再把自己置于险地。”

“嗯！”云澈用力的点头：“我一定会的。”

萧泠汐顿时急了起来：“老爹，你……”

“泠汐，我们阻止不了他的。”萧烈呵呵一笑，怅然道：“澈儿已经完全的长大了，他如今所能接触的世界，比我们用眼睛所能看到的还要大上太多。何况，他这次不是为了自己的恩怨，而是为了整个苍风国。若是真的能解救无数的苍风同胞于水火，我们唯有引以为傲，又哪有阻止的理由呢。”

“老爹……”萧烈的言语，让萧泠汐的坚决融化成软弱，她垂下螓首，轻咬嘴唇：“可是，我害怕……我真的好害怕……”

五年前的天剑山庄……三年前的太古玄舟……两次失而复得的背后，却是两次沉重到让她崩溃的打击。这些年心境的一次次变化，也让她越来越清楚对自己而言什么是心底深处最重要的存在，如今和他再次相聚，她只求他能一直安好，再无风险磨难，其他的……都可以不重要。

“小姑妈，你放心好了。”云澈轻轻的安慰道：“三年前，我已经对你失言了一次，让你为我伤心了整整三年。这一次，我绝对不会再对小姑妈失言了……最多一个月的时间，我就会回来，而且这次虽然是去的神凰国，但一定不会有什么实质的风险。不相信的话，你可以问萧云。”

“对对对对！”萧云当然是一个劲的点头：“大哥现在超级厉害，无论去哪里，就算想有危险都很难。而且，大哥有一艘很神奇的玄舟，可以瞬间穿梭空间，就算真的有什么危险，大哥也可以马上逃走，谁都不可能追上的。所以，我对大哥是完全放心的，小姑妈也真的可以放心的。”

萧云并不是在刻意帮着云澈安慰萧泠汐，而是一种从心底对云澈的崇拜与信任……毕竟，他可是让笼罩整个幻界的明王势力一败涂地，拯救了妖皇族的人。明王的心机、势力、野心何其可怕，几乎就差一点就取代妖皇族霸统，却因云澈而功亏一篑，灭族收场。还有在幻妖界都威名赫赫的日月神宫，气势汹汹而来，却被云澈给耍的团团转，几乎是连滚带爬的逃离……

再加上可以穿梭空间的太古玄舟……虽然云澈的实力并非顶尖之强，但萧云很坚定的相信，这个世上，想要取他的性命，绝对要比杀一个巅峰帝君都难。需要担心的，反而是他所针对，或者与他为敌的人。

“……”萧泠汐嘴唇咬的更紧，抓着云澈的手始终不愿松开，过了好一会儿，她才抬起脸颊，一双明眸看着云澈：“那你……可以明天你再走吗？你才刚回来，我都没来得及好好看看你……对了，萧云和小七明天要去后山祭拜父亲，你刚好可以带他们一起去，所以今天先不要走，好吗？”

这样的软语相求，云澈又怎么可能拒绝的了，他轻轻点头：“好，那我明天再走……嗯，已经好多年没吃到小姑妈做的饭了。”

“嗯……”萧泠汐浅浅的微笑，她静静的看着的面孔，眼神、和笑意都变得迷离痴痴。

萧烈的眸光一直都停留在萧泠汐的身上，看着萧泠汐此时的样子，还有她看着云澈的眼神，眉头轻轻的蹙了蹙，随之马上又舒展开来，嘴角露出一抹淡淡的笑意。

————————————

夜幕降下，一桌丰盛的晚餐，其乐融融。一向食难下咽的萧烈整整吃了三大碗饭，脸上也愈加的红润，爽朗大笑的声音，更是比这三年加起来还要多。或许，他从来都没有敢奢望过自己还能和亲生孙儿一起，在同一个桌上吃着团圆饭。

晚餐过后，云澈喊住萧云：“萧云，你跟我过来一下，我有件事需要单独和你说。”

萧云被云澈一直拉到院外，看着云澈满脸郑重的样子，萧云有些紧张的道：“大哥，是什么很重要的事吗？”

云澈抬手敲了敲下巴，然后靠近一步，压低声音道：“其实，我今天下午所说的七妹有了身孕这件事……是假的。”

萧云一愣，随之整个人直接跳了起来：“什么！假……假的！？”

“嘘！！小点声！！”云澈一把按住萧云的肩膀：“我那样说，当然不是为了骗你们玩，而是为了爷爷！”

“爷爷的身体状况你也看到了！”云澈的脸色变得肃重起来：“一个半生修玄的人，三年时间变成今天这样，只因他长久以来都是心生死志！我听一些萧门的人说过，爷爷当年和奶奶感情极深，奶奶当年在生下小姑妈不久，就因为萧叔叔……也就是你父亲的死而郁郁而终，爷爷若不是为了抚养我和小姑妈，早就跟着一起去了。后来随着我和小姑妈长大，爷爷的精神状态就明显越来越低迷，那个时候我用报仇，还有你还存活于世的希望来支撑他……结果三年前我死讯传来，让爷爷这三年彻底萌生死志，若不是因为还有小姑妈在，说不定早就自我了断了。”

“现在我回来了，你也回来了，爷爷虽然很开心满足。但即使如此，盘踞了三年的死志也很难根除，几乎都形成了惯性，他期盼了这多年的心愿一旦了了之后，了却此生，去陪伴奶奶和儿子的心有可能会更重，所以，我不得不编造七妹已经有孕的事，来给爷爷巨大的惊喜和期盼。”

听着云澈的话，萧云也快速的冷静下来，他想了想，点着头，满脸担忧的道：“大哥说的很有道理，可是，这种事，很容易就会被戳穿的。而且，欺骗七妹和爷爷，总归……总归不太好，他们明明那么开心，如果知道是假的，一定会……会很伤心的。”

“这一点，你就完全不需要担心了。”云澈神秘的一笑，然后伸出手来，手心之中是两颗指甲大小的药丸，一枚白色，一枚红色：“拿着这两颗药，红色的你自己吃，白色的给七妹，然后……七妹今晚之后就会有身孕了。”

“啊？真……真的？”萧云张大嘴巴，伸手把云澈手中的药丸拿过，一把好奇的看着，惊讶万分的道：“竟然还有这么神奇的药？真的……一定会成功吗？”

“霸皇丹我都能随手练一大把，何况这种再简单不过的夫妻用药。”云澈很随意的道：“只要你家七妹今天不是姨妈期，就绝对不会有问题。”

“嘿嘿，大哥的医术，我当然一万个不会怀疑，太好了。”萧云把红白药丸小心的握紧，然后一抬头，疑问道：“大哥，你刚才说的‘姨妈期’，是什么意思？”

“……”云澈快速回想了一下天下第七今天的面色和随手试的脉象，道：“这是医道用语，你就不需要知道了，总之只要你和七妹把两枚药丸吃下，就一定没问题。”

“哦！我这就去！”萧云点头，刚一抬腿，又收了回来，有些扭捏忐忑的道：“可是……可是我该怎么和七妹说呢？如果和她说有身孕是假的，她可能会伤心生气，但如果不说的话……又不知道该怎么和她说这个药丸的事……我从来没有骗过七妹的，这个这个……”

云澈一翻白眼，一伸手，把萧云手中的白色药丸抓了过去，原地跳起，大喊一声：“七妹！”

院里的天下第七转身：“云大哥，什么事？”

云澈一弹手指，那枚白色药丸“嗖”的飞向天下第七：“你刚来天玄大陆，我怕水土不服对你腹中胎儿有影响，给你配了颗安胎药，赶紧吃了吧。”

天下第七伸手接过，看了一眼，想也不想就吃了下去，笑嘻嘻的道：“谢谢云大哥。”

在幻妖界，云澈可是人人皆知，无病不医的神医。他的一颗药万金难求，她就是相信世上有鬼，也不会怀疑云澈配得药。

云澈轻飘飘的落下，对萧云道：“好了，解决了。”

萧云不好意思的傻笑了一下，然后自己连忙把红色的药丸给吃了。

云澈看着萧云，忽然说道：“城东那二十万神凰军的统领被我杀了，他们现在没有统领，应该都不会妄动。明天我去神凰国后，无法预料会是什么结果，那二十万神凰军的动向也无法预测，但绝不排除会有接到袭击流云城的可能……所以，这段时间，流云城就要靠你和七妹保护了。而如果你不愿意像我一样手染鲜血的话，就第一时间带着爷爷和小姑妈安全离开……或者，直接传音给我，有太古玄舟，我可以随时回来。”

“大哥放心，无论如何，就算拼上性命，我也不会让爷爷、小姑妈还有七妹有事的。”萧云斩钉截铁的道。

云澈转过身，看向南方，目光逐渐变得低沉下来：神凰帝国……凤凰神宗！准备承受我的愤怒吧！

...

第696章 海殿之秘

紫极看着云澈的反应，继续缓缓的道：“你没有听闻过这个名字再正常不过。即便是在至尊海殿外的三大圣地，知道其存在的人也寥寥无几。”

“那它是在什么地方？紫前辈方才说它并不是在天玄大陆，又是什么意思？”云澈微微皱眉问道。

紫极伸出手指，指向了正南方：“它位于天玄大陆之南，无际的南海之上。”

“南海？”云澈一脸错愕。

“你可曾去过至尊海殿？”紫极问道。

“没有。”云澈道：“但是我知道至尊海殿就是位于天玄大陆南部边缘再向南三千多里的南海之上。‘海殿’之称便是由此而来。难道，紫前辈所说的弑月魔窟，是与至尊海殿有关？”

“不错。”紫极微微点头：“世人皆传、皆知四大圣地都有其守护使命，万年以来世代守护着天玄大陆的安危，从而被冠以神圣的‘圣地’之名。然而，时至今日，四大圣地之中真正还坚守着守护使命的，唯有至尊海殿。”

“那个叫‘弑月魔窟’的地方，就是至尊海殿世代镇守之地？”云澈出声道。

紫极再次点头：“至尊海殿距离大陆边缘三千里，不但要常年防备随时而至的海难，平日里更是有着诸多的不便。但至尊海殿存在万年，却从未迁移至大陆之上，弑月魔窟，就是唯一的原因。”

“弑月魔窟究竟是个怎样的存在？至尊海殿为什么会不惜为了镇守它而一直留在南海？而且它这个名字……”紫极的讲述，让云澈的心头盘踞起越来越多的疑问。

紫极微微闭目，整理了一番思绪后，继续说道：“关于弑月魔窟，我也只能给予你最简单的描述。那大概是在一万多年以前，七位至尊海殿的先祖在畅游南海之时，忽然发现了大片被染成漆黑色的海水，这片漆黑海域很是广阔，浮动着无数同样漆黑色的海兽尸体。后来，他找到了这片漆黑海域的中心……那是一座完全被染成黑色的岛屿。”

“那个岛屿释放着浓郁到极点的阴气，也是让大片海域变成死域的罪魁祸首。随后，海殿先祖们来到了那个漆黑岛屿，并发现了岛屿中的一个巨大洞窟，而那可怕的阴气，就是来自于这个漆黑的洞窟。他们进入洞窟之中，越是深入，阴气便越重，并让他们的玄力都受到了极大的压制，而在洞窟的最深处，他们遇到了一只可怕无比的黑暗玄兽。”

“黑暗玄兽？”云澈越听越觉得离奇。

“那只黑暗玄兽自称弑月魔君，厌恶光明，尤其害怕月光。除此之外，它的一切便一无所知。那只黑暗玄兽的力量气息并不是太强，大致在霸玄境初期，而至尊海殿的七位先祖玄力都登峰造极，皆为帝君后期，立于当世之巅，但在那洞窟深处时，玄力竟被压制到了王玄境界，在弑月魔君面前毫无还手之力，七位先祖，仅仅逃出一人，其他六位先祖全部命丧弑月魔窟。”

唯一逃出生天的海殿先祖在离开那个洞窟后，弑月魔君并未追赶出来。白天惧怕光明，夜晚惧怕月光，弑月魔君或许永远都不会离开那个魔窟。但，魔窟之中所释放的黑暗阴气，却是源源不绝。而且海殿先祖在逃出魔窟时，亲耳听到弑月魔君的咆哮：在黑暗将整个世界淹没时，便是它再临世间之日。

“弑月魔君……竟然还存在着这样的怪物？”云澈心中越来越惊，若这不是紫极亲口所述，他只会当成某些闲人随意杜撰的传说：“那之后，莫非是那位海殿先祖用什么方法将那个魔窟封印，防止黑暗阴气外泄？”

“呵呵，的确如此。”紫极赞赏的看了云澈一眼：“那股黑暗阴气不知是来源自弑月魔君之身，还是来自于魔窟深处某个未知的可怕存在。但若其就这么源源不绝，终有一天会蔓延至天玄大陆，后果将是不堪设想。且弑月魔君的那声咆哮，也让海殿先祖无法释怀。于是，他便联合海殿众强者之力，不惜献祭十数件海殿最强的玄器和极大量的紫脉神晶，筑成一个庞大的隔绝结界，封死了弑月魔窟，也将其不断外溢的黑暗阴气完全隔绝。”

“因那个结界消耗庞大，每隔三年，便要至少十数个帝君重新灌输玄力来维持，因而，海殿先祖便将整个宗门都搬迁至南海之上，并更名为‘至尊海殿’。”

“……原来如此。”

因对天威剑域的仇视，还有日月神宫的卑劣，云澈对四大圣地早已全无好感，甚至感觉尽是污浊之地，而紫极对至尊海殿的描述，却是让他肃然起敬。

相比于天威剑域和日月神宫，这样的至尊海殿，当真不负“圣地”之名。

回想至尊海殿的那个姬千柔，虽然妖妖邪邪，但行事总体上却很是正派，在七国排位战上位为他这个未有过交集的人说话，狠狠讽刺神凰太子凤熙铭，又因一个小恩，在太古玄舟上对夜星寒出手，可以说救了他和凤雪児的性命。

“方才紫前辈说过，那个地方要五百年方可进入一次。一千三百年前所发现的幽冥婆罗花，也是在那里发现……莫非，那个结界刻意留下了可以进入的地方？”云澈问道。

“这也正是我要说起的地方。”紫极淡淡而笑，既然已经和盘托出，那也没什么太大的顾忌了：“海殿先祖当年猜测，那股黑暗阴气是来自弑月魔君之身，而再强大的玄兽，也有命尽之时。那么，封死弑月魔窟，待弑月魔君命尽身死，黑暗阴气也自然散尽，镇守使命也随之完成，至尊海殿也可就此脱离南海。”

“为了方便确认弑月魔君是否已死，海殿先祖在结界上留了缺口，但限定了要满五百年，方可打开一次，且为了防止开启后阴气大量外溢，同样限定了开启的时间：只有一百息！自此之后，每隔五百年，至尊海殿便会派宗门中资质最差的弟子进入其中，确认弑月魔君的生死。从六千五百年前开始，进入的弟子全部活着出来，也就是说，在那个时间，弑月魔君已然死亡。”

“弑月魔君既死，至尊海殿却依然镇守……也就是说，弑月魔君虽死，但黑暗阴气依然在蔓延……黑暗阴气并非是来自于弑月魔君？”云澈沉眉道。

“没错。”紫极沉重的点头：“弑月魔君若是脱离弑月魔窟，也仅仅只是一只霸玄境的玄兽，毫不可怕。真正可怕的是不知来自何处，源源不绝的阴气。至尊海殿不得不继续镇守那里，依然每隔三年维持一次结界，到了今天，已是整整万年。”

“在确认弑月魔君已死后的数千年，至尊海殿依然会每隔五百年让一名资质最差的弟子进入，以防意外的发生，最终，这些弟子也全都活着出来，也从而完全确定弑月魔君的确已灭亡，而后进入的次数也越来越少，进入其中的也不再是资质最差的弟子，一些长老，甚至海皇也会结伴进入其中一探真境，但其中阴气太重，他们纵然是绝世强者，也最多停留几十息就会马上出来，并封死结界。”

“至于你所关注的幽冥婆罗花……则是一千三百年前，在结界又到了满五百年可以开启之时，几位从未进入其中的新晋长老在好奇之下结伴进入，快速行至尽头时，忽然听到了阴森的鬼哭之音。”

“鬼哭……没错！”云澈精神一震，他虽从未见过幽冥婆罗花，但他的师父和他说起幽冥婆罗花时，就说过它会发出恶鬼哭笑般的声音。

“呵呵，循着鬼哭之音，他们看到了一株一丈来高的妖花，它茎叶紫黑，但盛开的花却是妖艳到极点的亮紫色，花瓣之上缭绕着仿佛来自冥界的淡紫色雾气，并且无风自舞，发出着犹如魔鬼时哭时笑的可怕声音。”

“据那几位海殿长老之讲述，他们在看到那朵紫色妖花时，瞬间有一种灵魂在被从身体里抽离的感觉……他们警觉之下，第一时间远离溃逃，重新封死结界。但之后，有着帝君之力的他们却全部大病一场，整整数月方才完全恢复。后经查阅，方知那就是传说中的极恶妖花……幽冥婆罗花。”

“此后，至今已一千三百年，弑月魔窟已再无人进入。”

云澈的神色微微激动起来，因为紫极对幽冥婆罗花的那几句描述，和当年在沧云大陆时师父和他讲述的别无二致！

“没错，那定然就是幽冥婆罗花无疑！”云澈点头道：“幽冥婆罗花就是生长在阴气极重的地方，那里的阴气重到极点，当然极其适合幽冥婆罗花的生长。而且由于被结界隔绝，那里的阴气非但不会消散，只会越来越浓郁，那么一千三百年前那株幽冥婆罗花应该依然还存在，或许还变得不止一株。”

紫极摇头苦笑：“话虽如此，但老朽方才说过，幽冥婆罗花二十四年开花一次，三天便会凋谢，而弑月魔窟五百年只能进入一次，且最多停留百息。你在这百息之间遇其盛开的可能……便如大海寻针啊。”

“那我也总要试一试，毕竟，这是我到目前得到的关于幽冥婆罗花的唯一消息。”云澈毫无犹豫的道：“而且……我的运气一向不错！万一它刚好开花了呢！”

紫极再次摇头：“至尊海殿数位帝君长老仅仅是看到幽冥婆罗花，便险些被夺魂，靠近与碰触的后果更是不堪设想。纵然你进入之时它刚好开花，你又如何采摘？”

“这个嘛……晚辈自有办法。”云澈颇为笃定的道。他笃定的原因，自然是天毒珠。

云澈从天毒珠里抓出十枚霸皇丹，放到紫极的面前，真诚的道：“感谢紫前辈详细相告，此事对晚辈万分重要。依照约定，这十枚丹药，便以二十斤紫脉神晶的价格卖给贵商会。届时委托贵商会拍卖的丹药也会减至二十颗，绝不会多一颗。”

紫极将十颗霸皇丹收起，深深的看了云澈一眼，他知道以这个年轻人的智慧和城府，定然已经从他方才的讲述中察觉到了什么。他没有去说破，手掌一翻，玄阵乍现，一枚深紫色的空间戒指被他推到了云澈面前：“这里面，便是二十斤紫脉神晶。”

云澈拿起紫晶戒指，快速一扫，便收到了天毒珠之中，然后和紫极对视一笑。

二十斤紫脉神晶……是神晶啊！就这么到手了……似乎也太特么容易了！！

“云澈，你在解决凤凰神宗一事后，可是要动身去拜访至尊海殿？”紫极问道，眼神大有深意。

“的确如此。”云澈点头：“至尊海殿所在的位置，晚辈也知道个大概。”

“其实，你并不需如此匆忙。”紫极淡笑着道：“五个月后，至尊海殿将会举行一场‘魔剑大会’，而你，刚好也在受邀之列。相关的邀请函，也会在两个月之内交到你的手上。”

“哦？魔剑大会？那是什么？”云澈惊讶的道：“又为什么要邀请我？”

“呵呵，关于此事，老朽未经许可，并不方便透露。不过到时，你可以询问为你送达邀请函的人，他或许会为你解惑。”

“哦……”云澈微微点头，满心疑惑，但也没有追问：“既然如此，晚辈便不主动拜访，静待来自至尊海殿的消息吧。”

到了现在，虽然依旧未能得到楚月婵的消息，但此来的其他目的已全部达成，还收获了“幽冥婆罗花”一事的惊喜和“魔剑大会”的疑惑。云澈站起身来，向紫极拱手道：“晚辈已叨扰紫前辈多时，是时候拜别了……请问晚辈岳父夏弘义……现在可在商会之中。”

“呵呵……”紫极似乎早已预料到他会问起夏弘义，淡淡一笑，手指一弹，就在身侧两丈之处，一个黄色的传送玄阵无声的出现：“他就在商会一层，已经等候你一段时间了。你进去后，就可以见到他。”

“谢过紫前辈。”云澈微带感激的一颔首，然后送给身侧三位少女一个微笑，转身移步走入了玄阵之中。

黄光一闪，玄阵带着云澈的身影消失在了那里。

紫极微怔一会儿，才缓缓坐下，脸上荡动着极为复杂的神情。过了一会儿，他伸出手臂，小心的拿起一枚霸皇丹，目光再次盈.满了深深的惊叹，在细细的观察了好一会儿后，他低低的自言自语：“如此惊世宝丹，竟是随手而得，当真惊世骇俗……而且似乎还没有名讳。”

“此丹药气共分六股，每股气息不同，刚猛各异。能成就霸皇，助力帝君，且毫无险弊，堪称当世帝皇之丹，不若就叫它……”

“六味帝皇丸吧。”

...

第708章 步步近逼

“你……你是什么意思？”

“我是什么意思，你凤凰宗主听不懂么？”云澈冷笑道：“我本是抱着仁慈之心而来，你却偏偏不知好歹。我给你一次又一次机会，你却宁愿让自己的儿子死，也要将这些机会给毁掉。你难道还天真的以为今天的我，会像昨日的我那样仁慈吗！”

“你！！”

“宗主！”凤非烈迅速出声道：“他手里的，可是两个皇子的性命！十三、十四两个皇子已经糟了毒手，九皇子和十一皇子无论如何都不能再出事了。而且他的速度鬼神莫测，如果依然和他强硬相对，不但九皇子和十一皇子性命不保，说不定还会有其他的皇子……”

凤横空额头、手臂青筋窜动，几欲炸裂，口出发出低沉刺骨的声音：“那你今天……要怎样才能放了他们！！”

“哦？”对于凤横空的反应，云澈似乎颇为惊讶，随之一声嘲讽的冷笑：“看起来，你凤凰宗主的脑子似乎总算变得聪明一点了。说的也是，你凤凰宗主虽然禽兽不如，但物种而言终归还是个人，总归要有区别于蠢猪和疯狗的地方。”

凤横空咬牙切齿的妥协，换来的却是云澈恶毒到极点的辱骂，短短几句话，不要说凤横空，就是最普通的凤凰弟子都被气的肺脾几欲炸裂。云澈不紧不慢的伸出手指，一脸慈悲的道：“那我就再给你们凤凰神宗第三次机会。做到了，这两个皇子会活，我也懒得再留在这个肮脏的地方。当然，你们也可以继续拒绝，我完全不介意。坦白所，你们害我苍风国血流成河，尸骨如山，我才杀了你们区区十几个人，实在是太便宜你们了。”

“第一，”上一息还在冷笑的云澈脸色瞬间冷下，目光如冰刃一般直刺凤横空：“二十日之内，让你们的神凰军我苍风国境全部滚离！一个都不许留下，且三百年内不得再进犯半步！”

“第二，你凤横空亲拟诏书，向我苍风国赔罪，并昭告天下！还要将这诏书裱在你们神凰城主门之上，挂满至少十年！”

“第三，赔偿我苍风国三百亿紫玄币！！”

“第四，将位于你们神凰国东北边界的赤琼域割让给我苍风国！”

“云澈！！你不要得寸进尺！！”云澈每说一个条件，凤横空的脸色就会阴暗一分，在云澈说到第四个条件时，他已是胸腔欲裂，怒吼出声。退军的时限缩短，不得进犯的时间延长，诏书不但要昭告天下，还要挂于城门整整十年！赔偿金再度暴增。最忍无可忍的……昨日，只是要他神凰国割让赤琼城，今天，居然张口就要整个赤琼域！！

赤琼域虽在神凰边缘，但却是神凰帝国面积最大的几个地域之一，单就面积而言足足抵得上四分之一个苍风国！

“第五！”云澈无视着凤横空的怒吼，冷淡的喊出的又一个条件，他伸出手指，指向了凤横空身侧的凤熙铭：“你们神凰国的这个太子……我记得是叫凤熙铭吧？这最后一个条件就简单的多了——废掉他的玄功，然后让他随我到苍风皇城做客五十年。”

“！！！！”

云澈的最后一句话，让凤横神宗所有人内心的怒火彻底的炸了。

退军、赔罪、赔款、割地……居然

（本章未完，请翻页）还要质子！而且，是以他们神凰帝国的太子为质！

并且还要废掉他修行百年的玄功……为质的时间，更是长达五十年！！

他们神凰国若是真的如此做了，那必将是让神凰历届祖宗，让神凰五千年历史都蒙羞的天大耻辱！

“云澈，你痴心妄想！！”凤熙铭没有想到云澈的矛头竟然忽然指到了他的头上，本就对云澈恨之入骨的他直气的浑身发抖。

“父皇，儿臣身为父皇之子，就算是万死，也绝不愿受此屈辱！因为那不仅仅是儿臣之辱，更是父皇，是我神凰之辱！！赤琼域不单单是我神凰的重要领土，还是我们神凰始祖的出生之地，就算是我神凰尽灭，也绝不能割让与他人！！”凤熙铭的情绪越来越激动，后面的话更是全力吼出。

“宗主，这等丧权辱国之事，万万不可啊！”

“可是两位皇子……”

“这云澈分明就是在辱我神凰！无论如何都断然不能向此子妥协！”

凤横空脸色赤红，喘息粗重无比，他忍耐的极限，已是到了彻底崩溃的最边缘。两天前，云澈第一次挟持皇子，喊出谈判条件时，他就差点被气炸肺。

但相比于今日，那日的云澈简直仁慈的堪称活佛转世！

面对整个凤凰神宗的怒火和怒视，云澈脸色毫无变化，慢条斯理的道：“凤横空，我给你五息的时间考虑。要么乖乖听话，然后马上开始执行。要么，他们死。不要妄图讨价还价，更不要妄图拖延，只有五息……我一瞬都不会多等。”

“五！”一说完，云澈的口中，已是喊出了第一声。

“四……”

“三……”

一边，是两个皇子的性命，一边，是决不能应从的奇耻大辱，留给他们的时间，却只有短暂无比的五息时间。这无疑，是将所有凤凰神宗的人架在火上煎烤。

“宗主……”所有的目光都集中在凤横空身上，一边是皇子之命，一边是神凰之耻，他们没有人敢擅自决定，连多余的话都不敢多说。

“二……”云澈伸出的手掌上，再次收回一根手指。

“父皇……父皇！！”凤熙麟和凤熙旻用身上所有的力气惊恐绝望的叫喊着。

“一……”

凤横空的指缝间在滴血，身体的颤抖自始至终都没有停止过。昨天云澈已让他们领教到虚假应承虚以为蛇根本毫无作用，但云澈提出的那五个条件，他若应下，必将成为神凰帝国的千古罪人，天威震世的神凰也将沦为七国之笑柄……死后，都无颜去面对列祖列宗。

若不答应，他的两个儿子一定会死……云澈还会再来，以他鬼神莫测的能力，会杀他们更多的人，后面提出的条件或许会更加的残酷……

三年前，他遣兵入侵苍风时，单就吞并苍风国土而言，在他眼里不过是简单至极的小事，做梦都没想到会引来这样的报复。

“云澈……”凤横空低沉的出声：“你如果敢……”

云澈在这时，把最后的一根手指收了回去，脸上，

（本章未完，请翻页）露出残忍的笑意：“五息已过。坦白说，凤凰宗主，我非常喜欢你的答复……两位尊贵的皇子，看来你们的父皇根本就没把你们的命当回事，我提出的条件如此仁慈宽厚，他却依然选择看着你们去死……既然如此，你们也就没有活着的必要了。”

凤横空、众凤凰长老全部大惊失色，同时暴吼：“住手！！”

轰！！！

回答他们的，只有两团刺目的火光。有着最尊贵身份的神凰皇子，在云澈的手中就如最卑贱的蝼蚁，捏死的没有半点犹豫。爆开的火光之中，凤熙麟和凤熙旻的身体瞬间碎裂，然后被焚灭成毫无痕迹的虚无。

“麟儿……旻儿！！”凤横空发出撕心裂肺的大吼，整个人如疯了一般的冲向云澈：“云澈！！我凤横空与你……不共戴天！！！”

“凭你，还不配！！”云澈低沉的冷笑，然后一声狂笑，腾空而起：“凤横空，死了四个，你还有十个儿子……不要着急，在你付出该有的代价之前，我会一个个送他们去阎王！你好好的等着吧！！”

云澈转过身，身体化作离弦之箭，向西方飞遁而去。

“杀了他！！无论如何也要杀了他！！”凤非烈狂吼道。

混乱的气爆声中，三个处在云澈逃离方向的凤凰长老全部腾空而起，向云澈迎面而来，三把

燃烧着凤凰火焰的长剑狠狠的刺向云澈的要害……

云澈双眸微微眯起，眼缝中放射冰冷危险的寒光，迎着正面而来的三个凤凰长老，他的速度非但没有减缓，反而骤然加快，一道朱红色的光芒在他手中闪现，全身玄力猛然爆发，劫天剑直轰前方而去。

先前，面对凤凰神宗的攻击与合围，云澈所做的都是躲避与逃遁。这一次，三个凤凰长老都是全力出手，在他们潜意识里，云澈所做的定然是以那鬼魅般的身法玄技避过他们所有人的攻击，然后远远遁走……

但，他们看到的，却是迎面而来的朱红剑芒。

三大凤凰长老先是微惊，随之大喜，身上的玄气全部再度膨胀，剑上窜动起数丈长的火蛇……若是云澈要逃，他们自认以云澈的速度，他们毫无办法。但正面交手，他们三人合力，没有理由不把云澈重创……甚至当场击杀。

但他们脸上的喜色仅仅维持了刹那，就被越来越深的惊恐所代替……因为迎面而来的玄力风暴之强横，无数倍的超出了他们的预料。那把朱红色的巨剑临身时，他们全体燃起的凤凰火焰，竟如风中残烛般被压制的全部熄灭，连一丝火苗都没有剩下，一股宛若苍天倾覆般的力量横压在了他们的躯体上，在这股力量面前，他们感觉自己比精钢还要强硬的身体就如蝼蚁般脆弱渺小……

“陨月沉星！！”

轰！！！

如同一座山岳当空爆开，巨大的轰鸣声震荡的下方地面大面积炸裂，所有追及而至的人都清楚的看到三大凤凰长老的剑同一时间断裂飞出，随之，就连他们的身体，也在巨剑横扫过的那一瞬间……拦腰而断！

（本章完）

...

第716章 凤天威

“凤火结界两个月前才重新加固过就算是君玄境的天谕长老和天擎长老都绝无可能破开！云澈他他”

所有人瞪大着眼睛，呆呆看着空中，已是震惊的完全不出话来。他们凤凰神宗的凤火结界，毫无疑问是天玄七国最强的守护结界。纵然是中期帝君攻袭，也不可能在短时间内破开。而云澈才不过十几剑，竟让透明的凤火结界出现了大片的裂痕，发出阵阵刺耳欲裂的嘶鸣。

虽然结界的裂纹在出现后会快速的恢复，但本是极快的恢复速度在劫天剑霸皇绝伦的轰击之下，却几乎只能称得上是杯水车薪。云澈每一剑砸下，凤凰城在颤动，神凰城在战栗，结界上的裂纹如疯了一般快速蔓延。

“他怎么会有这么强大的力量不可能不可能啊！！”凤非烈惊颤的咆哮，他已经记不清在刚刚过去的半个时辰自己了多少次“不可能”，但可以确定的是，他这一生所经历的震惊累加起来，也及不上这短短的半个时辰。

轰！！！

第二十九剑落下，轰雷般的巨响声中，云澈前方的结界出现了一大片蛛网般的宽大裂痕，结界的颜色也不再是透明，而是现出了一片有些混乱的红光，红光的中心，是一个五寸左右的醒目缺口。

云澈嘴角一动，劫天剑随着他一声淡淡的冷笑刺向前方这次不是轰击，而是全力的刺击。

“陨月沉星！”

剑芒划破虚空，摧枯拉朽的刺入了凤炎结界之中，随着劫天剑力量的爆发，本是只有数寸的缺口瞬间被摧毁到五尺多宽。整个凤炎结界的力量也如冲破闸门的洪流，从被轰开的缺口处疯狂的涌出。

“结界破了！！”

无论这一幕是多么的无法相信，却是无比清晰的呈现在他们的眼前。三十剑他们每一个人都数的清清楚楚，一共三十剑便破开了他们天玄七国第一宗门的护宗结界！

云澈的身体穿过结界的缺口，从上空飞坠而下，一股冰寒刺骨的气息，也笼罩在了所有人的心魂之上。

今日之前，他们恼恨云澈的速度太快，几乎每一个人都恨不能追上云澈，亲自将他大卸八块。而现在，看到云澈从空中冲下，无论是凤凰弟子，还是强大的凤凰长老，全部是心中骤寒，几乎全部都下意识的向后退了好几步，没有一个人向前哪怕半步。

被三十剑轰破的凤炎结界，让他们在极度的惊恐中明白，他们引以为傲的霸皇实力，在他们一天前还不怎么放在眼里的云澈面前，根本连提鞋都不配！

再也没有人怀疑凤天谕和凤天擎都是死在他的手里！

“保护宗主！！”

众凤凰长老都快速的护到凤横空和众皇子前方，但他们握着武器的手都在发颤，身上的凤凰火焰也都在混乱的摇摆。前三日，云澈都是以皇子之命为慑，而今天，云澈终于在凤凰神宗面前，展露出自己真正的强大，给予向来不可一世的凤凰神宗予绝对实力的威慑。

“凤横空，虽然我恨不能杀你一万次，屠灭你全宗全族，但为了苍风国和雪児，我已经连续给了你整整四次机会可你却一次次的给脸不要脸！”

云澈手臂挥洒，劫天剑浩然挥下，强横的剑势如海啸般震荡而去。

处在下方的上百凤凰弟子本在全力溃逃中，想要远离这个从天而降的恶魔，而在劫天剑身荡下的那一刹那，他们的身体全部猛然一震，随之全身骨骼尽碎、血管爆开、经脉寸断全部如烂泥一般软倒在地上。

被血液快速染红的大片土地，也在同一个刹那瞬间下陷了半丈。

这突如其来的一幕，让本就惊惧中的凤凰族人惊的心胆欲裂。云澈没有出手，他只是将手中的剑挥开

刚才让上百凤凰弟子瞬间殒命的，仅仅是那把朱红巨剑释放的剑势！！

而这些丧命的凤凰弟子，修为最低的也在天玄境！！

“你你你你到底是谁！你不可能是云澈！”凤非烈站在最前方，手指云澈，声音颤的不成样子。即使云澈就在他的眼前，他依然无法将他与三年前只有地玄境的云澈联系到一起两者的实力，完全是两个次元的差距，怎么可能会是同一个人！

看着抱成团围在凤横空身前的众凤凰长老，云澈冰冷无情的嘲讽：“你们这群神凰老狗平日里不是个个都狂的无法无天，不把任何人放在眼里么？不是个个要把我碎尸万段么？我现在就在这里，你们怎么都抖得像个筛子一样，真是难看啊。”

“云澈”凤非烈的双目一片赤红，手中长剑的剑尖已在凤炎之下变成了如玉一般的赤晶色：“你我堂堂凤凰神宗岂会怕你一个黄毛儿！”

“死！！”

凤非烈眼睛圆瞪，一声咆哮，一剑向云澈刺来。作为凤凰神宗这一辈长老之中的最强者，凤非烈的玄力已是霸玄境十级，临近霸玄境的最巅峰，他手中之剑变成赤晶色，便意味着威力已达到极致，一剑之下，足以焚天裂地。

面对最强凤凰长老倾尽全力的最强一击，云澈面无表情，手中劫天剑轻描淡写的一挥。

乒！！

强横到极致的重剑风暴携着远比凤非烈炙热百倍的凤凰火焰猛烈释放，空间如同玻璃一般碎裂，同时碎裂的，还有凤非烈已呈赤晶色的长剑，空间碎片卷着赤晶碎片，在恐怖至极的玄力爆炸中，如暴风雨般向周围辐射而去。

“啊”

凄厉的惨叫声中，凤非烈如断线的风筝般远远的飞了出去，猩红的血线在空中足足拉起数十丈之长，之前握紧的右臂，已从他的躯体上完全的消失。

“大长老！！”

“非烈！！”

“师父！！”

虽然云澈剑毁凤炎结界已展露了他的恐怖，但这一幕，依然让所有人都惊骇莫名。凤凰神宗这一辈长老的最强者，倾尽全力之下，在云澈面前居然仅仅一个照面便惨败重伤。尤其是那些年轻一些的凤凰弟子，看着平时尊为神明一般的大长老竟然被比自己年纪还的人一剑败的如此凄惨不堪他们在极度的惊恐之中，连信念都轰然崩塌。

凤非烈虽重伤失臂，但还未殒命。而云澈又怎么会仁慈到会放过他。凤非烈还未落地，他的劫天剑已再度挥出，一道凤凰箭划破虚空，直追凤非烈。

“住手！！！”

轰！！

凤凰箭在凤非烈落地的那一刹那，正中他的胸口，凤炎无情的爆开，将凤非烈的躯体化作满天飞散的焦炎。

“大长老！！！”

当年，凤凰神宗的大长老凤非烟在太古玄舟上葬身在夏元霸的愤怒之下，而今，他们才新晋了三年的大长老又一次葬身且这次是葬身在他们的眼前。

“云澈我凤凰神宗誓与你不死不休！我宗有先祖凤神庇护，先祖凤神定会对你降下神罚！！”凤凰十长老凤凌山咆哮道，他想用言语去震慑云澈，但他吼出的每一个字，却都带着战栗和恐惧甚至还有一丝隐约的绝望。

“呵，你们还有脸提‘先祖凤神’？”云澈身形一动，已从百丈之外出现在三十丈之内，气机锁定了前方凤横空和所有的凤凰长老，让他们全部瞬间脸色惨白，冷汗涔涔。没有重剑在手的云澈和有重剑在手的云澈，所释放的威压完全不可同日而言，在云澈完全释放的威压之下，这些强大的凤凰长老感觉自己犹如在面对一个来自深渊的恐怖魔神。

“出手！！”

之前话的凤凌山再也承受不住这股太过可怕的压力，暴吼一声冲出，他身侧的四个凤凰长老也是全身一震，猛一咬牙，硬着头皮出手。

他们虽是五人联手，但哪敢有半点留手，一出手，便全部是最凶狠的杀招。

“焚山刀！”

“凤炎焚天！”

“凤火破天剑！”

五大凤凰长老同时出手，轰出的都是各个派系威力最大的玄技，威势之浩大可谓惊天动地，他们五人或许这辈子都从未如此的不遗余力。

其实，虽然云澈如今的实力面对凤凰神宗的长老级人物任何一个都是碾压，但他绝对碾压不了所有人的联合。如果众凤凰长老冷静以对，布阵相迎，虽然不至于杀了云澈，但完全可以将云澈逼退甚至有可能重创。

但，云澈杀两大凤凰帝君、三十剑破结界所带来的心灵冲击实在太过强烈一群嗜血凶狠的狼群可以逼退虎群，但一群被吓破胆的豺狼纵然面对一只猛虎都会抱头鼠窜。

云澈此刻面前的众凤凰长老，便是趋向于后者。这次攻向云澈的，也仅是五个人而已，其他凤凰长老都没有动，而是团团围在凤横空身侧他们下意识想到的，是面对连两大凤凰帝君都能灭杀的云澈，纵然冲上去也只是白白送死。

五股迎面而来的力量所带起的气浪冲击的云澈全身衣服鼓起，若是十人合击，他或许会权衡一下是否要避其锋芒，但只有五人他完全没有半点退避的必要。

劫天剑凤炎烧，背后，一道染火的苍狼之影刹那浮现，劫天剑猛然轰出，将空间凿出一道漆黑的沟壑。

“凤凰天狼斩！！”

巨大的天狼之影带着炽热的凤凰火焰飞射而出，带着震魂的呼啸同时迎向了五大凤凰长老，冲入了五大凤凰长老轰出的剑光火光之中只一瞬间，无论是火焰、剑芒还是刀影，全部被摧枯拉朽冲击的粉碎。

汹涌的凤凰火焰碎成了漫天飞散的火花，三把凤凰剑、两把凤凰刀也全部碎裂，化作尖锐的碎片远远的飞去，五个凤凰长老的胸口更是如遭雷击，如五个破碎的血袋般向不同方向倒飞了出去，惨叫声凄厉如鬼嚎。

“全部死吧！！”

云澈飞身欺近，冰冷的杀机锁定了被他一剑重伤的五个凤凰长老，一剑轰向了距他最近的凤凌山这一剑落下，必让他粉身碎骨。

“孽畜敢尔！！”

就在这时，一声如雷霆般的暴吼传来，这声暴吼带着犹如万丈山岳倾覆般的威压，震的云澈动作一缓。爆裂声中，云澈前方不到五十丈之距的地面忽然炸开，一道粗壮的火光向云澈骤然轰来。

火光之后，映出了一个双目盈怒，面如赤玉的老者。他一身红袍，头发、胡须甚至双目都呈现赤黑色，眉心之间的火焰印记释放着血一般浓烈的赤芒。

凤凰炎云澈完全不惧，但催动这道凤凰炎的玄力却强横到了极致，要胜出凤天谕数倍！云澈眉头猛然收紧，再也顾不得凤凌山，劫天剑快速收，横在了身前。

轰！！！

一声巨响，冲天的火光之中，劫天剑狠狠砸到了云澈的胸口，他整个人也被重重轰飞了出去，云澈全身气血激荡，口中一大蓬血雾狂喷而出，他双目怒瞪，一声低吼，邪神屏障强行开启。

“封云锁日！！”

云澈在空中接连翻滚了十几周，邪神屏障快速破碎，来自红袍老者的玄力也总算被完全抵消。红袍老者目光微露讶色，但手掌却是闪电般的翻起，六枚飞散在空中的武器碎片化成锋利的赤色炎晶，刺穿空间，飞射向了刚刚平衡住身体的云澈。

噗噗噗噗噗噗

普通的武器残片在红袍老者的手中化作了最可怕的利刃，其速度之快，更是恐怖如穿越了次元，云澈感觉到危机来临时，六枚闪动着赤红光芒的武器碎片已全部锥射到了他的躯体之上，带起了六蓬爆炸的血花。

云澈一声闷哼，手中劫天剑消失，幻光雷极之下，如暴风般飞射向了东方。

红袍老者的目中再现惊色方才那六点赤刃的威力有多大他自然清楚，而云澈又刚刚因遭受他的凤炎轰击而防御溃散，这种状态之下，纵然是一个四级帝君，身体都会被直接贯穿出六个透明窟窿，而在云澈的身上，居然只是带起六个血花，没有刺穿！

另外，还有他过于低等的玄力气息和过于惊人的速度。

“太宗主”

“太宗主！！”

看着如天神一般现于空中，一出手便让云澈重伤逃遁的红袍老者，惊恐中的凤凰长老和弟子们无不是热泪盈眶，看着他的目光，犹如在仰望救世的神明。

“父皇”凤横空仰着头，脚步缓慢的向前。这个君临天下的神凰之帝，在这个红袍老者的面前，眼瞳在瑟缩，就连姿态，也在努力的呈现着卑谦。

“爷爷！”在场的皇子更是又激动，又惊慌的直接跪拜在地。

现身的红袍老者，正是凤凰神宗的太宗主，也是神凰帝国的太上帝皇凤天威！

自一百九十年前进入凤火琅嬛境，他就几乎再未过问过国事和宗中之事，一心潜修，早已踏入帝君之境的他修为更是突飞猛进。这些年仅有的几次离开凤火琅嬛境，也基本都是因为凤雪児。

上空，是在快速溃散，已支离破碎的守护结界，下方，承载了全宗五千年底蕴的凤凰城一地狼藉和疮痍，铺满了猩红的凤凰血和破败的尸体，他抬起赤眸，眸光中之前荡动的惊色被极度的愤怒所吞噬。

“罪该万死！”

淡淡低念，凤天威没有理会任何人，身影一晃，一个刹那，已出现在百丈之外，直追云澈的方向而去，移动时所带起的风浪让下方的一排楼阁轰然塌陷。

砰！！

云澈一拳轰在胸口，将刺入身体的六个武器碎片全部震出，同时也震出了六片血花。他狠狠咬牙，一声不吭，快速封住外伤的伤口，然后从天毒珠中拿出两颗雪颜丹，一颗吞下，一颗捏碎，然后拍到那六道极深的伤口上。

“嘶”内伤外伤都相当不轻，云澈终于还是发出一声痛吟，若非他有龙神之髓，全身骨骼硬若玄金将六道残刃全部强行阻住，就不是六道伤口那么简单了，而是六个透明窟窿。

“他追来了。”茉莉道。

“我知道。”云澈没有头，眉头紧紧锁起。

“你居然也有吃这种亏的时候，”茉莉淡淡冷笑：“还真是少见。”

“鬼知道他居然从地底下窜出来！”云澈咬紧牙齿：“凤凰神宗的那些帝君都在一个叫凤火琅嬛境的地方。那个地方的唯一入口和出口时在西北角的凤神大殿，一旦有我不能匹敌的气息在那个位置出现，那个距离都足够我骂他一顿再逃走。结果这个红衣老头居然不按套路出牌咳咳咳”

大量的血块被云澈连续咳出，他的内伤要比外伤严重的多。

有大道浮屠和龙神之躯，云澈玄力和伤势恢复的速度都极其之快，但再快也不可能瞬息痊愈。这些伤势对云澈的速度必然会造成不的影响，而强行动用全部玄力，又会恶化伤势。

即使如此，云澈的速度依然是迅如雷光，至少要比凤天谕追赶他时“逃跑”的速度快的多。

但凤天威不是凤天谕，他非但没有被甩开，那个危险气息的距离反而在越来越临近。

“这个老头应该就是凤天威他的修为在什么境界？”云澈沉眉问道，心中快速盘算着现在的局面。

“君玄境六级中期。”茉莉很是随意的答。

“君玄境六级？”云澈心中微惊，这个实力，要比他预想的高出太多。作为和凤天擎、凤天谕同一辈的人物，云澈本是估测凤天威的玄力也在君玄境三级左右，最高也不会超过君玄境四级。

没想到，凤天威的实力竟比凤天谕强出整整三个境界！

还是君玄境界的三个境界！

凤横空身为这一代的凤凰宗主，在玄力修为上虽然算是最高，但同辈的凤凰长老中也有数个与他实力相近，其他的长老级人物也相差不远。而凤天威或许是天资高的出奇，赫然是完全碾压同辈的强大实力。

“难怪出手两次就让我内外皆伤”云澈低声道，但瞳眸中却不是释然，而是极深的愤怒还有一丝开始烧的疯狂。

竟敢让我云澈从威风凛凛一下子变得如此狼狈

呼云澈狠狠的吸气，胸腔剧烈起伏，眼神变得越来越暴躁和狰狞，就连天毒珠中的茉莉都感觉到一股极度危险的气息。

无弹窗，百度搜索（云[来]阁），里面更新速度快、广告少、章节完整、破防盗

第717章 疯狂报复

“什么？云澈杀了凤天谕和凤天擎？”

接到消息的紫极一脸惊容。

他惊讶于云澈的实力竟强横到如此程度，又一次远远超出他的预料，更震惊于他居然敢做出击杀凤凰帝君的事来还是两个！

哪个圣地陨落一个帝君，都会是惊动所有圣地的大事。而在帝君数量远比圣地稀少的凤凰神宗，更是惊破天的大事。

更何况两个帝君！

这根本就是活生生的挖了凤凰神宗的根基！

“真是个什么事都敢做的疯子。”紫极出了一句完全不符合他沉稳性情的评价：“灭凤凰神宗两大帝君，如此之下，凤天威以及凤凰神宗所有潜修中的帝君都会出动。最严重的，是其先祖凤神都极有可能被触怒，从而亲自出手。”

“是否需要给予云澈提醒？”紫极身边的人问道。

“不，”紫极缓缓摇头：“这件事的发展，已经完全不可控制。凤凰神宗这次必定彻底暴走，先祖凤神也有极大可能出现，就算是我们，也断然不能再有半点插手。”

“事情到了这种局面，怕是云澈背后的夺天老人也该亲自出手了吧。否则，帝君尽出，彻底暴怒的凤凰神宗，云澈就是一百条命都不够死。”

“若是那夺天老人遭遇凤凰神宗的凤凰神灵谁会更胜一筹。”紫极身侧的青衣人忍不住问道。

紫极微微沉吟，道：“若是日月神宫那边传来对夺天老人的实力描绘没有夸大，夺天老人要胜过甚至远胜凤凰神宗的先祖凤神。这也应该是云澈敢杀凤凰神宗两个帝君最大原因。”

“自身实力强大，潜力无法估量，又有着强大无比的靠山，心性更是毒辣决绝”紫极长长吐出一口气，低喃着道：“这样的人，除非能确保杀得了他，否则千万不可招惹触怒。”

“而若能有足够的把握杀了他就要不惜一切让他死！死的越早越好，绝不能有半丝的犹豫怜悯！”

“接下来属下该如何做？凤天威已经出现，其他凤凰帝君也有可能全部离开凤火琅嬛境，属下怕是已难以藏匿其中。”

“动静已经太大，已不需要临近查探了。速将凤天威、凤天擎被云澈所杀的事告知皇极圣域、日月神宫、天威剑域。两大帝君在一个二十二岁的人手中陨落，这已经不单单是云澈和凤凰神宗的恩怨了。”

“是！”

风声呼啸，云澈飞出了神凰城范围，直线向南而去。后方，一道大红色的影子紧随不舍，并且以一个缓慢的幅度越来越近。

“你准备怎么做？”感觉到云澈极不正常的情绪波动，茉莉沉声问道：“你现在在考虑的，好像并不是将后面的老头子甩开。”

云澈一言不发，眼神一直在颤荡，不知在想着什么。

“最多半刻钟，他就能追上你。不过若你现在开启炼狱境关，也是最多半刻钟，你就能把他完全甩开。”茉莉低低的道。

“茉莉，如果我把凤凰城给毁了，后果会是什么？”云澈右手放在胸口，以天地之气快速恢复着伤势，声音无比之平静，没有半点正在被一个六级帝君追及的紧张感。

“哼，还真是符合你的性格。”茉莉没有正面答，冷笑一声：“你杀了凤凰神宗四个皇子，数个长老，两个帝君，搅的他们一片大乱，就差刨了他们的祖坟，现在不过是受了点不轻不重的伤，居然就产生这么大的恨意和杀意。”

“所有的一切，都是他们咎由自取，我对他们已经足够仁慈了。”云澈沉声道。他没有继续加快速度，如今状态下，他可以让自己不被凤天威短时间内追上的同时，还能以相当快的速度稳住伤势。

“我原本还不想做的这么绝，既然凤天威都出来了，而且实力上要比我预料的强的很多，那我也不得不将最后的大礼提前送出了！”

茉莉：“”

不知不觉间，数百里在脚下飞驰而过，后方凤天威也已从最初的数里之距追到了只剩不到两百丈的距离。

而神凰城早已消失在了视线之中。

相比于云澈的平静，作为追击方，有着压倒性实力的凤天威反而是满腔震惊，他已是玄力全开，速度达到了所能达到的极限，但直追数百里，也堪堪只是将距离拉近了三里左右，并未追上。

之前在凤凰城，他出手将云澈击伤后并没有马上追及，而是扫了一眼凤凰城的状况。因为身为强大无比的六级帝君，他自认想要追上实力远远不如自己，还身负重伤的云澈，根本就是易如反掌。

而事实，却是让他一路心惊。

云澈飞行时身上的玄力波动，的的确确只有王玄境三级，但其在负伤状态下的速度，却仅仅只是稍稍弱于他。而且云澈飞行时气息无比平稳，毫无虚乱，显然其伤势远没有他预想的重。

一个只有王玄境界玄力的人，居然会有这样的速度！

他现身时心中恼怒，出手时至少动用了七分玄力居然只让他受了不足以影响内息的伤！？

心中震惊和难以置信的同时，凤天威也同凤天谕一样，心中升腾起远比之前重了数十倍的杀意。

这个人绝不能留！！

眼下，他已是无路可逃。虽然云澈的速度快的极不正常，但现在也已被他追到了两百丈之内，只要再近几分，他就可以直接出手，将他从空中轰下。

而且这一次，他将直接以十成力出手，务必在最短时间内将他直接轰杀！

凤天威的赤色的眼瞳却释放出冰寒刺骨的冷光。身为凤凰太宗主，他本是绝不屑于对一个后辈出手，但对方让他感觉到了极大的危险虽然三年前，他不惜性命救了对凤凰神宗来最重要的凤雪児，但如今既已成有着巨大威胁的死敌，就必须死！

寒芒乍现的那一刻，凤天威双臂凤炎起，已开始凝聚玄力，只待距离足够，便会毫不留情的出手。而这时，他忽然发觉云澈的速度一下子慢了下来，两人之间的距离极速拉近。

“终于支撑不住了么！”凤天威低念一声，凝聚着凤凰之力的手臂已瞬间横起就在即将轰出的那一刹那，视线中的云澈，竟忽然消失在了那里。

凤天威眉头一凝，已如暴风般冲到了云澈所消失的位置，然后快速四顾云澈的身影消失了，而让凤天威真正震惊的是，就连他的气息也消失了，消失的完完全全！

匿身玄技并不鲜见，但到了帝君这个级别，匿身类的玄技早已成了笑话，因为身形隐匿的再完美，气息也不可能藏匿到可以摆脱帝君强大无比的灵觉。

所以，在看到云澈身影消失时，凤天威只是眉头动了一下而下一息，才是忽然色变。

云澈不但身体消失，就连气息也完全消失还是在他的视线中，在他的灵觉锁定下完全消失。

他活了数百年，都从未遇到过，甚至听过这种事。

他将自己的玄气释放到极致，周围数十里之内，不要生灵，就是一草一木的动向都别想逃开他的灵觉。但他全力搜寻许久，灵觉范围之内，却是无论如何都搜寻不到半点云澈的痕迹。

“云澈，给我滚出来！！”凤天威目光扫视，吼声震耳如雷霆。极怒之下，他的身上凤炎升腾，猛然爆开！

轰！整整十几里空间，瞬间化作毁灭的火海

哧！！

随着空间的嘶鸣，云澈重新出现在了凤凰城的上空，并且身浮在整整三千丈的高度上，身上，赤红色的火焰在烧，释放着并不强烈的火光但这次并不是凤凰炎，而是比凤凰炎更加炙热、暴躁、绝情的金乌炎。

手间，只有巴掌大的太古玄舟被他收起，双臂在空中缓缓张开，身体表面的火焰变得浓郁，光芒依然并不强烈灼目，却是诡异的映的上方天空逐渐变得通红。

不多时，云澈的上空，已化作了一片狰狞的赤金色，这片赤金色区域在摇摆晃动，就如躁动的岩浆。云澈的身形也开始缓缓下降，每下降一分，赤金色区域就会扩散一分，与此同时，一股恐怖的灼热，也开始悄然笼罩向下方。

“毁灭领域黄泉灰烬”云澈的身体已被完全耀成赤金色，尤其是一双眼眸，灼目的仿佛已经烧了起来，口中，犹如在低念着恶魔的咒语。

云澈之前的攻击，让凤凰神宗大长老横死，五个长老重伤，一百多个弟子身亡。被重伤的五个凤凰长老都已被送到药阁，一众凤凰弟子正在收拾残局。虽然太宗主凤天威已亲自出关，这场祸患也终于可以就此结束，云澈也绝无可能逃离凤天威的掌心。但云澈纵然在凤天威的手中死的再惨，也无法挽半点凤凰神宗的损失。

尤其是两大帝君的陨落。

所以凤凰城中一片惨淡，没有任何人笑的出来。

凤横空，以及众凤凰长老也都到了药阁之中，合力为重伤的五长老稳住伤势。

“父皇，儿臣已遣人去往城外找寻二位太长老的遗体。”看着凤横空灰暗的脸色，凤熙铭动了动嘴唇，没有再继续下去。

“唉。”凤横空长叹一声，一脸的悲怆：“如果朕昨日直接乞求父皇出手便好了”

“这不是宗主的错。”四长老摇头道：“谁也不可能料到，云澈的实力竟可以达到如此地步。他前些天都是杀人远遁，本就是刻意隐藏自己的实力来让我们大意。”

二帝君、四皇子、六长老这是凤凰神宗历史上从未有过的损失和重伤。

是全宗永远不可能忘却的灾难与耻辱。

凤横空闭上眼睛，痛苦的道：“一切都已无法挽了。现在只望这件事不会惊动雪児”想到凤炎结界被轰溃，他惨然的摇了摇头：“怕是雪児那边，是已无法瞒住了”

声音未落，凤横空的脸色忽然猛的一变，与此同时，正在为五长老疗伤的众凤凰长老也全部忽然抬头，脸色骤变。

因为，空气的温度，赫然在以一个极度恐怖的速度上升着。一股并不沉重，但如恶魔临世般慑心的威压从上空传来，并且在快速的膨胀、临近。

轰！！

凤横空穿破殿顶，飞身而起，一抬头，便看到了遥远的空中出现了一片赤金色的圆形区域，直耀的周围大片的天空都变成赤色。赤金色的光芒下，是一个绝不该出现在那里的身影。

“云澈？！！”

凤横空的瞳孔如同被扎入了万千钢针，收缩到了今生的极致。

无弹窗，百度搜索（云[来]阁），里面更新速度快、广告少、章节完整、破防盗

第726章 真正缘由

黑月商会，第七层。

“主人，方才从凤凰城飞走的的确是凤神舟，经多次查探，已确认凤神舟上只有三人……云澈，凤横空，还有雪公主凤雪児。所飞行的是苍风国方向。若确是去往苍风，那么明日黄昏之前，便可到苍风皇城。”

“……可查明到底发生了何事？”紫极沉眉道。

“凤天威在侧，我们未敢靠近。但不出明日便可知晓。”

紫极久久沉吟，缓缓道：“还真是一波三折。”

这件事的发展，可以说每一步都完全偏离了他的预料。这对向来都是洞悉全局的他而言，无疑是一次颇为沉重的打击。

“主人，属下还有一事禀报。我们百年前混入幻妖界的那十一人，继之前的八人之后，最后三个魂印，也全部消失……就在一刻钟之前。很可能，是身份暴露，然后遭遇搜魂，最终被全部拔除。”

“……”紫极沉默不语。

“主人，此事其实并不需太过介怀。百年前，我们混入妖皇界的人只带了七颗传音石，一年前传来的那次消息刚好是第七次，也就是说七颗传音石已全部用尽。他们就算全部存活，也已无法传回消息，虽死，但已完整完成使命。”

他口中的“传音石”，自然绝非是普通的传音石，而是能跨越百万里，从幻妖界传音回天玄大陆的特殊传音石。这种特殊传音石纵观整个天玄大陆，也唯有底蕴深厚无比的四大圣地才会拥有，而且数量稀少至极。

“……先前一直安然无恙，却在近期被接连拔除，看来，幻妖界那边发生了大事。”紫极缓缓的说道：“不过，我更在意的不是他们的暴露与生死，而是他们在一年前最后传回来的那个消息。”

“一年前？”

“那个消息简单描述了妖皇城十二守护家族的现状，在提到云家时，提到过残废的云轻鸿收了一个名为‘云澈’的义子……”

紫极的话，在这里顿住，他身侧的蓝衣人顿时一皱眉，疑惑道：“莫非主人认为他和云澈有什么联系？这应该只是单纯的名字相同吧，毕竟……”

“当时，这件事我完全没往心里去，但是……”

紫极没有再继续说下去，脑中浮现起玄影石中，那个在黎明暗色下张开的双翼……还有双翼之下卷动的青色暴风。

以及……活着回来的云澈。

“主人，难道说……”

紫极微微摇头，未置可否，而是语气一变，意味幽沉的道：“百年前，在攻入妖皇城时，趁乱派人混入其中的，可不仅仅只有我们……还有天威剑域。不知道他们是否也已经用尽了传音石……”

——————————————————

凤神舟，凤凰神宗最高等的玄舟，亦是整个神凰国标志性的存在。它所飞行之处，必是帝王亲临。

随着夜幕沉下，凤神舟已是临近神凰边境，它所飞过的地方，神凰国民无不是遥遥而拜。

偌大的凤神舟上只有三个人。云澈、凤雪児，还有脸色各种变幻的凤横空。

“父皇说，以风神舟的速度，明天这个时候，应该就可以到苍风皇城了。”凤雪児坐在云澈的身边，与他靠的很近，说话的时候，她的脸色泛红，明显在兴奋着。毕竟，这是她出生以来，第一次离开神凰国。她在很小的时候，就已经在憧憬着这一天。

看着凤雪児毫不避讳，甚至可以说格外自然的把身体靠向云澈，眼眸之中更满是亲昵，凤横空脸色抽搐，却只能默默的叹一口闷气……在凤神舟的这几个时辰，他已是不知默默叹息过多少次。

他自认一直把凤雪児保护到了极致，连她的亲生兄长们都难以靠近到三

（本章未完，请翻页）步之内，别说外人，就连宗中弟子能偶尔看到凤雪児一次都是天大的幸运。

怎么就……

凤横空伸手抓着自己的头顶，收紧的五指恨不能把满头的头发给揪下来……他宁愿云澈把凤凰神宗祸害的支离破碎，也绝不愿他祸害凤雪児。

“凤赤火是不是你杀的？”抓着头皮的凤横空忽然冷不丁的说道。

“是。”云澈也没半点停顿的回答。

“呼！”凤横空没有再说下去，因为事已至此，说什么都没用了。他现在只盼望凤雪児对云澈的感情还不至于到他不敢想的那个程度。

“我也想问你一个问题。”云澈的目光锁定了凤横空：“你下令入侵我苍风的真正目的……究竟是什么！”

凤横空全身一僵，没有说话。

“父皇，雪児也想知道为什么。”凤雪児轻轻的道：“因为我知道父皇绝对不是残忍无情的人，父皇会做出三年前的那个决定，一定……一定是有什么非常特殊的原因或理由。可以……告诉我和云哥哥吗？或许在知道了理由之后，云哥哥对父皇的怪罪……会小那么一点点。”

凤横空的手缓缓的放下，凤雪児的软语相问，他没有力量去拒绝，再想到云澈分明知晓凤神已逝的真相……凤横空缓缓的叹息一声，道：“四年前，我宗灵坤殿在开始筹备太古玄舟即将现身一事时，偶然探知到，在苍风国境的极东，传来微弱的紫晶矿藏反应。而隔着如此遥远的距离竟会传来紫晶反应，历史上从未有过，于是便派一名灵坤殿的护法秘密前往查探，发现在一个名为流云城的小城东部，发现了一个潜藏在极深地下的巨大，而且能量层面惊人的紫晶矿……若是将这些紫晶矿全部开采提炼，可以得到足足百斤的紫脉……”

“神晶！”

“啊！”凤雪児惊呼出声。百斤的紫脉天晶，都是一个足以惊破天的概念……何况紫脉神晶！！

百斤紫脉神晶，纵然对于四大圣地，都是一笔无比巨大的资源！

要知道，一个圣地想要积累百斤紫脉神晶，需要至少五百年的时间！凤凰神宗若是完整得到这些紫脉神晶，等同于一下子拥有了圣地这等存在都要积累五百多年的资源！

这样的诱惑，足以让凤凰神宗……足以让天玄大陆的任何势力为之不惜代价，不择手段！

“原来……如此！！”云澈抬起头，凤横空的这番话，让他几乎一下子解了心中先前所有的疑惑。

“云哥哥，你已经知道了吗？”云澈的话，让凤雪児疑惑的看向他。

“差不多吧。

第727章 神女之跪

“就在一个月前，所有的紫晶矿都已采集完毕，并用数百个空间戒指隐秘带回了凤凰城，藏匿于禁地之中，待一切尘埃落定，就可以开始提炼。那二十万军依然留在那里，并且持续和以往相同的举动，是为了继续迷惑四大圣地，并牵制住他们的注意力。”凤横空没有避讳的说道。他很早就有一个感觉，云澈的眼神，似乎能看破任何谎言。

“是么？那真是恭贺你们这出劳心劳力的‘大计’顺风顺水的圆满完成了！”云澈冷笑一声道。

“哼，朕既然敢说出来，自然早有觉悟。待我宗将紫脉神晶提炼完毕，自会奉送苍风皇室十斤！”凤横空冷冷的道。对于苍风小国而言，别说十斤紫脉神晶，只怕历届帝皇估计连见都没有见过真正的紫脉神晶。紫脉天晶便已是至高圣物。

“十斤？哈哈哈哈！”云澈大笑了起来：“这些本就是属于我们苍风国的东西，凤凰宗主居然返还十斤之巨，还真是大方啊。”

“你……”凤横空满脸怒色，刚要回击，但碰触到凤雪児的目光，即将出口的话被他硬生生吞下，他憋着气，低沉的道：“十五斤……这已是朕的极限。”

“不用了，我不稀罕，你们还是留着自己享用吧！”

云澈的不屑清晰的写在脸上，对于凤横空口中的“紫脉神晶”，分明没有一丝垂涎的色彩，所说出的话，也半点没有开玩笑的样子。这让凤横空顿时怔住……紫脉神晶是天玄大陆最高等、最神圣的存在，是所有玄者梦寐以求的圣物。他在说出真相时，就已经做好了被云澈“敲诈”的觉悟，绝没想到，竟有人可以如此淡视紫脉神晶的诱惑。

“不过我要奉劝凤凰宗主一句……可要小心在知道这些紫晶矿的人中，出现第二个‘凤非烟’！”云澈不无嘲讽的道。

“朕不会愚蠢到允许这种事发生第二次，不牢你费心。”凤横空冷声道，显然，他对此事极有信心，宗中知道这些紫晶矿存在的人，都是真正的“心腹”之人。而且除了他自己、凤熙铭、凤天威这类宗主血脉，其他知道紫晶矿存在的人，相关记忆都和凤虎威一样被设下囚笼。无法用任何方式说出写出传出，若遭遇搜魂。这部分记忆会直接溃散。

也正是因为凤非烟的教训，凤凰神宗选择采取了这种极端的手段。

“朕也有一件事要提醒你。”凤横空继续道：“流云城之事之所以如此顺利，要多亏一个叫焚绝尘的怪人。他可是为我们吸引了九成以上的注意力！而据说，他之所以出现在流云城，就是为了杀你！如今你还活着的消息，他一定已经知道了，到时候，你可别栽了！”

云澈：“……”

“啊？要杀云哥哥？”凤雪児被吓了一跳，但马上又安慰着笑道：“没关系，云哥哥那么厉害，一定不会有危险的。雪児也会很认真的保护云哥哥的。”

“雪児，你……唉。”凤横空抽了抽眉角，郁闷不已。

在之前凤雪児刚刚出现时，茉莉就第一时间告诉云澈如今凤雪児的玄力竟已是高达君玄境八级，连凤天威都远远超过。若真有凤雪児在身侧保护，焚绝尘想要杀他，那基本就是天方夜谭了。

——————————————

云澈这些天在神凰国掀起的风雨，早已传至苍风皇城。昨日云澈传音将在今日傍晚与凤横空、雪公主一起回来时，苍月激动的一夜未眠，今日晌午刚过，她便已等候在帝王大殿。

虽然她对云澈有着无比的信心信任，但云澈在神凰帝国的这些天，她无时无刻不在担忧着。

云澈能平安归来，便是她最大的渴望。相比之下，结果，反而不是那么的重要。

天下暗下，黄昏已至。如赤色火焰般的巨大玄舟出现在了苍风皇城的上空，引来满城哗然。凤神舟在皇宫正上停止，缓缓落下，由于太过庞大，并未落地，而是浮于半空，周身荡动的玄气带起一股股如暴风般的热浪。

“那就是……凤神舟？”陪同苍月赶来的秦无伤看着空中释放着遮天威压和灼热气息的庞然大物，满脸惊然。苍风国的玄舟本就极少，而如此气势的玄舟，他更是平生仅见。

“没错。”东方休缓缓点头：“我当年随同先帝参加七国排位战时，曾有幸见过一次。”

“陛下说云澈与凤横空，以及传说中的雪公主一起乘坐凤神舟到来，而且没有第四个人……究竟是真是假？”秦无伤低声道，满脸不敢相信的神情。这些天从神凰那边传来的消息：云澈大闹凤凰城，毁凤神像，杀了好几个皇子，与凤凰神宗无疑结下不共戴天的血仇，已是不死不休……昨日却突然传音苍月这样的消息。

虽是云澈亲口所传，苍月亲口所述，但几乎任何人都不敢相信凤横空会只带雪公主随云澈到来。他可是神凰之帝，凤凰宗主，天玄七国最尊贵无双的存在，就算是前往最弱，且被灾难笼罩的苍风，也不应该是如此孤身。

“师父和我说过凤神舟的样子，一定不会错的！姐夫！”夏元霸满脸的激动，看着已经停止的凤神舟，便要冲过去。

天下第一一把拉住他：“先不要过去，以免发生意外。”

“不错……元霸，传闻凤横空的玄力高至霸玄境巅峰，如果发生什么意外，也只有你能保护好女皇陛下。”秦无伤低声提醒道。

“我知道了。”夏元霸点头，跟在夏倾月身后不到十步的距离，没有再贸然行动。

凤神舟的舟门打开，云澈第一个从里面走出，然后缓缓落下。看到云澈安然无恙，苍月的明眸中闪耀起无限的欣喜，顾不得场合，更顾不得自己的身份，凤衣飘飘的迎了上来：“夫君，你回来了。”

“嗯。”云澈牵住苍月的手，然后侧过身来：“我在传音中说的‘贵客’，也已经到了。”

没有关闭的舟门之下，现出了一个全身赤衣的男子身影。凤横空出了舟门，没有马上落下，平淡的目光扫了一眼四方，嗅到了空气中萧索与硝烟的味道。

他的帝王威仪与磅礴气势对云澈无效，但绝不代表影响不到他人。在他身影现出的那一刻，所有人目光都不受控制的落在了他的身上，却又绝不敢碰触他的眼睛，呼吸、心跳都在刹那间停止，胸口、灵魂之上都如同被压上了一块铁板，在压抑中战栗。

“神凰……之帝！”不需要云澈来说明，这股沉重、威凌到极点的气势，已让所

第729章 沉重的蜕变

“你什么！！”

苍月的话让凤横空脸色瞬变，一声暴吼，脚下的石砖瞬间炸裂，整个大殿都剧烈的一晃，沙尘簌簌而落。中网云澈虽然端坐不动，但他手边的茶具却是被高高震起，落时已化成碎片。

等在殿外的人都被震的齐齐一惊。夏元霸二话不，便要冲进去，刚一抬步，便已被天下第一拉住，摇头道：“不要冲动，云兄弟在里面。”

“凤凰宗主如此剧烈的反应，莫非是不愿？”面对凤横空的忽然爆，苍月毫无慌乱，就连眼波都毫无动荡单单这一点，就绝非常人所能做到。凤横空非但是神凰之帝，还是一个十级霸皇！他忽然爆的气势，足以让一个王座都吓到直接瘫软。

“岂有此理！”凤横空刚刚才过凤雪児是他决不能碰触的逆鳞，苍月便提出了这样一个狠狠触碰他逆鳞的条件，若不是形势在前，他早已暴怒出手，将出这番话的人直接击毙无论他是谁。

“朕原本深深叹于苍月女皇的大气宽容，没想到，你如此宽容大气的背后，原来是看上了我神凰最珍贵的瑰宝！！”凤横空双手紧攥，满脸怒色：“雪児不但是朕的女儿，还是天玄大6唯一神灵的唯一传承者，我凤凰神宗未来凤神！又岂是一个云澈能配得上！居然还要雪児为妾，简直岂有此理！还请苍月女皇不要痴心妄想了！！！”

“雪児妹妹的确可能是整个天玄最优秀的女子，任何见到雪児的人，或许都不会否认。”苍月毫不退却的道：“但本皇的夫君同样是凤神血脉的继承者。且十六岁修玄，十七岁扬名，十九岁便成就苍风第一人，并在七国排位战上以一人之力挫败六国也自然包括你们神凰！如今才二十二岁，便只身让你偌大凤凰神宗狼狈不堪，逼得你凤凰宗主不得不忍受莫大不甘和屈辱亲自来苍风赎罪！”

“同龄人之中，本皇夫君之成就，在整个苍风历史都是空前，绝无第二人！又哪里配不上你的女儿！”

苍风的声音里带着深深的骄傲。在她的眼中，这世上只有配不上云澈的人，而没有云澈配不上的人！

“朕再一遍你不要再痴心妄想了！”凤横空低沉无比的道，他用尽着自己全部的耐性压制着几乎要彻底失控的怒火。

“那还请凤凰宗主出足以让本皇信服的理由！”

“朕配不上就是配不上！”凤横空冰冷的声音中透着随时可能暴走的愤怒：“就凭朕的女儿是未来的凤神，普天之下，就没有人配得上雪児！！”

“何等苍白的辩解！”苍月淡淡一笑，她与凤横空针锋相对，两人在玄力上有着天壤之差，身居帝位的时间更是差了百年之久，但气势之上，她竟是丝毫没有被凤横空所压制：“但本皇，却有数个凤雪児必须嫁给云澈的理由。”

不是“应该”，而是“必须”。

“必须”二字，苍月用了最重的音调。

“哼！”凤横空侧过脸去，懒于应。一副你纵然的天花烂坠，朕也只会嗤之以鼻的姿态。

“其一，据本皇所知，凤雪児的凤凰血是你们凤凰神宗的凤凰神灵直接赐予，因而身体内有着最为原始、也最为精纯的凤凰血脉。你们凤凰神宗如今除了凤雪児，再无拥有原始凤凰血的人！但，云澈的凤凰血也是由凤凰神灵所直接赐予，同样是最为原始、精纯的凤凰血脉！这一点，本皇比任何人都清楚，因为云澈在接受凤凰试炼与传承时，本皇就在身边！”

“所以，就凤凰血脉而言，纵然是你们凤凰神宗，也无一人配得上凤雪児。而唯有本皇的夫君云澈，与凤雪児的血脉有着最完美的契合！”

凤横空眉头收紧，不一言这些，他都早已知晓。

“其二，凤凰宗主可千万不要忘记了，你们今日是为了赎罪而来！本皇恨了整整三年，若非本皇的身上背负着亿万的苍风黎民，本皇真恨不能借此给予神凰国最残酷的制裁甚至恨不能亲手取你之命祭奠父皇亡魂！”苍月的话很平静，但依然可以清晰的感受到她平静的话音之下那积淀了太过深厚的仇恨与怨恨：“但本皇最终却做出了如此的选择若凤雪児嫁于本皇夫君，予苍风而言，可极大的振奋惶恐的人心，今后可依你们神凰为靠山，再不惧任何战争欺凌，让我苍风黎民享受长久的安定。”

“予你们神凰而言，你们无需昭告天下赔罪，无需割地、无需供奉，无需颜面扫地，丧尽尊严，沦为笑柄，神凰国也不会出现人心惶然与动乱，神凰国可以完整的保全尊严与安定，你凤凰宗主也可以保全自由和生命！同时，也为你的女儿找到一个世上最好的归宿！”

“这是本皇一个背负着杀父之仇，亡国之恨的女人所能拿出的最大仁慈和宽容！你们若是答应，两国皆大欢喜。若是不应那本皇自会收所有的仁慈和宽容！！”

凤横空：“”

“其三！”苍月声音毫无停顿，一双凤目直直的看着凤横空：“既然凤凰宗主口口声声本皇的夫君云澈配不上你的女儿，那么还请凤凰宗主不吝告知，在整个天玄大6范围，有哪个人，比云澈更配得上你的女儿！？”

“”凤横空的嘴唇动了动，却是久久无言。

而这次，凤横空并不是懒于应对，而是真正的哑口无言。

苍月先前的话，对他只有并不太大的触动，但这次，他的心念随着苍月的话自然而然的转动时，却忽然间意识到，同龄人之中，竟真的找不出一个堪比云澈的人。

将他凤凰神宗逼到如此地步的云澈，今年只有二十二岁这样的年龄，凤凰神宗的同龄段之中，凤雪児之外，根本连找出一个配给他提鞋的都不能！！

世间最强者，都集中于凤凰神宗和四大圣地之中。而纵然是四大圣地之中，别二十岁年龄段，年龄一甲子之内的人中，他都想不出任何一个人堪比云澈的人。

这些天沉浸在云澈带来的灾难之中，日夜焦头烂额的他下意识的忽略了一个足以惊颤整个大6的事实“死去”三年后活着归来的云澈，极有可能已是成为了天玄大6年轻一辈的男子之中当之无愧的第一人！

那么，若这世上唯有一个能配得上凤雪児的人毫无疑问就是云澈！

“看来凤凰宗主无法出来。”注意到凤横空终于出现的脸色变化，苍月淡淡而笑：“也就是，本皇的这第三个理由同样成立！”

“其四！”苍月继续道：“听闻雪児妹妹十三岁前一直在凤凰神宗的庇护下成长，十三岁后又在凤凰全宗的保护之下，因为从未真正涉足过尘世，所以对于男女之情，必然格外懵懂，因而雪児妹妹现在或许并不明白自己对于云澈的感情是何种概念，但，相信以凤凰宗主的阅历和智慧，不会看不出来雪児妹妹对于云澈，绝不单单是救命之恩下的感激之情那么简单！”

“嘶”苍月的话让凤横空猛一咬牙，全身剧烈哆嗦了一下。

是他怎么会看不出来，感觉不出来！！

所以，在听到云澈还活着的消息后，他胸腔欲裂，情绪失控，无论如何也要杀了他所以，在忽然听到苍月要求凤雪児嫁予云澈后，他为了赎罪而自沉的情绪与气势无法控制的瞬间爆

对于有着“天玄第一美女”之称，让云澈甘愿用生命去相救的雪公主，苍月一直有着极深的好奇。今天终于得见，再惊叹着她神女般容貌之时，她亦看到了凤雪児在面对云澈异样的眼神，听到了她在提到“云哥哥”三个字时带着异样情绪的声音虽然从相见到现在不过两刻时间，她已经清晰的看透了很多。

从凤雪児的身上，他仿佛看到了当年在面对云澈时，会不自禁的欢欣、喜悦、温暖、满足、放下所有防御、完全敞开心扉的自己。

“你要的，都完了么！”凤横空双手紧攥。

“没有！”苍月摇头，继续缓缓的道：“本皇知道凤凰宗主之前毫无犹豫的粗暴拒绝是一个父亲对于女儿本能的爱惜与保护，绝不能容忍以牺牲女儿为代价来换取妥协。但，凤凰宗主，本皇了这么多，雪児妹妹嫁予云澈是否是牺牲，相信你也有理由让自己重新思考一番！雪児妹妹对于云澈不仅有感激之情，还有着男女之情。这一点，她是你的女儿，你必然看的比本皇要清楚的多！而本皇的夫君虽然一向‘怜香惜玉’，但绝不是随便什么漂亮女人都能让他愿意拿命去救！”

“而一个自己倾慕，对方又愿意用生命去守护自己的人凤凰宗主，你可知这对一个女人而言，可谓是一生最大的幸福与幸运。而雪児妹妹，就找到了这样一个人这样的人一旦找到，那便是刻骨铭心的一生！”

“凤凰宗主方才过，雪児妹妹对你而言，比自己的命，甚至比神凰国、凤凰神宗的生死存亡都要重要！而你若强行把雪児妹妹和云澈割离，以雪児妹妹纯净无尘的心灵，带给她的，必然是永久无法抹去和愈合的心创和凄伤。那么唯一的结果，就是口中声称着雪児妹妹比任何事物都要重要的你，用自己的自私亲手给予了她一生的心伤！”

“你”凤横空身体一晃，苍月的这句话，无疑对他造成了巨大的冲击。

“所以，本皇的条件不是威逼，不是羞辱，不是牺牲而是宽恕和成全！！”未等凤横空出第二个字，苍月的声音便已将他压下：“当然，你依然可以选择拒绝。那么，便当本皇之前所有的言语都未曾过，本皇也会就此收所有的仁慈再无半点余地！！”

苍月的最后一句话，带上了让云澈都有了刹那沉重感的威压。

在苍月提出要凤雪児嫁于他为妾时，云澈惊了足足数息，之后，他一直默默的看着苍月，自始至终未一言，心中，却早已荡起无法平息的波澜。

当年，他的月儿，他的雪若师姐独立、坚强，却也格外的温和、善良与柔弱，在他的面前，还会把她的脆弱毫无保留的释放。他们在皇宫大婚之后，她公主之身，却每日亲手为他更衣、缝纫、准备一日三餐一切都服侍的无微不至，几乎完全忘记了自己公主的身份，全心的成为着只属于他的最完美的妻子，视他为自己的全世界，再也不争什么，不求什么。

而眼前的她，头戴凤冠，一身金衣，帝威凛然，正面相对着凤横空的磅礴威压，气场丝毫不弱，甚至隐隐压过，深邃了无数倍的凤眸时而温暖，时而冰寒，时而锐利，声音直透心灵，词锋锐利无比，睿智冷醒，无懈可击，一番话几乎让凤横空怒火之下爆的气势完全溃散

三年，仅仅隔了三年，她却是有了如此翻天覆地的变化。

这种变化，换做他人，或许三十年，甚至三百年都难以做到但生在苍月身上，却让云澈感觉不到丝毫的惊喜，只有沉重的刺痛。

或许，这世上没有什么比肩负起灭国之难更能促使不，是逼迫一个人快的蜕变了。

而这种蜕变背后所承受的东西，沉重的绝非常人所能想象至少，她这三年所背负的，比淮王阴影笼罩下的妖后还要沉重的太多太多。

【看无弹窗，百度搜索 云 来 阁，里面更新速度快、广告少、章节完整、破防盗】

第735章 慕容千雪

带凤雪児在冰云仙宫之中转了一圈，然后来到冰夷神殿。慕容千雪等人已经等候在了那里。

冰夷神殿的大门被日月神宫的夜青盛和夜紫义摧毁，已无法闭合，云澈短时间内也没有找到修复的方法，他进入冰夷神殿后，做的第一件事，就是全力筑起一个玄力屏障，因为他接下来要做的事，绝不能受到外界干扰。

“宫主，我们已经准备好了。”慕容千雪郑重的说道。

“好。”云澈站在六人的前方，大致感知了一下她们的玄力气息，点点头道：“我即将用来提升你们玄力的方法，完全没有你们所想的那么神秘莫测。这个方法说起来，其实很简单……就是以足够强的丹药将你们的玄力强行催升。”

说完，云澈已将一枚霸皇丹拿在了手中。

顿时，霸皇丹强横到极点的药气释放而出，只一瞬间，便充斥了冰夷神殿的每一个角落。冰夷神殿处在冰云仙宫地下，比之冰云仙宫的任何地方都要冰寒，但随着霸皇丹药气的弥漫，空气中竟然开始带上了明显的燥热感。

六女都是精神一震，身体周围自然飘动的冰灵都在药气的影响下出现了异动。

这仅仅只是一枚丹药的药力气息，竟然可以强横到如此地步，她们全然见所未见，闻所未闻。慕容千雪伸出手指，指尖在碰触到霸皇丹后，短短一瞬便触电般的收回，惊声道：“好霸道的药力！”

冰云众女本就震惊于强到不可思议的药力气息，慕容千雪的反应更是让她们吓了一跳，楚月璃问道：“宫主，这究竟是？”

“它名为霸皇丹，是由四十九种至暴至烈的材料所炼成，内蕴着密度和层面极高的力量。若能将其中的力量完全吸收，融入玄脉，就能极大幅度的提升玄力，之后再用数月的时间来巩固根基即可。”云澈讲述道。

“原来是这样！这么厉害的药气，效果也一定很厉害的！”风寒月兴奋的道。

“宫主……”慕容千雪月眉轻蹙，向前一步，慎重的道：“这枚霸皇丹内蕴的力量的确惊人无比，虽然我方才只是短暂试探，但完全可以确定，若是将其中的力量全部引出，足以在短短一瞬间内毁灭整个冰云仙宫。”

“啊！！”风寒月和风寒月一声惊呼，楚月璃等人也是面露惊色。

“非是我们妄自菲薄，如此强横的药力，虽然已被炼制的很是温顺，但依然绝不是我们目前的能力所能炼化，若是直接服用，非但不可能用来提升玄力，反而会招致极为严重的后果。”

慕容千雪在六人之中的玄力最强，连她都如此断言，就更不要说其他五女。

云澈并不否认，直接点了点头：“慕容师伯说的没有错。炼制霸皇丹的四十九中材料无不是力量霸道暴烈，它本是作为在修炼遭遇境界瓶颈时，用来冲击瓶颈所用。若是试图强行吸引其力量，即使是玄力最强的慕容师伯，也会深受其创。而如果是玄力稍弱的寒月寒雪，甚至会造成玄脉俱毁。”

“啊……”风寒月又是一声低呼。

“为什么宫主喊慕容师姐为慕容师伯，喊我们却是寒月寒雪呢？”风寒雪小声的道。

“不知道……反正宫主从来没有喊过我们师叔。”风寒月扁了扁嘴唇：“一定是觉得我们好欺负。”

“既然如此……宫主，想必你一定早有万全之策。”君怜妾说道。云澈的话没有让她们失望，反而让她们更为期待起来。

“当然。”云澈将手中的霸皇丹攥起，笃定满满的道：“虽然霸皇丹的药力极为刚猛，但我的特殊玄力加上对药理的理解，还是可以做到完整驾驭的！效果如何，你们马上就会知道。”

“慕容师伯，就由你开始吧。”

若单纯以使用自身玄力，云澈仅仅是引导其药力冲击瓶颈都有些勉强而让一个人强行吸收霸皇丹的所有力量……可以说在整个天玄大6，都无人可做到，四大圣地之主都不能！

但云澈却可以，因为他拥有天毒珠！在控制药力方面，普天之下，没有什么可以胜过天毒珠！

在最为困难的药力控制上可以做到万无一失，那么再加上云澈的玄力引导和天地之气的滋抚，要做到以王玄之躯完全吸收霸皇丹的力量，绝不是太过困难的事。

慕容千雪依言向前，坐在了云澈的前方，拿过云澈手中的霸皇丹。她方才亲手试探过其药力的可怕，若自己就这么直接吞下，后果简直不堪设想。但，出于对云澈的信任，她的面色很是平和：“宫主，现在就直接吃下去吗？”

“等等。”云澈再次伸手，又拿出了四颗霸皇丹，一起交到了慕容千雪的手中：“五颗一起服下！”

“啊！？”慕容千雪顿时怔住，其他五女也都是满脸的不可置信。以霸皇丹的药力，一颗就足以摧毁一个王座，五颗同时吞下……岂不是连躯体都会被短时间焚尽。

“慕容师伯放心，我一定不会做出会有伤慕容师伯的事来……若无足够的把握，就算危机在前，我也不会选择这个方法！”云澈向慕容千雪点头，无比郑重的说道。

慕容千雪的惊讶和迟疑只持续了短短三息，然后便在云澈的注视下缓缓点头，玉臂抬起，檀口张开，将五颗霸皇丹一下子全部吞服了下去。

君怜妾、木蓝衣、楚月璃、风寒月、风寒雪，还有云澈身侧的凤雪児全部心弦绷起，六张倾城绝色的雪颜上都带上了深深的紧张神色……因为一个不好，慕容千雪轻则玄脉尽废，重则丧命。在这种强烈的担忧和紧张之下，就连可能成就霸皇的期盼都被完全的压下。

反倒是慕容千雪微微闭眸，白雪一般的玉颜上依旧冷若玄冰。

“好……”云澈深深的吸了一口气，双手伸出，掌心之中玄力和天地之气同时涌动：“慕容师伯，整个过程大概在两到三个时辰，这期间，你最好保持心若止水，无论身体生什么异变，都绝不可运转玄力。”

“在我将这五颗霸皇丹的药力摧开时，你会感觉到无数的玄力气流在体内暴走，这些玄力气流有一部分会冲出体外，所以……各位师伯师叔最好站得远一些，以免受到伤害。另外……”

云澈顿了顿，眉头微沉，脸色和音调变得格外严肃正气：“由于慕容师伯无法运转玄力护身，所以身上的雪衣也会被暴乱的玄力气流完全湮灭，到时候一定要锁住心神，不可慌乱。”

第749章 不甘溃败

“唉……”云澈摇了摇头，向焚绝尘伸出了手掌，却不是释放致命一击，而是将一股积蓄已久的天地之气释放，传到了焚绝尘的身上。

焚绝尘的伤口顿时被全部封住，近乎枯竭的玄脉和经脉之中流动起微弱的元气……虽然微弱，但足以让焚绝尘恢复行动能力，甚至足够他飞离东海海域。

焚绝尘眼睛瞪大，眼神恢复了清明。他以手臂支撑身体，艰难的直起上身，饱含着震惊、不甘、怨恨、屈辱的瞳孔死死的盯着云澈：“你要杀就杀……休想……羞辱我！”

“羞辱你？”云澈不屑的撇嘴：“我没那么低级的兴趣。而且我也不会杀了你。”

“你……”云澈的话没有让焚绝尘露出丝毫的喜悦，只有更深的屈辱。

“我四年前没杀你，是因为你救了我姑妈萧泠汐一次。而我离开天玄大陆的这三年，若不是你，我回来时很可能已经见不到我姑妈。”云澈深深的盯了一眼焚绝尘那种满是恨意的狰狞脸庞：“坦白，虽然你满心都是对我的憎恶和怨恨，我却对你恨不起来，相反还有些感激。”

“我不需要你假惺惺，我救她和你毫无关系！！有种你就马上杀了我！否则，我必有一天……要你生不如死！！”焚绝尘嘶哑的咆哮着。被自己无比怨恨的人饶恕……甚至感激？这对他而言，是根本无法承受的屈辱。

“我今天放过你。算是偿还你第二次救我姑妈。以后，我再不欠你什么！”云澈冷冷的道：“你若想杀我报仇，那就好好珍惜我第二次饶恕给你的命！你身上的伤虽然重，而且元气大伤，但以你目前的境界，两个月的时间就应该能完全恢复。这两个月之中，你可要好好的躲起来，否则，死了可就白死了！”

“待下次你来杀我……就别在梦想还能像今天这样活着离开！”

空气依然灼热，但浪潮总算平息了几分，焚绝尘缓缓的站起身来，虽然全身虚弱不堪，但他的眼神依然如凶狼般阴恶：“你会……后悔的……我今天之所以败给你……只是输在武器上……”

“待我取回天罪神剑……我会把所有的血债和屈辱……千万倍的还给你！！”

天罪神剑？

焚绝尘的话让云澈眉头一动。

焚绝尘也迅速察觉到自己在情绪失控下失言，他双拳紧攥，死咬牙齿，忍着遍体的剧痛腾空飞起，摇晃着飞向了南方。

“……”云澈看着他染血的后背，犹豫了一会儿后，没有追赶，漠然的看着他远去。

“尽量多活几年吧，你死了，她会难过。”云澈忽然低低的出声。

已经远在两百丈之外的焚绝尘身体轻微一震。

“天罪神剑……他为什么会想拿到这把剑？”云澈收回目光，眉头逐渐收紧，天罪神剑，那可是“魔剑大会”的“魔剑”！

而且焚绝尘用的不是“得到”或者“夺得”，而是“取回”！

如果不是焚绝尘表述错误，“取回”这两个字背后的含义，就太过耐人寻味了。

另外，焚绝尘最后那番话，隐隐约约透露出……他像是知道怎么驾驭天罪神剑一样。

“他会去参加魔剑大会，果然不是没有原因……他竟然是为了拿到天罪神剑，而且听上去他不但知道天罪神剑的存在，还似乎有什么……特别的渊源或目的性。到底是怎么回事？”

“那你为什么不留下他问清楚？”茉莉没好气的道。

“他的骨头差不多比我还硬，他不想的事，就算是把他折磨到死，也不可能透露半个字，强行将他留下，也只是白费力气而已。”云澈无奈的道：“你也看到了，我之前尝试对他玄罡摄魂，也是直接失败。”

“哼。”茉莉淡淡冷哼，却并没有否认，转而道：“我之前已经警告过你，他体内的那个魔源，到目前也只吸收了不到一半而已，他今天本有着绝对的把握杀了你，却依然在你手下惨败，还被你饶了一命，他屈辱之下，一定会更加疯狂的去吸收魔源。”

“他在这短短三个月间的成长速度，你也已经见识到了。你今天不杀他，埋下可不是简单的风险，而是个绝对有很大可能在短时间内要你命的祸患。你到时候可连后悔的机会都没有！”

“就知道你会这么……这些我都明白。”云澈缓声道：“但毕竟，他多次救过我姑妈。而且，我太了解姑妈了，她看似坚强乐观，实则过于善良和心软，对焚绝尘怀有感激，同时，又一直把焚天门灭门和焚绝尘对我恨意的根源揽在自己身上，如果我真的杀了焚绝尘，她又会把焚绝尘之死的罪孽揽到自己身上，并在心中留下一个或许一辈子都难以打开的心结……与其如此，我宁愿选择给自己留下一个后患。”

“而且，就凭他两次救过姑妈，他也有资格让我这样做。”

一边着，云澈转过身，看向了东方，同时快速的换了一身略微宽松的衣服，将身上，尤其是肩膀上的伤掩盖了起来。

“云哥哥！”

“澈！！”

随着一股灼热的风浪分开水面，凤雪児带着萧泠汐快速的飞了过来。

“澈，你有没有事？有没有受伤？”停在云澈的身侧，萧泠汐连忙用力抓住他的手掌，焦急的看着他的全身，看到他安然，悬了一路的心总算放了下来。

“当然没事，一根头发都没有少。”云澈满脸轻松写意的道。

“云哥哥，对不起……”凤雪児低下螓首，声怯怯：“我……我没有听你的话……”

“我知道，你们是过于担心我才冒险过来的。”云澈温和的笑着，他拉过凤雪児的手：“我都了我一定不会有什么事，没有骗你们吧。”

“那……焚绝尘呢？他是不是已经……”萧泠汐轻声问道。在飞来这里的途中，她和凤雪児都亲眼目睹了黑暗与火焰交锋的恐怖画面。最后，是火焰焚灭了黑暗……也意味着，是云澈战胜了焚绝尘。

两人是死敌，最后的场面又是那么的惨烈……云澈胜了，也就意味着焚绝尘……

“焚绝尘嘛……”云澈微微而笑，伸手指向南方：“他在那里，虽然被伤的有些惨，但飞离海域还是没问题的。不过要完全恢复，可能要一两个月。”

重伤加虚弱，焚绝尘飞行的速度很慢，甚至一股稍微强劲些的海风都能让他剧烈摇晃。所以虽然已经过去了好一会儿，但此时依然能在视线的远处，看到一抹努力远去的漆黑影子。

而那模糊的黑影也似乎察觉到了萧泠汐的到来，速度开始拼命的加快，身体摇晃也更加剧烈，似乎极力的想要逃离……甚至好几次险些栽到海中。

萧泠汐的神情松弛了下来，她双手抱在云澈的手臂上，螓首轻轻的依向了他：“澈，谢谢你。”

“谢我？为什么？”云澈笑着问道。

“我知道，澈是为了我，才……才没有杀他。只是……只是这样……”萧泠汐闭上眼睛，心中既温暖，又苦涩和担心。她不想焚绝尘死，因为她知道他不是恶人，而且本就很可怜，同时还是她深为感激的恩人。但，云澈因为自己而放过了他，他又会拼命的想要杀了云澈……

她不知道自己究竟该怎么想，怎么做……更不知道该怎样才能化解焚绝尘对云澈的怨恨，毕竟，那是灭门之恨。

“哈哈哈，”云澈大笑了起来，颇为郑重的道：“焚绝尘他虽然一直想杀我，但他救过姑妈的命，而姑妈的命呢，在我看来要比他的命贵重千万倍，所以我放他走简直都是天经地义。而且，我放过他，他不定会感恩于心，再加上知道自己再怎么努力也不可能是我的对手，以后应该也就不会再来找我的麻烦了。”

“澈……”萧泠汐一声轻念，抱着云澈的双手用力的收紧。

感受着萧泠汐所有的紧张、担忧都烟消云散，云澈也完全舒下心来，他一手揽紧萧泠汐的纤腰，一手牵起凤雪児的手：“我们回去吧，爷爷他们一定在担心我们。”

云澈玄气涌动，向流云城折返而去，但速度，要比来时缓了好几倍，心中所想的东西也要复杂的多。

永夜幻魔典……黑暗玄力……天罪神剑……

焚绝尘的身上……到底隐藏着什么秘密！？

——————————————————

海面不断掀起着阵阵波涛，焚绝尘手捂胸口，飞行的越来越慢，他的脸色很痛苦，手掌完全被赤黑色的血液打湿。

一座岛出现在视线之中，焚绝尘咬着牙，摇晃着飞了过去，精神稍一松弛，身体狠狠的栽到了岛边缘。

他手撑地面，艰难的翻过身来，口中狠狠的喘着粗气，双手十指死死的抓入冰冷的泥沙之中。

“为什么……会这样……咳……咳咳……”他痛苦的咳着，每咳一声，都会带出大片的黑血，甚至偶尔会咳出内脏的碎块。

“呵，真是可怜的人啊。”

一个冰冷锥心的声音忽然在前方响起，而且音色……似乎是少女之音！焚绝尘猛的抬头……就在他正前方不到五步的距离，他看到了一抹娇的红色影子。

一个如鬼魅一般无声出现在了那里的少女！

她看上去只有十二三岁，一身华贵的红衣，披散着红色的长发，有着一张精致的不像话的容颜，而就是这样一个女孩，却让他全身的神经如痉挛般收紧，身上的每一个细胞都不受控制的疯狂战栗着。

他这一生，纵然在最绝望的时刻，都没有如此战栗过。

“你……你是谁！”女孩的双眸美丽到妖异，在这双瞳眸的注视下，他在战栗中几乎感觉不到了身体的存在。

女孩没有回答他，绝美的脸上露出冰冷的讽笑：“承受了巨大的代价，得到了强大的力量，本以为可以轻松的虐杀仇人。却没想到，对方的诛魔剑，偏偏是你力量的最大克星。你败的真是让人怜悯。”

“……你……到底……是谁！”

女孩的双瞳一片冷漠，她缓缓抬起手臂，比初雪还要白嫩的手掌上闪烁起一抹比鲜血还要深邃的红光：“他不杀你，但不代表我不会杀你！你的身上，竟然出现了在远古时代就已灭绝的恶魔之力，也注定了你的结局！”

女孩声音落下，手心的红光化成一道极细的红芒，带着空间的刹那嘶鸣飞射向了焚绝尘……

本书最快更新网站请百度搜索：云/来/阁，或者直接访问网站

间章 魔剑阴云

天玄大6西南，天威剑域，深夜，月残星稀。

月初时分，正是明月最为残缺之时。此时正值深夜，夜空蒙着一层稀薄的黑云，抬头望去，只能隐约看到一弯模糊的细月。不多时，不知从何处飘来的暗云开始无声的囤积，逐渐将残月和星芒完全的遮蔽，让天地间再无一丝明光。

月残天暗之际，也是某些封印之力最为衰弱之时。

某个隐秘的地下空间，一片漆黑，伸手不见五指，却在这时忽然响起了轻缓的脚步声。脚步声均匀的响动，由上到下，不过脚步声的主人并没有点亮灯光或亮起玄光的打算，就这么在完全的黑暗中迈步，一直走到了这个地下空间的最底部。

随着脚步声的停止，一抹昏暗的光芒也缓缓的亮起。这抹光芒呈现着浑浊的死灰色，还释放着格外.阴森的气息，常人的目光若是接触到这抹光线，都会感觉到一股难受的寒意。

释放出灰暗光芒的，赫然是一把剑……剑长六尺半，宽至一尺，周身漆黑，并环绕着一层诡异的黑色武器。更为诡异的是，在奇形的剑柄部位，竟缓缓映出了一双狭长的黑色眼睛。

犹如从沉睡中忽然睁开的恶魔双眼。

这双漆黑的眼睛时明时暗，可怕的目光盯向了走到它身前的人影。

“魔尊大人，数月未见，今日终于又是天昏夜残时分。”人影缓缓的开口，听声音，这应该是一个中年人。

因为天昏月残时分，是这把剑的封印最为虚弱之时。剑中的“魔尊”便可得到短暂的相对自由……比如出声音。否则，若是其他时间强行出现，只会加快封印对它的吞噬，而且这种吞噬是不可逆的，会让它更快的消失。

而这把剑，有一个举世皆知的名字。

天罪神剑！！

“解开封印之事进展如何……尤其是那个叫焚绝尘的人！”

天罪神剑出可怖的声音。声音在漆黑的空间中来回荡动，犹如恶鬼痛苦的哀吼。

中年人淡淡而笑：“一切都顺利无比。再有两月，便是三千年一遇的十三星连珠之日，也便是魔剑大会召开之期。十三星连珠，天地阴气也将达到极致，集天玄大6所有强者的力量，定可以解开封印。”

“至于那焚绝尘，也会在那时到来。毕竟，他可是比任何人都想得到天罪神将。”

昏暗的光线之下，隐约可以看到中年人的嘴角勾起一抹危险之极的淡笑。

“很好。”恐怖的声音从剑上响起：“待你助本尊解开封印，夺回魔血，本尊自会助你大杀四方，成为至高无上的天下之主！绝无可能有人是你的对手。”

“只望你到做到。我费尽周折心力整整千年，可不想得到一个无法接受的结果。”中年人的声音平淡中带着阴沉。

“哈哈哈哈，本尊何等存在，又岂会屑于算计你等区区人类！本尊终究只是一把剑，总算需要一个驾驭者，而你，就是最为适合的驾驭者！”天罪神剑的声音在这时忽然变得格外狰狞起来：“当年，本尊也是如此告知那夜姓之人，本尊只求自由，不惜姿态卑微，字字乞求，甚至献祭出唯有的一滴魔血，只求他能助本尊解开封印，而后，本尊会赐予他们至高无敌的力量……”

“但那夜姓之人得到了本尊的魔血和魔功，却非但没助本尊解开封印，反而更加了数层封印，并将本尊封锁于炎池之中，举族镇守，誓要本尊永不能再见天日！若非你将本尊解救，本尊这最后的一缕残魂，到今日或许已是全然消散，成为一把永远的死剑！”

“你们人类，真是这世上最卑贱无耻的生物！！”

“呵呵呵，”中年人淡笑一声：“魔尊大人放心，我可不会像永夜王族那般愚蠢和恩将仇报。这些年，我花费了天大的代价，逐渐解开了永夜王族施加在你身上的封印。为了解开这最后的封印，更是设计了魔剑大会。这些，都足显我的诚意。”

“本尊相信于你！你无论实力、谋略，在这个位面的人类之中都称得上是最顶尖的存在，也有资格成为本尊的驾驭者。要你最大的失误，就是千年前杀了夜沐风，还让他尸骨未留！否则，又何许如此费尽周折！”

中年人不以为然道：“当年未遇魔尊大人，又岂知夜沐风的血脉会有大用。不过，夜沐风为了留下血脉，不惜代价和天谴动用了魔尊大人口中的‘轮回禁术’，硬是让本该灭绝的魔血重生，真是苍天之助啊，呵呵呵呵。”

“把封存夜沐风灵魂的封魂棺置于黑煞国极阴之地，来尽可能遏制他残魂消散。又在他的儿子于苍风国焚天门终得轮回之后，将封魂棺的钥匙交给当时的太宗主焚义绝，并在他心魂之中打下了这是祖上传下，绝境时刻方可动用的精神暗示。一切都顺利无比。”

“我本想在十三星连珠出现的三年前屠尽焚天门满门，独留焚绝尘，让他拿着那把钥匙去和夜沐风团聚。他得到前世记忆之后，为了复仇和得到复仇的力量，必定疯狂的想要取回天罪神剑，之后就自然而然的会出现于魔剑大会。”

“没想到，这其中居然出了差错，焚天门，居然被云澈这子给灭了。还好他惟独没杀焚绝尘，真是险些坏了我大事！否则，他死上千万死都难以赎罪！”中年人的声音里，透着阴森的杀机。

“倒是之后的事异常的顺利。虽然比我计划的时间早了很多，但焚绝尘成功找到了夜沐风的残魂，实力还得到了惊人的提升。不过这样更好不过，若是他太弱，反而不太容易让他‘顺理成章’的得到天罪神剑。”

中年人的声音一直都是无比平淡，而平淡之中，却是透着一股极致的傲然。仿佛这世界的一切，都逃不开他的双眼，风云的变动，只在他一指之间。

“魔尊大人，我始终不明白，为何一定要让焚绝尘得到天罪神剑？为什么不能将他直接抓来，强取魔血。”

“哼，若能如此，二十年前本尊便已迫不及待，又何须如此大费周章！”漆黑魔剑低吼着：“我的身上，可是一个名为‘邪神’的上古之神留下的封印！虽然隔了整整百万年，封印已变得极为微弱，但本尊，也被吞噬的只剩这么一点点残末之魂！！再不解开这封印，本尊就会完全消失！如今，本尊尚能存在，已是万般不易，根本不可能做到主动攫取魔血之力！必须让那焚绝尘释放魔血，然后主动献祭给本尊！只能如此！！”

“单单被他现意图，本尊都将永远别想再见天日！你的一切努力也会化为乌有！更不要将他强行掳来强取魔血！”

“原来如此。”中年人缓缓点头，脸上毫无表情，他转过身去，淡淡的道：“两月之后，十三星连珠，届时将天昏地暗，阴气遮天，也将是封印在这三千年间最为薄弱之时。到时，整个天玄大6几乎所有的帝君和极大一部分霸皇都会在场。集所有帝君、霸皇之力，定可冲开封印。”

“魔尊大人放心，他们一定会竭尽全力，毕竟，他们可都是无比迫切的想要知道‘魔剑’之秘。更想知道所谓的‘神玄之秘’，哈哈哈哈哈……”

大笑声中，脚步声再度响起，中年人也消失在了黑暗之中，

他有着足以一手遮天的实力和势力。

更有着魔鬼般的心机和城府……几乎将这天下群雄都玩弄于鼓掌之中。

且没有任何一个人察觉。

更没有人察觉到，他距离成为天下主宰的弥天计划，已临近了最后一步。

天威剑主——轩辕问天！

————————————————

br />

本书最快更新网站请百度搜索：云/来/阁，或者直接访问网站

第767章 浮空海殿

云澈和凤雪児飞过海岸线，到达南海上空，又飞行了没多久之后，视线之中，终于出现了一抹异样的蓝光……出蓝光的，是一个并不大的孤岛。

“就是那里，我们下去。”

云澈牵过凤雪児的手，和她一起向孤岛降下。凤雪児伸手在脸上轻抚，那张让天地失色的绝美容颜顿时掩在了一层雪纱之下。

云澈从天毒珠中拿出那处姬千柔交给他的六角形玉石。这枚玉石名为海神玉，其中刻印了魔剑大会的邀请语、日期、以及前往至尊海殿的方法。依照海神玉中所刻印的信息，前往魔剑大会的人都会通过这个岛上的一个特殊传送阵，跨越三千里海域直接传送到至尊海殿。

落在岛上，一股清凉的海风迎面拂来。整个岛空空荡荡。在云澈和凤雪児落下之时，两个人影如鬼魅一般出现在他们面前。

“两位可是为魔剑大会而来？若是，亮出海神玉，若非，离！”

两个人都是一身蓝衣，面色僵硬，肃然中透着一股丝毫不加掩饰的威凌与傲然。

因为他们可是至尊海殿的弟子！虽然这次来的都是天玄大6大6最最顶尖的强者或势力，但整个天玄大6，能与他们平起平坐的也唯有其他三圣地而已。所以，除非遇到三圣地之人，他们的傲然绝不会有半点收敛。

四大圣地在天玄玄界的主宰地位，已经持续了整整万年都无人能撼动。

云澈懒得答话，直接拿出海神玉，刚要丢给其中一个海殿弟子，忽而，一个带着深深兴奋的熟悉声音混着海风从后方传来。

“姐夫！姐夫！！”

云澈和凤雪児同时转身，赫然看到夏元霸正从东南方快飞来。而他的身边，还有着一个身着白袍，白须垂胸，仙风道骨的老者……正是云澈当年在神凰国见到的古苍真人。

夏元霸当先落了下来，一把冲到云澈面前，满脸激动的道：“真是太巧了，居然在这里遇到姐夫！嘿嘿，雪児妹妹果然也一起来了。”

“元霸，你怎么是和你师父单独来的？其他圣域的人呢？”云澈拍了下夏元霸的肩膀，随口问道。离的如此之近，他清楚的感觉到夏元霸的实力比之上次见面又有了提升……

而且是很大程度的提升。

霸皇神脉……而且是茉莉口中“非同一般的霸皇神脉”！

“噢，圣帝大人他们先于我们两天就出了。而我前段时间刚好又有了突破，就和师父晚了一些过来。”夏元霸笑着道，对他而言，能见到云澈自然是无比开心的事。

“原来如此。”云澈缓缓点头，暗忖道：自己已是提前近四天到来，皇极圣域居然还要提前，还是以圣帝为。看来即使是四大圣地，也对这魔剑大会极富兴趣啊。

毕竟，对于处在君玄境巅峰却百年、千年都再无法突破的那些至尊强者而言，“神玄之秘”这四个字，有着根本无法抗拒的天大吸引力。

那两个海殿弟子看到古苍真人，都再也顾不得云澈和凤雪児，快步迎了上去，脸上的傲气更是收敛个无影无踪，无比恭敬卑谦的行礼：“晚辈海殿弟子杜长鸣（龚开钏）拜见古苍真人。”

古苍真人手中拂尘微甩，微笑点头，然后径直走向了云澈，笑呵呵的道：“云友，当年一见，古某便认定你将来必为惊世之龙。而今不过短短三年未见，你便已真真正正的金鳞化龙，傲视九天了，让古某都数次甚为叹然，呵呵呵呵。”

“晚辈云澈见过古前辈，古前辈盛赞，晚辈愧不敢当。”云澈微笑着行礼道。

古苍真人话时，是看着云澈，而他的目光稍稍倾斜，随意的扫了云澈身边的凤雪児时，眸光、脸色出现了刹那的僵硬，就连脚步，都明显的顿滞了一下。

玄力越高，寿元越长。所以从外表上，根本无法判断一个强大玄者的年龄。但，外貌虽可保持年轻，但有足够阅历的玄者，依然能从气息上大致判断一个人的年龄。

云澈身边的女孩，古苍感知到她的年龄大致只在双十年华，至少要比夏元霸还。

但她的玄力气息，赫然竟是……

君玄境……八级！？

这一惊非同可，而马上，他便想到了一个人……还有这段时间传来的某个让人听来根本不会相信的荒谬传闻。

难道，那个传闻……竟然是真的？

古苍真人的目光落在了凤雪児身上，一时之间竟难以移开：“这位友，可是凤凰神宗的雪公主？”

凤雪児向前，盈盈一礼：“晚辈凤雪児，见过古苍前辈。”

“唔。”古苍真人缓缓点头，心中的波澜却是久久无法压下，他重叹一声道：“唉，真是后生可畏啊。看来，我这活了千年的老不死，也始终只是在坐井观天而已，呵呵。”

当云澈报出自己的名字时，那两个海殿弟子全部是脸色大变，慌乱中带上了很重的惶恐。他们两个对视一眼，然后慌不迭的向前，向云澈一边行礼，一边急急的道：“原……原来，贵客便是苍风国冰云仙宫云宫主。我等方才有眼不识泰山，礼数上多有怠慢，还望云宫主海涵。”

这态度上的巨大转变让云澈微微惊讶，他摆了摆手道：“我只是一个后辈，而且此来还是有求于至尊海殿，你们无须对我如此客气。”

“不不，”海殿弟子慌忙摇头：“海皇大人亲口叮嘱，云宫主是我殿贵客，务必要礼数有加。我等刚才却……”

“哦知道了知道了。”云澈一甩手：“这些无所谓的东西就免了，直接带我们去传送阵吧。”

“好……各位请随我们来。”

岛的中心，便是一个释放着碧蓝光芒的空间玄阵。在所有类型的玄阵之中，以空间玄阵消耗最大，而这个可以直接跨越三千里空间的玄阵更是非同可，整个天玄大6能有如此手笔的，寥寥无几。

“四位贵客，进入玄阵之后，将会被传送至一名为‘海睛岛’的岛屿。海睛岛再向南百里，便是海殿所在。大长老已亲自等候、恭迎各位。”

两位海殿弟子一边启动玄阵，一边恭恭敬敬的道，而他们的视线更多的不是落在古苍真人身上，而是不断的偷瞄云澈和夏元霸。

玄阵之中蓝光闪动，云澈眼前的风景顿时化作一片苍白，须臾，便又呈现出另一番湛蓝色的海景。

“到了，这里，便是那方才二人所言的海睛岛，此处再往南百里，便是海殿所在。”

古苍真人当先踏出玄阵，笑呵呵的道。云澈三人的目光都下意识的向南看去，顿时，他们的嘴唇同时张开，口中出几乎一模一样的惊呼。

“哇……啊！”

“那就是……至尊海殿？”夏元霸眼睛圆瞪，他也是第一次到来至尊海殿。

正南方的天空，一眼便可以看到一个被浅蓝光芒笼罩的圆状岛屿。而那个岛屿并不是像普通的海岛一般露于海上，而是……漂浮在海面之上的高空之中！！

目测之下，距离海面大概七八里之距！

“父皇过，至尊海殿是常年漂浮在空中……原来真的有这么神奇的事。”凤雪児轻吟道。

“……让一个这么大的岛屿常年浮空，该是一笔巨大的耗费吧。”云澈目视着南方道。

“呵呵，那是自然。”古苍真人点点头，淡笑着道：“这浮空岛南北九十里，东西七十里，就规模而言，在四大圣地中最末，甚至不及凤凰神宗的凤凰城，但论气势之恢弘，天下没有任何势力可相提并论。而且维持浮空每一年所耗费的玄晶，更是一笔极其巨大的数字。”

“云哥哥，我们快点过去，我现在好想看看至尊海殿究竟是什么样子。单单就怎么远远的看着，就觉得比父亲的还要神奇好多好多。”凤雪児很自然的抱起云澈的手臂，兴奋的脸颊泛粉。

“我现在也很有兴趣，走吧！”伸臂把凤雪児柔腰一揽，两人同时飞起，直奔那神奇的浮空岛而去。

“哎哎姐夫等等我！”夏元霸一跃几十丈，很快便和云澈并驾齐驱。

“呵呵，”古苍真人温和的一笑，不紧不慢的跟在三人后面。看着三人的背影，慢慢的，他脸上的笑意消失了，取而代之的，是一抹越来越复杂的神色。

因为眼前的这三个年轻人，赫然是天玄大6这一代的年轻一辈中，天资最为顶尖的三人！

而且每一个，都是真真正正的惊世骇俗，震古烁今。

夏元霸，身具霸皇神脉，而且霸皇神脉之中还天生潜藏着庞大到他都无法琢磨的力量。自他霸皇神脉觉醒开始，玄力成长的度让皇极圣帝都震惊无比……他的霸皇神脉，比天玄大6记载中出现过的所有霸皇神脉都要强出太多太多！

如今夏元霸不过二十二岁，便已是君玄境六级，创造了天玄大6的历史。

别人若能成为古苍的弟子，将是一世之幸。而古苍真人却一直都深深的觉得能得夏元霸这天资异禀的弟子，是自己一生最大的幸运。

但，如今又出现了一个方才不到二十岁，却已是君玄境八级的凤雪児！竟是彻底碾压了夏元霸。

至少现在是如此。

但，年轻一辈中最为惊世的，却不是他们两人……而是云澈！

夏元霸和凤雪児恐怖绝伦的天资和玄力是打破了历史。而云澈……王玄境的玄力，却能施展出堪比君玄境的实力，这完全是让他们这等世间都顶尖的强者都无法理解的事。

天资或玄功层面极高的话，同级碾压或越级挑战都是常有、正常的事。

但，纵观天玄大6历史，别王玄媲美君玄，就是霸玄比肩君玄，都是从未有过之事。

而最让古苍真人在意的，无论是夏元霸，还是凤雪児，这两个将来必为大6之主宰的人，都是对云澈有着极深的感情。夏元霸自不必，古苍很清楚，如果要夏元霸用命去救云澈，他连眉头都不会皱一下。

而凤雪児，这个让他都惊到十几息心神动荡的少女，却是无比亲昵的依着云澈，看向他的眼神，完全是一种已成习惯的依恋。

四大圣地主宰大6的历史……要被终结了吗？

“呼……”古苍真人长长的吐了一口气，然后开口道：“云友，不知尊师可有兴趣来这魔剑大会一观？”

云澈的师父“夺天老人”，无疑是有史以来最为惊颤四大圣地的名字。

云澈想也不想，直接回道：“家师早已是世外之人，已几乎从不涉足红尘，也从不愿受任何事物束缚。所以晚辈虽为弟子，却向来不知家师身在何处，又欲往何方。唯有晚辈不得不求助于家师之时，家师才会现身相见。”

云澈的回答颇为巧妙，他在到来之前早就想好。因为到了至尊海殿，绝对会有人问起这个问题。

“原来如此。”古苍真人点头。

“古前辈，至尊海殿的人往返大6，都是通过方才的传送玄阵吗？”云澈为防止古苍多问，露出破绽，抢先开口问了一个其实他毫不关心的问题。

“并非如此。”古苍真人回答道：“海殿之人很少离海。纵然离开，也都是飞行往返。至于方才的传送玄阵，则是为了此次魔剑大会而临时铸造。空间玄阵消耗巨大，纵然是至尊海殿，怕是也无法长久维持。”

似乎是看出了云澈的意图，古苍真人淡笑依旧，却没有再追问云澈师父之事。

“方才那两个海殿弟子提过迎客的人是他们的大长老。看来至尊海殿对这次魔剑大会也是重视非常，居然让大长老亲自迎客。能为圣地大长老，在至尊海殿中，实力和地位，应该是仅次于海皇的然存在吧。”云澈沉吟着道。

“至尊海殿的大长老叫陌尘风。”夏元霸接口道：“不过，他在至尊海殿并不是仅次于海皇。至尊海殿的长老之上，还有七尊者。他们才是至尊海殿除了海皇最厉害的七个人。”

“七……尊者？”云澈讶然转头。

“在四大圣地，长老都并非是最高层面的力量。至尊海殿的长老之上有七尊者，日月神宫的长老之上有五神使，天威剑域的长老之上有三剑侍。我们皇极圣域也一样，长老之上还有十二真人。”夏元霸颇为详细的解释道。

————————————

br />

本书最快更新网站请百度搜索：云/来/阁，或者直接访问网站

第772章 弑月魔窟

“最让我在意的，是轩辕问天刚才没有问我们要去哪里，也没有问起我编造的那个‘师父’，眼神也极不正常。”云澈向茉莉低语道：“而且，之前在天剑山庄时，那个轩辕九鼎看我的眼神也有些不同寻常。”

“我在想，天威剑域很可能知道了些什么。比如，因为某种原因，他们知道了我编造的‘夺天老人’是假的。”云澈沉下眉头。

“……所以说，我在至尊海殿的这段时间，必须要依赖你的力量了。”云澈无奈中透着不情愿。他是个不习惯依赖他人的人，因为他无比清楚，依赖这种东西会极大程度上限制他的成长——茉莉也同样知道，所以，之前的数年，她都一直维持着自身力量自封的假象。

“云澈，你要小心轩辕问天这个人。”紫极看着脸色有些沉重的云澈，忽然出声：“轩辕问天此人是个真正的剑痴，对力量有着无比疯狂的追求。虽然就综合实力而言，天威剑域在四大圣地之中相对最弱，但轩辕问天的个人实力，却是要稍稍超过海皇曲封忆和天君夜魅邪，纵然和圣帝皇极无欲相比，也相差无几。”

“而你天资过于异常，身上又有着诸多让人无法参透的秘密，若非你身后有一位道行通天的师父，他说不定早已对你下手……刚才他对你姿态暧昧，你可要留心一些才好。”

云澈点点头：“我明白了，谢紫前辈提醒……紫前辈，晚辈有一好奇之事，不知该不该问。”

皇极圣域的主宰，四大圣主之首，天玄第一人的圣帝，名为皇极无欲……

据说圣帝无法有子嗣，只有几个义子义女，该不会和这个“无欲”有关吧？

“你可是想问我与海皇是何关系？”紫极似笑非笑的道。

紫极微微而笑：“那你不妨猜测一二。”

“只是，紫前辈虽然玄力修为极高，但给晚辈的压迫力，却还要小于大长老陌尘风。所以，紫前辈绝无可能是尊者……因而，晚辈唯一能想到的答案，就是……”

“……”紫极猛的一怔，随之难得的仰头大笑起来。

“……前辈的意思是？”

说这些的时候，紫极的语气颇为平淡，连稍微的惆怅都没有。

“呵呵。”紫极笑了一笑，伸手指向前方：“那里。便是弑月魔窟的所在。”

小岛周围区域的海面呈现着大幅度的凹陷，涌向的海水如同在被一股强大无比的力量强行推开。

“这里是在沧海之上，离岸三千多里，平日里不会有人靠近这里，因而这里从无海殿弟子把守，即使有人误入，一旦碰触结界，海皇也会马上知晓。”

“好强的结界！”夏元霸低呼道：“隔这么远都有如此强的排斥力……师父说过这个结界维持了万年以上，堪称天玄大陆的最强结界，无人可破，果然名不虚传。”

“我海殿鼎盛万年，虽然也做过不少错事。但维持了这个结界整整万年，我海殿也自问从来都对得起‘圣地’之名！”紫极平淡的声音中透着傲然，他缓步向前，手里，已拿起了蓝光闪闪的海皇印。

如今，茉莉已摆脱魔毒，要重塑躯体最需要的所有条件，也只剩下一株幽冥婆罗花……虽然希望依旧无比渺茫，但他已然来到这里，就只能祈求在弑月魔窟中短短百息的时间里，可以看到绽放的奇迹之花！

站在结界前方，紫极抬起海皇印，犹豫一番后，转身道：“云澈，虽然已到这里，我不该说泼冷水的话……只是，你自己也该清楚，其中存在着幽冥婆罗花，而且正值绽放的可能性是多么的渺茫。而且，就算真的出现奇迹，你又该怎样去拿到它？”

“我自有办法。”云澈颇为笃定的道。

“我知道。”云澈应声。当初在沧云大陆，师父向他介绍幽冥婆罗花时，最着重说的一句话就是“千万不可靠近”。

顿时，海皇印与结界碰触的位置泛起层层水波一般的涟漪，紫极沉下眉头，肃然说道：“封印一旦打开缺口，就会有大量阴气溢出。那股阴气极为霸道，常人，或是稍微的玄者只是简单碰触，都会有性命之危。弑月魔窟之中的阴气更是极为可怕，纵然是我们，进入其中，玄力也会被压制近两个大境界，同时还会加快生命的流失。你们现在就涌起全力护好自己，千万不要小视弑月魔窟！”

第773章 半绽婆罗(上)

云澈转身道：“元霸，雪児，里面极为危险，你们还是不要进去，等在外面就好。里面无论有没有我想要的东西，我都会马上出来。”

“云哥哥，如果不在你身边保护你的话，师伯师叔她们会怪我的。”凤雪児轻声道，脸上完全没有害怕的样子。

嘶啦！！

一股漆黑无比的烟雾从中疯狂溢出。

“只有百息，快进去！”紫极快速收起海皇印，一抬手，便当先冲入了结界的缺口之中。

踏入弑月魔窟，便如忽然踏入了绝地冰窟之中，躯体和灵魂都骤然一寒，全身的毛发都是一瞬间全部倒竖。云澈感觉到凤雪児的双手一下子将他牢牢抓紧，身体更是紧紧靠着他。

转过身来，出口，只剩下一片模糊的灰白。

“是黑暗属性的力量。”云澈紧着眉头道，先前焚绝尘和他交手时，所使用的就是相同属性的玄力：“这种黑暗力量会吞噬光明，同时也会限制灵觉……甚至五感！”

“我已经开始感觉到……玄力压制了。”夏元霸抬起手臂，微微咬牙：“玄脉像是被什么东西禁锢着，玄力流转要比平时困难很多。”

“嗯！”紫极应声。

而且，这还仅仅只是入口位置。

“放心，弑月魔窟只此一条通道，并无岔路分支，沿着这条通道走，就可以直接到洞窟尽头。整个洞窟并不深，以现在的速度，大致三十息就可以靠近尽头。”紫极走在前方，脚步丝毫不慢。虽然他也是第一次进入弑月魔窟，但海殿之中关于弑月魔窟的所有记载，他都耳熟能详。

“不错。”紫极颔首道：“万年前，发现弑月魔窟的七位海殿先祖曾到达过最深处。他们的玄力全部在君玄境八级以上，但在魔窟最深处，他们的玄力被压制到只有王玄境中期，生命力更是快速流失，后遭遇只有霸玄境初期的弑月魔君，被惨遭屠戮，唯有一位先祖侥幸逃出……之后，先祖便留下严令，除非确认弑月魔君已死，否则万万不可踏入魔窟深处。”

凤凰炎所照耀的范围，也在快速减小。

“它毕竟只是一只霸玄兽。最顶级的君玄兽，也不过几千年的寿元，再强的霸玄兽也绝无可能拥有超过万年的寿元。虽然从未见到过它的尸体……但应该是化作黑暗中的尘埃了。”紫极回答道。

前方的紫极、身侧的凤雪児、身后的夏元霸，几乎每前进一步，他们身上的玄力气息就会孱弱一分，其中紫极最快，凤雪児次之，夏元霸稍慢。现在大致走到了弑月魔窟的中段，紫极的玄力气息已下降到了霸玄境八级左右的强度。

而他之所以能清楚的感应到他们的玄力变化，是因为……

就连玄力的运转，都没有艰涩感。

而凤雪児受到的压制弱于紫极，显然是因为凤凰血脉！

“这正是弑月魔窟最大的未解之谜。”紫极长出一口气，呼吸也稍稍变得急促起来：“我们海殿比任何人都想知道这股可怕的阴气究竟是从何而来，但整整万年，都未能找到答案。或许其根源就在这魔窟的最深处，只是，深处的阴气太过恐怖，会让人玄力大降，五感模糊，或许就是海皇亲至，也无法停留超过二十息的时间，想要探寻，难如登天。”

“在世上，竟还存在这样的地方。嘶……”夏元霸牙齿咬紧，玄力和灵觉被压制的感觉让他难受无比，全身如同浸泡在浓稠的沼泽之中，连迈动脚步都比平时艰难的多。

“这里的黑暗气息……”茉莉的声音竟是无比的凝重，而且似乎还带着难以置信：“到底是怎么回事！？”

“岂止是不同寻常！”茉莉的声音低沉的可怕：“单就强度而言，这里的黑暗气息并不强烈，甚至可以说很弱。但……但其层面，却是高的可怕！！”

“其黑暗法则的层面，高到了连我都不能理解的程度！”

“……”茉莉这简短的几句话，对云澈造成的冲击要比紫极对弑月魔窟的所有描述强烈千万倍。

“喋嘻嘻嘻……嚛嘿嘿哈哈……喋喋喋喋……唷呜呜呜……”

“啊！！”四人同时停住脚步，凤雪児更是惊叫一声，全身扑倒在云澈胸前：“什……什么声音……好可怕！”

夏元霸玄气全力释放，让紫极顿时大吃一惊。到了这个位置，他的玄力已经被压制到了王玄境后期，而夏元霸身上释放的，赫然还是霸玄境后期的庞大威压！

虽然只是一个大境界之差，却毫无疑问是天壤之别！正常状态下，夏元霸的玄力要弱于紫极，但现在这个状态，夏元霸想要杀他根本易如反掌。

“等等！这个声音……”云澈在短时间的悚然、戒备之后，脸上的表情忽然舒展开，瞳孔中甚至露出了狂喜的光彩，他放开凤雪児，一个箭步向前，身体转过了一处石壁。

在恐怖的黑暗阴气中，凤雪児的凤凰炎都只能勉强照亮一丈距离。而视线中的紫光远在三十丈之外，却无比清晰的映现在云澈的瞳孔之中，仿佛世间再极致的黑暗都无法吞噬这抹紫光。

云澈的心脏剧烈的跳动起来，双眼更是瞪大：那是……那是……

“啊？那个……就是云哥哥要找到的东西！？”凤雪児的声音充满着惊奇和欢喜。

整整七年，未寻到幽冥婆罗花的一丝痕迹。如今，只是抱着大海捞针般的念想进入这弑月魔窟……竟然真的看到了奇迹的降临！！

第774章 半绽婆罗(下)

云澈闪电般回身，赫然看到正目视着远处紫光的紫极、夏元霸、凤雪児三人都是面孔呆滞，目光怔然，瞳孔时而放大，时而收缩，如同全部失了魂魄。

三人同时全身一颤，如梦方醒，凤雪児一下子抱紧云澈，把螓首紧伏在他的胸前，再也不敢抬头，云澈可以清楚感觉到她的心跳频率比之平常快了数倍。紫极和夏元霸更是快步后退，脸上都露出深深的惊悸之色。

“这世上……居然有这么可怕的东西！”夏元霸心有余悸：“它真的只是一株花？”

“先不要管这些！”紫极沉声道，他背靠后方墙壁，再不敢看向幽冥婆罗花，纵然如此，他隐约感觉到仿佛有一双恶魔的眼睛正在某个地方盯视着他，心跳狂乱到几乎随时可能炸裂的程度：“云澈！我们只有短短百息的时间，现在已经过去了近半！你运气极佳，居然真的找到了这可怕的幽冥婆罗花，而且就处在开放状态……马上以最快的速度将它收取！若不能在百息之内离开，我们将会被困死在这里！而且必死无生！”

“云哥哥……千万要小心！”凤雪児无心担心的喊道。她先前从云澈那里听过很多次关于幽冥婆罗花的传闻。但刚才只是短短看了一会儿，她才知道幽冥婆罗花的可怕根本要远远超出想象。

云澈一边说着，已是转过墙壁，向着幽冥婆罗花所在的位置疾走了十几步，然后停下身来，刚要喊茉莉去将幽冥婆罗花采下，却听闻茉莉厉声道：“你没有听到我刚才的话吗？马上离开这里！不要再管幽冥婆罗花！”

“没有可是！”茉莉的声音透着从未有过的低沉：“你难道没有注意到，那株幽冥婆罗花虽然已经开放，但开放的并不完全！”

极致的黑暗之中，幽冥婆罗花的全貌却是清晰无比，犹若近在咫尺。一丈来高，茎叶紫黑。梦幻般的亮紫光芒之中，一朵妖花孤然开放，每一片花瓣都如流光紫玉，只是花苞微拢，花瓣稍卷，虽已妖艳无双，却并未完全绽开。

果然如茉莉所言，并没有完全绽开！

这时，云澈视线中的紫芒忽然一晃，眼前的情景忽然迷离，化作了一片完全的紫色。

迷蒙只持续了一刹那，云澈便猛的回神，眼前的紫色世界也瞬间分崩离析，化作只余一点妖异紫芒的漆黑世界。

若是靠近，简直不敢想象！

“虽然没有完全绽放，但也开放了七八成左右！难道效果和完全绽开相差很远吗？”云澈侧过视线，低声问道。

云澈：“……”

“若是错过，等它下次开放，要整整二十四年……而这个弑月魔窟，更是要五百年之后才能再进来……”

“云澈，你认认真真听好了！”茉莉沉着气道：“我比任何人，都想拿到一株完整的幽冥婆罗花！但是，不要说那株幽冥婆罗花没有完全开放，即使是完全绽开了，我们也根本无法得到它！你现在要做的就是以最快的速度离开这里！”

“这个地方的可怕程度，要远远超过你能想象的范畴！这里的黑暗气息强度很弱，但层面之高，连我都前所未见。若我是身魂完整之躯，这里的黑暗气息丝毫影响不到我，但是，我如今唯有魂体，没有躯体支撑，面对这种层面黑暗力量的残噬根本毫无抵抗之力！如果我在这里现出魂体，就会在短时间内遭受重创，连魂源都会受到极大损伤！”

“我的魂体被魔毒侵蚀了数年之久，如今虽然完全摆脱魔毒，但也要比完整状态孱弱数倍！只有重塑躯体后，才能缓慢恢复。而我如今状态的魂体若是再受黑暗力量的残噬……后果，将是再无可能恢复完整！甚至就此消散都有可能！！”

“所以，就算那是一株完全绽开的幽冥婆罗花，我也根本无法现身去采摘，而你就更无可能。”茉莉的声音愈加沉重：“我说的这些，没有一个字是夸大其词！能持续万年释放这样的黑暗气息，这个弑月魔窟的某个地方，一定隐藏着一个恐怖到远远超越你认知的东西！我现在即使在天毒珠之中，都有一种从未有过的冰冷感。就连我的灵觉，都被压制到了只有……”

“什么？”云澈心中一惊，下意识的抬头看向幽冥婆罗花正上方的窟顶，却只能看到漆黑一片。

云澈再也来不及犹豫，快速起身折返，同时大吼一声：“我们走！”

“先不要管这些，快走！！”云澈一掌把夏元霸推出很远，拉紧凤雪児的手，借着凤凰炎光，以尽可能快的速度向魔窟出口行去。

“并没有。”茉莉回应道。

可是，弑月魔君不是在六千多年前已经死了吗？一只霸玄兽，再怎么也不可能从万年前存活到现在！

究竟是什么！？

“体型远比人类庞大。至于实力……大致在君玄境六级！前提是我的灵觉没有在被压制中出现偏差！”茉莉的话有些犹疑。

“还有十息，放心，完全来得及。”紫极的声音舒缓了一些，但心中还是阵阵后怕……他之前和海皇说过会在时间到五十息时就强行带云澈出来，没想到竟拖到了这般颇为惊险的境地。若是没能在百息之内离开，他们四人就要全部死在这里了。

“这可以说是理所当然之事。以幽冥婆罗花的可怕，纵然是四圣主联手，都绝无可能活着将它采得。”紫极叹声道。虽然此行云澈的目的没有能达成，但海殿答应云澈的事却是完成了。

“到出口了，快出去！”最前方的紫极低喊一声，身影一晃，瞬间冲出。

出口，就在眼前，离开之后，想要再次进入，需要至少五百年之后。

云澈的脚步缓下，双手扶着凤雪児的肩膀重重一推，将她远远的推出了结界缺口，而他自己却在出口前方停住了身体。

“姐夫！！”

一息之后，云澈依然没有从结界缺口出来，夏元霸和凤雪児同时察觉到不对，夏元霸脸色大变，凤雪児花容失色，两个人同时向结界缺口中冲去。

“我要等到幽冥婆罗花完全绽开，所以必须在里面停留几天……你们不用担心我，别忘了，我有‘玄舟’！”

“快走！！！”茉莉焦急乃至愤怒的声音直震的云澈心魂颤荡：“这里的空间法则早已被黑暗气息扭曲，就算是太古玄舟也……”

一声雷电般的嘶鸣，张开了一百息的结界缺口在一刹那间完全闭合。整个结界蓝光流逸，浑然一体，不要说缺口，连一丝微小的裂痕都没有。将内部与外部分成了两个完全隔绝的世界。

第775章 弑月魔君(一)

轰！轰！轰！！

可怕的声势和力量早已远远惊动了至尊海殿，但凤凰火焰的肆虐却非但没有休止的迹象，反而炽热与狂暴。

紫极同样是君玄境八级的修为，但在威力过于恐怖的神之火焰下也不得不远远的遁开，而且还在持续后退。

“雪児妹妹，不要再继续了！！”

这时，凤炎暂歇，已将整个岛屿都完全弥漫的火光终于稍稍消退。夏元霸以为凤雪児终于稍稍恢复了理智，刚要向前……一朵灼目极点的庞大火莲以凤雪児的身体为中心绚然绽开。

一股遮天热浪迎面而来，紫极和夏元霸同时胸口一闷，如被来自火焰炼狱的一口大锤直轰，狠狠倒飞出去，全身衣服、头发都快速的燃烧起来。

“雪児妹妹……快……住手！！”

持续了许久凤炎风暴终于真正的停止了，火光开始快速的褪去。夏元霸一边喘着粗气，一边全力平静着内息，这才发现，他已被逼离到弑月魔窟所在岛屿的十里之外。

另一边，紫极虽然没有被逼离的如夏元霸那么远，但瞳孔中颤动的震惊丝毫不弱于他……他的玄力和凤雪児一样都是君玄境八级，而且在境界上还稍稍胜出一些，但他此刻无比确信，若他和凤雪児交手，必败无疑！

炎光散尽，但海风依然滚烫。只是，原本的岛屿消失不见了，只余下一个庞大的海蓝色结界覆罩在沧海之上，隔绝着弑月魔窟的存在。而结界之外的海岛，在凤雪児的焚星妖莲下，消失的连一丝尘埃都没有残留。

结界的上空，凤雪児孤零零的飘在那里，肩膀微微抽动着。她懵懵的看着毫无伤痕的蓝色结界，美眸之中尽是凄伤，唇间呓语，字字碎心。

“姐夫那么聪明的人……他既然主动要留在里面，就一定有必要的目的和出来的方法。”夏元霸口中安慰着凤雪児，自己却一直都是手心冒汗，心焦如焚。

“放心，放心好了。”夏元霸努力以最平缓的语气安慰着：“姐夫他也自己决定要留在里面，而不是被强行关进去，就一定一定有把握能出来的。姐夫和紫先生的话，当然要相信姐夫的！刚才姐夫自己也说了，几天之后就会出来的。而且……”

“太古玄舟”四个字，让凤雪児带泪的眼眸顿时耀起一抹明媚的光彩。夏元霸的话不是苍白的安慰，让她惶然混乱的心灵稍稍的平缓了很多。

“对对对，一定是这样。”夏元霸快速点头附和，心中却是毫无松弛……因为他可是清楚的知道，云澈的“师父”是假的。

一声厉喝从北方遥遥传来，与此同时，一股气浪也快速的由远及近。无论语调，还是动作都格外的急促。

“海殿大长老陌尘风！”夏元霸脱口而出。

看到凤雪児迎来的身影，四个红衣人也停了下来，每个人的脸上都露出了深深的激动之态。凤横空激动的道：“是雪児……真的是雪児！”

于是四人再也顾不得其他，全力向南方而来，然后就真的在这里见到了已离宗数月的凤雪児。

雪児妹妹的太爷爷……对了！是师父口中的凤凰神宗第一人……凤祖奎！！

也是四大圣地之外，当之无愧的天玄第一人！

“紫先生，这里发生了什么事？”

紫极却是轻描淡写的一摆手：“并无恶敌。只是，云澈如今还在弑月魔窟之中。”

“不过，并非是他未能来得及走出，而是他主动留在了里面。”紫极说道：“听他之言，似乎是因为那幽冥婆罗花未能完全开放，无法采摘，所以要在里面等到其完全开放之时。”

紫极却是摇了摇头：“若换做别人，的确是如此。但云澈，却是曾经从太古玄舟中活着脱离。而且，他虽然傲气，但还不至于狂妄无知到以生命为代价来藐视弑月魔窟。”

陌尘风默然。

“紫先生倒是提醒我了。弑月魔窟的元素法则和空间法则和外界大不相同。在其中，所有传音玉和各种空间玄器都完全失效。若是云澈留在其中的底气是传音他的‘师父’来救，或者通过空间玄器脱离的话，那他便真的是自掘坟墓了。”陌尘风缓声道。

“嗯。”陌尘风点头，干净利落的转身而去。弑月魔窟所在的岛屿是否被毁，根本无关紧要。因为封锁弑月魔窟的结界，是无论如何都不可能被摧毁的。

“雪児，你……你还好吗？在苍风国这几个月，有没有人……尤其是云澈那混蛋，有没有欺凌你！”凤熙铭双手微颤，脸色通红，双目紧紧的看着凤雪児，已是激动的有些难以自控。

“在雪児昏迷的那三年，我可是去看过雪児多次。”见到凤雪児的凤祖奎心情极佳，本是不怒自威的面孔此刻满是宠溺的淡笑，他上下打量凤雪児几眼，目中顿时红光大盛，脸上的笑意更是深了几分，重重点头叹道：“雪児，你真不愧是我们全族的瑰宝。这才短短几年，你的凤凰玄力竟然已经远超你的父亲和爷爷，或许明年这个时候了，连我这个老不死，也要被你远远盖过喽，哈哈哈哈！”

“虽然，云澈数月前大祸我宗，但他对雪児，却是真诚一片，先有救命之恩，后有再造之情……”凤横空闭上了眼睛：“所以，这几个月以来，杀子之仇……我也甘心咽下了。两位太长老之仇，也无心再追究。”

这句话让凤雪児娇躯轻颤，两点泪珠几乎是瞬间从美眸中滴落。虽然，云澈是她在这个世界上最相信的人，虽然，她知道太古玄舟的存在……但心中太过剧烈的担心和害怕根本无法停止。

凤横空狠狠横了凤熙铭一眼，低声沉眉道：“雪児，到底怎么回事？”

“什么！！”凤横空、凤天威的脸色同时大变。凤熙铭一愣，随之脸上瞬间露出了无法掩饰的狂喜之态。

“不必太过忧心。”凤祖奎的神色却是一片平静：“我方才听到了海殿紫先生与陌大长老的谈话，云澈似是主动要留在其中，那定是有着能出来的把握。而他的师父，又是传说中有着通天之能的‘夺天老人’。所以被封弑月魔窟，对云澈而言或许并非是十死无生。”

凤雪児抬起玉手，将雪颜上的泪珠抹去，轻轻说道：“我知道……我比任何人都相信云哥哥一定……一定会平安的出来。所以，我会在这里等云哥哥出来。太爷爷，爷爷，父皇，太子哥哥，雪児没有事，你们先回海殿吧，雪児等到云哥哥出来后，会马上去看望你们的。”

“雪児……”

“他就是夏元霸，传说中拥有霸皇神脉的圣域弟子！和云澈有姻亲。”凤横空向凤天威和凤祖奎传音道。

凤横空长皱眉头，然后一声轻叹：“既然如此……雪児，我们就在海殿西北的炎心殿，如果有什么事，千万要传音告知我们……你心中有多焦急和担忧，父皇只会比你更焦急担忧。无论如何，都不要勉强和难为自己。”

“父皇，这里毕竟是海殿，怎么能留雪児一个人在这里。请父皇允许孩儿留下来陪……”

凤熙铭的话还没说完，便已被凤横空厉声打断，他没看凤熙铭一眼，转向凤天威和凤祖奎道：“父皇，祖父，我们暂且离开吧。我们在这里，雪児反而难以静心。”

“姐夫，你一定不会有事的！”夏元霸握紧拳头，一次次的默念道。

——————————————

第776章 弑月魔君(二)

被封锁的弑月魔窟，一片黑暗。

“云澈……你知道自己在做什么吗！”云澈的心海之中，响起茉莉咬牙切齿的声音。

“我已经很明确的告诉你，在这里我完全没有办法现身去采摘幽冥婆罗花，我更明确的说过以你的能力，根本不可能采摘的到，就连靠近都不能，你……”

“在见到幽冥婆罗花的时候，我心里就有一个无比强烈的感觉。如果就这么离开，或许，我们就再也不可能找到第二株幽冥婆罗花，也就无法让你重获新生。”云澈重重的道：“而且……而且说实话，我感觉那幽冥婆罗花好像也不是那么可怕的样子，之前离它不到三十丈距离，虽然精神受到了它的干涉，但我稍稍凝神就完全摆脱，完全没有雪児他们那么严重。这应该是我拥有龙神之魂的关系……如果我龙神之魂全开的话，或许很有可能抵抗的住它的摄魂。起码可以尝试一下。”

“……”云澈顿时惊住：“十……十倍！？”

“你所想的，是不是如果最终无法成功，就以太古玄舟脱离出去？那你太天真了！承受了万年以上黑暗气息，而且是层面极其之高的黑暗气息的的侵蚀，这里的空间法则早已扭曲！你的太古玄舟别说出去，就连在这个弑月魔窟范围之内移动都几乎不可能做到！”

“还有！我刚才也明明警告过你这里面隐藏着一个活着的东西！而且实力至少在君玄境六级！它能在这样的黑暗环境下存活，极有可能是极恶之兽！也许，你还未能靠近幽冥婆罗花，就已经死在那只恶兽的爪下！即使想逃走都无处可逃！”

“嘿嘿。”云澈在这时，却忽然笑了起来。

云澈微笑着道：“我只是忽然想到，有好多次，你都骂我为了女人连命都不顾。而我每次都会说，如果是为了你，我也愿意奋不顾命，但你从来都不相信，现在，有没有相信一些了呢？”

“茉莉，你给予了我太多太多，而我，其实从来没有真正为你做过什么。就连解除你的魔毒，也只是单纯依赖天毒珠的存在，从未需要我付出过什么。而眼下，这株幽冥婆罗花很有可能是你重获新生的唯一希望，相比之下，就算是这个希望再渺茫十倍，风险再大上十倍，我也会选择留下来！”

“更何况，我留下来也并非完全是鲁莽，而是仔细的权衡过。事情，或许并没有你想的那么悲观。我体内的龙神之魂虽然已经成为我灵魂的一部分，但由于我魂力太低，连我自己，都根本感知不到它究竟强大到各种程度，而茉莉你，也一定不知道。若是我意志足够坚韧，激发出更多龙神之魂的魂力，要靠近幽冥婆罗花也并非完全没有希望！”

“……”茉莉沉默了许久，才狠狠的说道：“白痴！你能打败焚绝尘，完全是因为红儿！你还真的以为如今的你能战胜六级帝君了吗！”

“算了。”茉莉幽幽吐了口气：“事已至此，再骂你一万次都没用了。那只恶兽存活于这种环境之中，必然是个黑暗系的恶兽，也会和焚绝尘一样受到红儿的克制。如果是这样的话，你可能会有一战之力……但也只是可能！眼下，你首先要做的，是让自己在这个环境下活下来并维持足够强盛的状态！”

而且，这个生命中她相处最久，也最为了解的男子，自始至终不都是这样的性情么……

云澈点头：“是。而且这种感觉要比刚刚进入时强烈了很多。黑暗力量可以噬命噬魂，这种感觉应该算是正常吧。”

“那是当然。”云澈一挺胸脯：“世界一切力量的根源，都是天地之气，黑暗力量自然也是。不要说死亡之海的火元素，大道浮屠诀连太古玄舟的空间风暴都能吸纳转化为我自身的元气，没有理由无法吸纳这里的黑暗力量！越是浓郁、极致的元素环境，大道浮屠诀吸纳转化的天气元气就会越为强盛，一定可以抵消，甚至有可能超过这里黑暗气息对我生命力的侵蚀。”

“哼，我不是说了么，层面极高，但强度极弱。这里的黑暗气息，就好比一个玄力耗尽，生命枯竭，处在濒死边缘的帝君所释放的气息，虽然依旧是帝君层面，但却孱弱的连一个真玄境的玄者都无法杀死。”茉莉的声音忽然沉重了起来：“其实最让我在意的是，这种黑暗气息分明是处在活跃状态，而并非是恒久沉寂。”

“就是说，这些黑暗气息，分明是从某个地方源源不断的生出，而在这个绝对封闭的环境下，它无法逸散出去，但整整万年，却依旧如此稀薄……很有可能，是某个隐藏在这里的可怕东西一直在的释放着极高层面的黑暗力量，而另有一个东西，在源源不断的吸收这些黑暗力量！从而让这里纵然被封闭万年，黑暗力量依然无比稀薄，并且毫无沉寂的状态！”

茉莉的话让云澈猛的一怔，随之低声道：“难道……是那个隐藏在暗中的黑暗玄兽？”

“单凭这些层面高到异常的黑暗气息，这里面真正隐藏的东西，要远远比至尊海殿所知道的都要恐怖复杂的多！”

层面超越茉莉，让茉莉以“恐怖”相称的东西……究竟会是什么！？

黑暗之中，云澈坐下身来，静心凝魂，大道浮屠诀缓慢运转，之后又持续加快。逐渐的，五十四玄关，还有全身毛孔全部张开，一缕缕至精至纯的天地之气如清凉的溪流一般涌入他的体内，化作他的力量和生命元气。

在这个被黑暗力量充斥的世界，他的生命力、玄力在被快速的剥夺，灵魂也时刻承受着侵袭。但同时，大道浮屠诀却也从黑暗力量中攫取着远比平时浓郁的天地之气来快速恢复他的生命力与玄力……逐渐的，随着金色小塔的无声旋转，侵蚀与恢复，竟轻而易举的达到了微妙的平衡。

如此，在这个知道的人都会谈之色变的弑月魔窟中，他至少可以做到长久的存活。

抬起脚步，云澈缓缓的向弑月魔窟的深处走去。依茉莉刚才所言，如果这里的黑暗气息没有被某个存在吸收，而且持续囤积的话，完全可以毁掉……而且是轻易毁掉至尊海殿号称全大陆最强的封锁结界。但结界存在整整万年，从未有任何异状……

想到这里，云澈顿时感觉到一股轻微的不寒而栗。

弑月魔窟的入口处相对狭窄，越是向里，反而越是宽大。过了中段，便已感知不到高度和宽度。临近魔窟的深处，金乌炎所能耀亮的范围已是急剧缩短。而这时，眼前，再度出现了那么妖异到极点的紫色光芒。

第777章 弑月魔君(三)

云澈将金乌炎稍稍抬高，眼睛避开幽冥婆罗花的方向，低声道：“茉莉，那个怪物现在在什么位置？”

“玄力呢？确认是君玄境六级？”云澈再次问道。

“好……”云澈低念一声，然后微微吸一口气，冷下面孔，抬起头来，看向幽冥婆罗花正上方三四十丈附近的位置，用无比平静的语气道：“抱歉打扰你的静寂了，弑月魔君！”

“并不全是。”云澈慎重道：“我感觉……它应该就是紫极所说的弑月魔窟！紫极说它六千多年前就已经死了，依据是从六千多年前开始，进入弑月魔窟试探的海殿弟子就再未发现过弑月魔君的踪迹。而，先前我们四人从进入到离开，它明明存在，却始终毫无动静……极有可能，它的死亡，从来都只是假象！”

本是只有无尽黑暗的上空，忽然间亮起了两点深灰色的光芒。

“愚蠢的人类！你不顾死活的留下来，就是为了求本王亲手赐你一死吗！”

“……这么说，你的确就是那个一万年前就存在于这里的弑月魔君？”云澈心中猛的一动。

“哈哈哈哈！”骇人的声音在狂笑：“本王只曾对你们人类喊过一次名号，没想到万年已过，居然还记得本王的名字、看来本王纵然万年未见日月，也足以让你们这些卑微的生灵陷入永久的恐惧，哈哈哈哈哈……”

也就意味着……它是从万年前，一直活到了现在！

这等寿元，完全不符常理！

“居然真的是这个家伙！”云澈向茉莉低声道：“居然万年不死，绝对是个不同寻常的怪物！”

云澈微吸一口气，内心已是恢复平静，抬起头来，声音平缓的道：“虽然你从来没有在天玄大陆现身过，但弑月魔君这个名字，却也从来没有被遗忘。至于我，不过是你口中一个卑微的人类，与你自然无仇无怨，也绝不可能想要成为你的敌人。我来到这里，只是想取一件东西，取到之后会立即离开，绝不泄露关于你的半个字……方才出言，是因为打扰了你的清静，想要聊表歉意。”

然而，云澈的期望刚刚出口，便被踏灭。

砰！！

一股仿佛来自地狱的煞气扑面而来，云澈迅速连退五步，双手猛的攥紧。从声响看来，相聚不过十丈之遥，但黑暗之中，他能看到的，依然只有一双灰白色的眼瞳，除此之外，就连模糊的轮廓都无法看到。

弑月魔君近在身前，虽然看不到它，但一股可怕的压迫力却是无比沉重的笼罩在云澈的躯体和灵魂之上。这种压迫力和云澈这一生所承受的所有压力都完全不同。冰冷、怨恨、狂躁、傲慢、虚妄、嗜血……他感觉到了一股股浓郁到极点的负面情绪弥漫在世界的每一个角落，恍然间，他竟有了一种自己被锁在地狱熔岩之上，即将面临世间最残酷惩罚的可怕感觉。

一个无比强大的存在，面对一个“卑微的生灵”，原本根本不至于动怒。但很显然，云澈偏偏触动了它绝不能触碰的逆鳞！

事态非但没能得偿所愿，反而朝向了一个最为恶劣的方向……这幽冥婆罗花居然是弑月魔君的逆鳞！

杀掉这个身上有着无尽谜团，活了万年都不死的怪物！！

“哈哈哈哈哈！”弑月魔君没有因云澈的话暴怒，反而放声狂笑：“愚蠢卑微的生灵，又岂能理解本王的强大！本王如今的沉寂，仅仅是迫于命源与魂源的剧创！只要这株幽冥婆罗花不灭，再给本王三千年时间，本王的命源和魂源就可恢复，到时候，本王的躯体和灵魂将会极速恢复，力量更是一日千万里！到时，这世间的一切，都要在本王的脚下俯首！”

“啧。”云澈满脸不屑，嗤之以鼻道：“我这辈子遇到不少强者，比你强的人一抓一大把，但论起说大话，貌似还真没有人比得上你。哎呀……你该不会压根就是个失心疯吧？也对，这种绝对黑暗的环境，别说把人逼疯，估计随便一两个月就能把人逼到自尽。这么一说，我都忽然有些佩服你了，自己憋在这里一万年，居然一直没有自尽，还活的好好的。”

云澈的眉头猛的一跳……

“可笑！本王居然在和你这等卑微愚蠢的低等生灵浪费口舌！”

一股冰冷的气浪爆开，弑月魔君的眼瞳瞬间从灰白变成漆黑，身上，升腾起了一股浓郁的黑色烟雾，一时间，弑月魔窟中的黑暗气息完全暴.动，仿佛来自地狱的阴风无情席卷、侵蚀着每一个角落。

呼！！

熟悉感？

无尽的黑暗，让云澈根本看不到弑月魔君的所在，只能靠有限的灵觉来感知它的力量。如此，还未交手，他便已陷入了绝对的被动。

“永夜幻魔典！！”

这短短五个字，让云澈怔住，让弑月魔君即将轰出的双臂也顿时停滞。

“茉莉，怎么回事？”云澈不安的问道。他也终于知道那股莫名的熟悉感什么……这弑月魔君爆发的黑暗气息，赫然是焚绝尘那日的力量气息很是相似。只是，要比焚绝尘强大、浓郁、纯粹不知多少倍。

“魔！！”

第778章 弑月魔君(四)

“……！！”虽然心中早已有所猜测，但听到茉莉用无比沉重的语气说出“魔”这个字，云澈的心魂依然是狠狠颤荡了一下。

但神与魔，分明已在百万年前便已灭绝！

“茉莉……你确定吗？”云澈说话时，心跳基本处在完全停止的状态。如果茉莉所言成真，那么站在自己面前的，可是一个本该灭绝百万年，只存在于远古传说的恐怖生灵！！

茉莉的话，每一字都沉重的如万钧巨石：“焚绝尘，以及永夜王族的永夜幻魔典，极有可能是来自于它！”

“你是什么人！竟然识得本王的魔功！”茉莉的话不但惊住了云澈，也惊住了弑月魔君，让它升腾中的黑暗魔气稍稍沉下，但瞳眸中的黑光却是大盛。

茉莉的话，显然是试探。

“是吗？既然这魔功只属你一人，那你如何解释本公主将它一眼认出，还准确无误的喊出它的名字！”茉莉冷冷的道。

“原来如此……原来如此！”弑月魔君愤怒的咆哮着：“是那个逆子……逆子！！他不但背叛了本王，还将我族至高无上的魔功送给了人类……啊——啊！！！本王当年……就该将你碎尸万段……碎尸万段！！！”

弑月魔君的情绪在失控，力量也同样暴走，四散的黑暗玄力混乱冲击着四周，带起声声震耳欲聋的轰鸣。

茉莉缓慢而低沉的道：“他身上所有的秘密，一定要想办法让它全部说出来！这世上，居然还隐藏着一个魔！这绝不是‘离奇’二字那么简单！而是足以轰动整个混沌的惊天大事！”

云澈心念急转，厉声道：“弑月魔君！我倒是可以告诉你，我们所知道的‘永夜幻魔典’是来自一把名为‘天罪神剑’的剑！那把天罪神剑，是不是和你有关？”

永夜……魔剑？

“那它为什么会在天玄大陆？难道是你刻意留下的？”云澈凝眉问道。说话的时候，他悄然将暗中全力凝聚的玄力收敛起来。因为自己表现的足够弱，弱到在他面前毫无抵抗之力，等同于是个死人，他就会更容易说出更多的事。

“本王本以为他会如本王所愿，告知本王想知道的一切。但那个逆子，他竟然切断了与本王的灵魂联系！他竟然背叛了本王！居然连永夜幻魔典都传给了低贱的人类……啊——啊！！！！”

弑月魔君的情绪越来越失控，暴怒的咆哮声几欲将云澈的耳膜撕裂。

“天罪神剑就是它口中的永夜魔剑，里面还藏着一个魔的魂！”茉莉低沉的道：“不过那把剑根本不足为虑，连永夜王族都能将它轻易封锁，其力量已是孱弱不堪。到了今天，里面的魔魂就算没湮灭，也到了湮灭的边缘了。但是这个弑月魔君……它为什么居然活着！还活到了现在！”

一个活着的魔，这件事透着常人无法想象的沉重和可怕。

“本王之魔躯，又岂是你们卑贱的人类有资格质疑！”弑月魔君怒嚎道：“神陨魔灭，我永夜魔族一半死于神族，一半亡于邪婴万劫轮！唯有本王活了下来！但那个该死的邪神，他明明中了邪婴万劫轮的‘万劫无生’，却又继续活了那么久，还用他所剩余的全部力量，将本王封印在这个卑贱之地！！”

茉莉：“……”

“……”弑月魔君的话让云澈脑中闪过刹那的疑惑……正常说来，脱离封印后，是“重获了自由，并留下了一缕命源和魂源”，而他说的却是“让本王留下了一缕命源和魂源，还重获了自由。”

不过，这个疑惑在云澈心间也只是刹那闪过，因为这很有可能只是弑月魔君的言语偏差而已。

“邪神将本王封印在这个无比低等的世界，一定是为了让本王纵然有一天能摆脱封印，也永远无法恢复残破的魔躯和魔魂，唯有等死！但，他更是做梦都想不到，那帮愚蠢低贱的人类竟为本王铸造出一个完美的结界，不但完全隔绝了日月之光，还让这些珍贵的魔气不会逸散，完全为本王所用！更奇妙的是，这里，竟然孕育出了一株幽冥婆罗花……吸纳魔气恢复命源，而吞食幽冥婆罗花可以恢复魂源，一切的一切，都是上天在助我永夜魔族再度魔临天下！！”

弑月魔君……被邪神陨灭前，用最后的力量封印在这里的魔！封印在一万年前失效，让弑月魔君得以脱离，但同时，他也在百万年的封印残噬下奄奄一息，就算脱离封印，也早晚会陨灭。

更是因其中黑暗力量的囤积，而孕育出了一株幽冥婆罗花！

但另一方面，若不是这个结界，那个不知从何而来的可怕魔气就会逸散向天玄大陆，后果更是不堪设想。

茉莉冰冷的道：“当年，连邪神都因邪婴万劫轮而灭，为什么惟独你活着！？而封印你百万年，远远要比杀了你还艰难的多，为什么邪神却是选择耗费所有力量将你封印，却不是直接杀了你？”

“为什么杀不了你！”茉莉咄咄逼问：“永夜魔族在远古魔族之中，并非是最顶尖的族类！而你就算是永夜魔族的王，也绝非最顶尖的魔！连创世神、劫天魔帝这等最高层面的神魔都尽皆陨灭……为什么偏偏只有你不死！”

弑月魔君没有回答，随着怒气和情绪的平息，他身上的黑暗力量再度激荡，冰冷刺骨的气息重新将云澈牢牢锁定，随着他向前迈步，整个弑月魔窟都在剧烈的战栗着：“既然这么想知道，那就在死后去问那该死的邪神吧！卑贱的人类，你若是被误封于此，本王还懒得动手，由你被这里的魔气自行吞灭，但你竟敢觊觎本王的幽冥婆罗花……那就好好享受本王赐给你的，最残酷的死！！”

第780章 萧云失踪

“这么说，我当初之所以能战胜焚绝尘，也是因为红儿？”云澈惊讶道。

“……”云澈顿时满腹郁闷，他在战胜焚绝尘后，一直以及自己的实力已经堪比君玄境六级之境，原来竟然是因为红儿！

劫天诛魔剑释放的朱红光芒下，原本只有一片混沌黑暗的弑月魔窟变得无比清晰，就连角落的小石子都看的一清二楚，自然也看清了弑月魔君的全貌……身长近一丈五尺，身上黑光蔽体，裸露出的皮肤呈深灰之色。头发却是苍白一片，直垂至脚下。

“不……不可能……不可能是诛魔剑！”

“剑灵神族……是第一个被灭绝的神族……这世上不可能还存在诛魔剑！”弑月魔君的声音依然充斥着痛苦，这世上除了诛魔剑，或许没有什么能让能凭一道半尺长的伤口让一具真正的魔躯持续如此长久的折磨。

茉莉：“……”

云澈的心理变化，茉莉自然感知的清清楚楚，她忽然说道：“你是不是自信过头了？弑月魔君刚才的攻击，最多用了一半力量，你能伤了他，也只是他猝不及防。虽然红儿的力量对他的力量有着极强的克制，绝不代表你就一定能胜了他！他的力量之雄厚，要远远的胜过你！完全足以弥补红儿对他的克制。”

茉莉：“……？”

但也只是魔躯和力量！而影响不到灵魂层面！

但为什么云澈的恐惧之态完全消失，气势凌然。反而是弑月魔君……如果是同一个级别的神手持诛魔剑，他或许会畏惧。但面对实力远远逊于他的云澈，为什么畏惧之态会这么强烈？

对了，红儿并非是单纯的诛魔剑！她所化之剑的形态、光芒，都和传说中的诛魔剑完全不同……

除非……是高阶层的魔或神，对低阶层的魔或神……那种纯粹的层面压制！

“很好！”弑月魔君的面孔愤怒的扭曲着，他缓缓直起身体，向云澈走近：“那把剑是怎么回事，对本王并不重要！因为结果都是一样的！区区一个低等生物，竟然让本王感觉到了疼痛……罪无可赦！”

声音落下，弑月魔君全身黑气升腾，距离云澈，也只剩百步之遥。他本以为，自己一步步的靠近，对云澈而言就如死神的步步近逼，会让他恐惧到全身发抖，心胆欲裂，然后向之前那样转身溃逃……但是这次，他看到的却始终是云澈满脸的冷笑，随着他的靠近，他的面孔非但没有露出恐惧，反而目光越是兴奋，就连玄力气场也毫无混乱之态。

那一瞬间，他的脚步停止，一双瞳孔瞬间放大的几欲炸裂。

茉莉：“……！！！？”

弑月魔君身体颤荡间，竟是脚下一软，一下子单膝跪到了地上，全身如同筛子一般剧烈发抖着。犹如看到了世上最恐惧、最无法相信的场景。

“又是怎么回事？”云澈本已做好了全力轰击的准备，没想到弑月魔君忽然间像是被吓掉了魂魄。他动了动眉头，一脸迷惑的看着弑月魔君……这家伙不会真的因太久的死寂而早已心神不正常了吧？

“……现在没必要管这些！”茉莉的声音有些异样，却没有回应云澈的疑问：“记得我之前说的话，不要留任何余力，不许一切代价和底牌，一定要杀了弑月魔君！现在，他的魔躯和力量都受红儿克制，再加上他把武器丢到了天玄大陆，因而在武器上，你也占据绝对优势……拼死一搏！一定有杀了他的可能！”

“不……不可能！不可能！不可能！！”弑月魔君在狂乱的低吼，又似乎是自言自语：“外貌……一模一样……还有这种魔威……不！不可能……绝不可能！颜色不一样……就算真的是……又怎么可能会有诛魔剑的气息……”

他刚才还喊过那把剑的来历已经并不重要……此时，却在向云澈吼叫着之前吼过的话，而且吼叫的更加暴躁。

云澈的话让弑月魔君眼瞳之中魔光大盛，他竟在一个人类面前露出了恐惧和狼狈之态，更是让他怒火爆炸：“待本王废了你，再搜了你的魂！！”

弑月魔君全身魔气澎湃，背上亮起了深灰色的魔纹，须臾，翻滚的黑暗魔气他身后凝成了一个巨大的黑色虚影，这黑色虚影足有几十丈高，分成九股，扭动间就如传说中的恶兽九头蛇！

“这是永夜幻魔典中的永夜九殇！带有九种极端的负面神念，未伤敌，先摧心！”茉莉快速提醒道。

黑暗魔气被火焰风暴吞没，一时间空间尽碎，风云色变，震耳的气爆声与刺耳的吞噬声久久不息，惨烈之极。

轰轰轰……

轰！！

单凭这一点，若不是劫天剑在手，他断然不可能是弑月魔君的对手。

他更震惊于……自己的力量在轰到朱红巨剑上时，竟是忽然减弱！如同被什么东西凭空卸去了一般！

云澈全身骨骼如爆裂了一般响动着，本就呈淡赤红色的眼神凝满了狂暴的杀气，方才的力量余波尚未完全散开，他已骤然翻身，一剑轰向弑月魔君。

弑月魔君怒极咆哮，双爪齐出，漆黑的魔光瞬间暴涨至数十丈，势要将劫天剑摧成碎片，噬成虚无。

炎光爆裂，暗光肆虐，数息之间，炎光与魔光便已连撞百次，这个狭小的空间顿时掀起了末日般的灾难……若非是弑月魔窟，纵然是一个千里岛屿，此刻也已然被摧成虚无。

苍风国，苍风皇城，皇宫主殿。

这时，从传音玉上传来轻微的玄力波动。

“……什么！”听完萧泠汐的传音，苍月猛的站起，月眉紧紧蹙在一起。

放下传音玉，苍月紧蹙的凤眉久久没有舒展，她低语道：“夫君现在三十万里之外的至尊海殿。最高等的传音符也只能传音十万里之距……”

“来人！速传东方府主和秦府主！！”苍风急声喊道。

须臾，东方休和秦无伤快步到来。

“萧云？”秦无伤和东方休同时一惊：“发生什么事了！？”

“是！”秦无伤深感事态严重，没有再多言，领命快步而去。

苍月缓缓摇头：“萧云夫妇的玄力，纵然放在天剑山庄都无人可敌。对方却可以把萧云无声无息的掳走，若他们想对其他人下手，纵然再多的人手，也根本无济于事。”

东风休微微颔首，便已飞身而起，消失于大殿，直赴北方。

第781章 魔窟恶战

轰！轰！轰！轰……

若是玄力稍弱，甚至会身魂皆碎而毙命。

席卷弑月魔窟的灾难越来越剧烈，整个小世界如同处于正在喷发的火山口……惟有还未完全绽开的幽冥婆罗花，同样处在灾难风暴中的它独自悠然摇曳，发出着阵阵恶鬼哭笑般的声音。

云澈一剑轰出，剑身被弑月魔君荡开，携着重剑之力的火焰轰在了五十丈之外的石壁上，顿时，刺耳无比的迸裂声掩过了火焰爆开的声响，一道长长的裂痕在石壁上倾斜着向下蔓延，直至地面。

云澈一剑挥空，身体失衡，却是迅疾回身，百万斤的劫天剑就如他自己的手臂般轻盈随心，瞬间反轰，将弑月魔君的魔爪凶狠的震开。

弑月魔窟持续的颤抖着，那道被云澈轰开的石壁裂痕中，开始有零星的碎石散落而下，但还未碰触到地面，便已被卷入狂暴无比的力量涡流之中。

云澈的脸色一片阴狠，因为这不是切磋，而是在搏命，他与弑月魔君之人，必有一死……但眼神之中，却透着越来越强烈的兴奋。

他是魔，真正的远古之魔，还是魔中君王！而人，在魔的认知里，是如同蝼蚁一般的卑微生灵，他举手之间，就可轻易毁灭一个有着亿万人类的星界。

但从和云澈交手的第一个照面开始，震惊就在他灵魂中蔓延，而这种震惊非但没有随之弱小，反而越来越强烈……最初之时，他并未用出全力，因为面对这样一个卑微生灵用出自己全力，对他而言是一种巨大的耻辱。在感受到云澈力量远超预料的强大，他开始一点点提升自己的力量，但他的力量每提升一分，对方的力量也会随之增长，直至他提升至九分魔力，却依然无法将云澈压制。

低等的生灵，低等的身躯和气息，却仿佛蕴含着不啻于他魔神之躯的力量！

弑月魔君面孔猛一扭曲，恶魔双瞳陡然黑光爆射，永夜幻魔典瞬间运转至最高境界，黑暗魔力也再无保留，全力涌上。

轰！！！

而弑月魔君的状况比他好不了多少，他被云澈一剑轰飞向了斜上方，巨大的魔躯砸在了上空石壁，再被狠狠弹下，然后直直滚出了数十丈才撞在后方石壁上停止。

他……堂堂魔君，竟然被一个人类轰飞了！！

轰飞了！！

被一个人类轰飞！

而这也分明证明着……眼前这个他本以为是指间蝼蚁的人类，居然有和他匹敌的实力！

“你……竟……然……”

而现在，他被人轰飞，被人创伤，更被一个人类轻蔑着，讽刺着。

“永……夜……无……光！！”

云澈马上识出，这赫然是数月前和他焚绝尘交手时，焚绝尘在溃败之下，不惜代价释放出的黑暗领域！

来自弑月魔君的永夜无光，比之焚绝尘的要强上数倍，但，无尽黑暗之中，依然闪动着劫天剑的朱红光芒！而且在过于浓郁的黑暗之下显得更为灼目。

“黄泉灰烬！！”

黑暗与火焰在撕咬，翻滚的灾难世界中，弑月魔君与云澈已重新战在了一起，这一次，一人一魔再无试探，每一爪，每一剑，都是倾尽全力。弑月魔君的面孔已是扭曲的不成样子，口中的嘶吼再无魔之威严，声声狰狞可怖。云澈亦是全身血脉燃烧，每一剑都伴随着一声嘶哑的怒吼。

而就是这样的毁灭世界，却有两人在其中疯狂的搏杀着。

一人一魔，都已是打的状若疯癫。天毒珠之中，茉莉一直默默看着他们的恶战，和弑月魔君一样，她没有想到，云澈竟然能在未翻尽所有底牌的情况下，和弑月魔君呈势均力敌之势。

红儿的存在，让云澈完全摆脱了弑月魔君因层面过高而对云澈造成的灵魂压制，同时将这种被压制，反移给了弑月魔君！

还有，弑月魔君的力量在靠近云澈……准确的说是临近劫天诛魔剑时，都会瞬间衰弱整整三成左右！如此大幅度的衰弱，却是毫无过程，就如同忽然被一个看不见的虚空吞噬了一般！

这一点，云澈并没有注意到，但弑月魔君自己清清楚楚，茉莉也感知的清清楚楚。

而这所有的因素，根源都是劫天诛魔剑！

但是，劫天诛魔剑对弑月魔君克制的程度，远远的超出了茉莉所传承的记忆中诛魔剑对魔的克制！

——————————

天色缓缓的暗了下来，凤雪児依然站在最初的那个位置，任凭海风吹拂，都始终没有过半步的移动，一双凝聚着天地间最灵韵光华的美眸怔怔的看着下方蓝色的结界，目光没有瞬息的偏移，唯恐错过哪怕一个瞬间。

看着凤雪児痴痴呆呆，失梦神迷的样子，夏元霸颇为心疼，又一次小声劝慰道：“雪児妹妹，你先回海殿休息吧，你父亲他们一定很担心你。这里有我守着，姐夫出来的时候，我一定马上告诉你……其实，半个时辰前，你父亲来过，远远的看了你一会儿，又离开了。”

“……”夏元霸暗呼一口气，没有再劝慰，飞身而起来到结界正中心的上空，静看着结界的变化。今天之前，他完全想不到这个看上去比白雪还要柔美的女孩居然会有这么倔强执着的一面。

第789章 我的茉莉(中)

云澈手掌抓着地面，一点一点的站了起来，他的瞳孔在瑟缩，但站起之后看向的，依然是那四片释放着幽冥紫光的婆罗花瓣。

“我要的是靠近它……”他低低的叨念，声音一片嘶哑：“为什么我却会不由自主……用仅剩的力气退回来……而且，我竟然在害怕……”

“难道……我所谓的决心，就这么……不堪一击吗！！”

云澈的声音模糊而飘忽，似是在幽冥婆罗花的离魂之力下已经有些神志不清。茉莉马上道：“这和你决心是否坚定无关！这个世界上，没有人能承受离魂之痛，也没有人不害怕离魂之痛！”

“不，有关系！”云澈完全站直了身体，他目视着幽冥婆罗花，双臂颤抖，眼瞳中除了无法挥散的恐惧，多了一簇疯狂凝聚的戾气，然后抬起脚步，一步一步，重新走向了幽冥婆罗花：“为你重塑身体……这是我们相识的第一天，你向我提出的要求，这也是一直以来，你唯一的要求！”

“茉莉，因为遇到你，原本只是个废人的我重获新生，也重新捡起了尊严……因为你，我可以保护我的爷爷和姑妈不再受欺凌……因为你，我知道了自己的身世，找到了亲生父母……我如今所拥有的力量、地位、尊严、声望，全都是因为你。若不是当初遇到了你，我或许早已惨死……就算还活着，也可能只是一个徘徊在绝望边缘的孤魂野鬼……”

“而我却始终，连你唯一的渴望……都无法帮你实现。”

茉莉：“你……”

“现在在我眼前的，或许是唯一的希望。所以，无论如何……无论如何……！！”

“你……不要再试了，就算你……”

“呃啊！！”

茉莉的吼声刚刚出口，便已被云澈的咆哮声压下，他带着全身的火焰和杀气，第四次冲向了幽冥婆罗花……他最强的气势，就是杀气！他在以自己最极限的杀气，去压制来自离魂之痛的恐惧。

两次瞬身，云澈再一次冲到了十五丈的距离。这个位置，犹如恶魔的禁区边缘——绝不可再踏进一分！

无法形容的离魂之痛袭来，云澈的整个身体在痉挛中抽搐，但这一次，他硬生生的没有瘫下，而是死咬着牙齿，向恶魔的禁区踏进了第一步……

“啊啊啊啊啊啊！！”

云澈似是在离魂之痛下的惨叫，更像是在竭力咆哮。他死守着自己的灵魂和意念，继续向前一步……两步……三步……

噗通！！

犹如奇迹一般，他竟是在半咆哮，半惨吼之中向前挪动了整整一丈，与幽冥婆罗花临近到了十四丈的距离，他整个人终于狠狠的跪倒在地，五官在极致的痛苦下挤压成一团，死死抓着地面的五指扭曲到如同两只干枯的兽爪……

痛苦、恐惧充斥着他的灵魂，死亡的**压过求生，不惜一切的逃离的渴望更是吞没了他所有的意志。他的身体在扭曲中向远离痛苦的方向拼命的翻滚、爬动……

痛苦开始一点点减轻，被撕扯的灵魂也终于变得安宁。云澈的意识恢复了清醒，他趴在地上，看向幽冥婆罗花的方向……那抹紫光，已经又一次远在二十丈之外。

“呵……呵呵……哈哈哈……哈哈哈哈哈……”云澈的拳头狠狠的砸在地上，放声惨笑了起来：“竟然又逃回来了……我竟然……这么没用……”

“云澈！你到底要蠢到什么时候！”茉莉愤声怒骂道：“如果你这么拼命，就是为了你刚才的那些理由而向我报答恩情的话，那你大可不必了！我所做的一切，也全都是为了自己！不需要你为了区区一枚幽冥婆罗花这么拼命！不要你今天根本不可能成功……就算你真的采到了，我也不会感激，只会觉得你愚不可及！！”

“报……恩？”

云澈双臂撑起，重新站了起来，他身体摇晃，话也是有气无力：“怎么会是……报恩……茉莉，你对我而言……又怎么可能……单单只是恩人。”

茉莉：“……”

他转向幽冥婆罗花的所在，低低的道：“我云澈这辈子，经历过很多次的大风大浪，经历过无数次的生死劫难，就连一只来自百万年前远古时代的魔，都死在我的剑下！！”

“我怎么能……被一株区区幽冥婆罗花如此惨败！！”

茉莉惊喊道：“难道你还要尝试！？你已经被折磨到丧失最基本的理智了么！”

“没有！相反，我现在比任何时候都清醒！”云澈低吼道：“我连魔都不怕，死都不怕，又怎么会被一株花吓的一次次狼狈后退！！”

吼！！！！

威严的龙吼声震荡天下，漆黑的世界，忽然睁开了一双苍蓝色的眼睛。一股磅礴的威压也倾覆而下，笼罩天地。

龙魂领域！！

茉莉：“……！！”

释放出龙神领域，云澈心中、瞳中所有的恐惧完全消散。他看着幽冥婆罗花，脸上露出平淡，但带着决绝的笑：“这次，我不会再允许自己害怕和后退……因为我已经没有退路了！！”

释放出龙魂领域，他的魂力会在短时间内急剧消耗，如果再次退却，他的魂力想要完全恢复，便需要极长的时间……到时，幽冥婆罗花必然已经枯萎。

所以，这次他真的是没有退路了！

“不行！！”茉莉用自己最大的声音喝止着：“你就算使用龙魂，也根本不可能靠近幽冥婆罗花的！而且，龙魂领域会让你魂力急速消耗，到时你的魂力衰弱，你的灵魂会被幽冥婆罗花迅速吞噬，连反抗和退回来的机会都没有！！”

“我可以……”云澈咬牙欲碎：“因为是为了你……所以，我一定可以！”

“……”茉莉的心灵被一种陌生的东西狠狠的撞击。

吼！！！

一声龙吟，云澈涌起全身玄力，又一次扑向了幽冥婆罗花……也是最后一次！

因为已经没有机会再有下一次！！

龙魂领域之下，云澈的魂力暴涨，随着他的临近，幽冥婆罗花的摇曳在加快，就连发出的鬼哭声都有些不正常起来。

云澈由远及近，猛的逼近到十五丈距离，他全身紧缩，而袭向他灵魂的撕扯力却被龙神魂力狠狠的抵御，带给云澈的痛楚和意志溃散甚至不到先前的一半。

力量、意识在幽冥婆罗花的离魂之力下快速失控、溃散，云澈的速度变得缓慢，步伐已是歪扭摇晃，咬着牙，拼命的向前迈步着……在龙魂领域对幽冥之力的压制之下，他强行靠近到了十丈之距！！

超越云澈承受极限的痛苦疯狂的袭来，云澈狠狠的跪倒在地，痛苦的每一个毛孔都在发抖。但他的瞳孔之中，却还透着些许可怕的清醒……

在这种情形之下，还能保持这极其少量的清醒，只能用“可怕”来形容。

“就算……彻底撕裂……我的灵魂……我也不会再后退半步！”

“呃啊啊啊啊啊啊啊！！”

他摆动着颤动、无力的手臂，循着幽冥紫光的方向爬行着。灵魂的撕裂之痛，让他已经开始感觉不到手臂以及整个身体的存在，只是在压榨着最后的信念和意志，推动着身体向前前进着……每前行一分，灵魂被撕裂的痛苦和被剥离的恐怖感都会倍增。

但是他……绝不能后退！

天毒珠之中，红儿在昏睡。和弑月魔君的恶战似乎让她很疲惫，在云澈凝心疗伤的这两天，她也一直在酣睡。茉莉就站在红儿的床边，目光木然，怔怔的看着云澈在幽冥紫光的笼罩着挣扎爬行着，从十丈之距，一点一点拉近到了只有九丈距离。巨大的痛苦，让他的整张面孔扭曲的如恶鬼般狰狞。

而他背后的龙神虚影，却是在一点点的减弱着……

而这时，龙神虚影蓦地一闪，衰弱的速度也顿时加快，似乎已到了崩溃的边缘。

茉莉的纤眉猛的一跳，失声道：“云澈，不要再坚持了，马上退回去！你的龙魂领域已经快到极限了……在完全溃散之前，你还能逃出去！否则，你真的会永远死在这里！！”

“……”云澈没有回答，更没有后退。他的手臂颤巍巍向前，五指全是血迹。他紧咬的牙齿也早已血流如注，从他的嘴角不断溢下，但他全部毫无所觉，身体在常人无法想象的炼狱之中，一点一点，向更深的炼狱挪动着。

“……云澈！你给我听着！”茉莉的魂体也在颤抖，颤抖的几乎和云澈一样剧烈：“我如果无法重获身体，就只能一直依附你的命脉而存在！你活我活，你死我死！我现在已经摆脱魔毒，可以随意动用力量！我不死，就必须保证你不死，以我的力量，就是全天玄大陆的人加起来，都不可能杀了你！你还可以依仗我的力量，做任何你无法做到的事！！”

“我若永远无法重塑躯体，就必须永远依赖你而存在，也就必须永远保护你的周全！”

“但如果我重得新生，你就相当于白白少了一个极强的护身符！而且我心性残暴，杀人如麻，我不定还会因为你知道我太多的事而直接出手杀了你！对……我一旦重塑身体，一定会马上杀了你！因为你不但知道我太多的事，还是我最为讨厌痛恨的那一类人！”

“你简直是在付出着天大的代价，做着这个世上最愚蠢的事！你现在停止还来得及……马上退回去！！”

茉莉大喊着，咆哮着，两只手的骨节早已苍白如雪。

嚓！

云澈的手掌抓在了一块凸起地面的黑石上，拉动着身体继续向前了一点点，他嘴角咧动，发出着嘶哑虚弱的声音：“你……不……会……”

看无防盗章节的，请用搜索引擎搜索关键词(云.来.阁)，各种任你观看

第790章 我的茉莉(下)

龙神虚影变得无比虚弱，随时可能完全消失。这时，云澈的瞳孔之中两道火光闪过，凤鸣响起，他的背后，亮起了一抹凤凰之影……

距离幽冥婆罗花，仅剩七丈！

火焰在燃烧，凤魂的嘶鸣也开始变得越来越无力。云澈距离幽冥婆罗花，还有六丈的距离……如此靠近幽冥婆罗花，就连茉莉，都无法相信云澈承受的是何等恐怖的离魂之力与灵魂痛苦。他的惨叫已沙哑的不成样子，动作，更是孱弱的如一个马上就会死去的老人，但手臂、身体，却依然在一点一点的向前爬行着……

“茉莉……”云澈用自己都无法听清的声音低吟着：“你相信我……我可以……的……”

“你虽然……高傲……倔强……脾气坏……爱骂人……从来不会让我……觉得你可怜……但是……我知道……你一定无比渴望……自由……”

“啊啊啊啊！！！”

这一刹那的魂力爆发，让意志刹那清醒的云澈再次奋力前扑。

这短短五丈，却是这天玄大陆最遥远，最可怕的距离。

龙神之魂、凤凰之魂、金乌之魂……三道神灵虚影交相辉映，只是龙神之影与凤凰之影已是虚弱如薄雾，却依然被云澈拼命压榨着最后一丝丝魂力。而若是没有这三大神灵之魂的守护，云澈的灵魂早已被撕裂成无数的碎片。

但是，云澈依然在以手臂拉动着身体，缓慢无比的靠近着……茉莉近在咫尺的看着云澈，却无法知道，此时的他，究竟在凭借着什么力量让自己靠近。

云澈手臂抽搐，身体，又一次前进了半个身位。他的全身，每一处，每一寸，都如有一条条濒死的虫子在蠕动……背后，龙神之影和凤凰之影已完全消失，只剩金乌之影在虚弱的闪烁、挣扎着。

“你还是……我的……茉莉啊！！！”

“呃啊啊啊啊啊啊！”

三滴凤凰源血，九滴金乌源血，被他一瞬间完全引燃！

之前仅开启短短两息便让他丢掉半条命的邪神第四境关，也被他决绝的开启。

如濒死之虫般的云澈带着灼目到极致的火光猛的扑出，一下子扑出了近五丈之距，他最后的意志模糊呈现着紫光所在的方位，闪动着绿色光芒的左手拼命的伸出，碰触向那抹如恶魔眼睛般的紫光……

云澈重重扑倒在地，再无声息。全身上下刚刚愈合的创伤……无论内伤还是外伤全部迸裂，而且比先前还要严重。严重到他瞬间失去意识，再无动静。

茉莉呆呆的站在那里，久久的没有动作，没有言语……唯有雪白的脸颊之上，两道水痕缓缓的滑落，无声之中却滑落的越来越快，无法停止。

——————————

“茉莉……不要哭……就算哥哥不在了，你也要……好好的坚强……你还要……保护彩脂……她毕竟……咳，咳咳咳……”

“不……不要……不要找她报仇……”

“茉莉……你还小，等你长大之后，真正的爱上一个人，你就会明白……哥哥虽是因她而死……但无怨无悔……只是，有太多的牵挂……”

“不……不要……这个世界上永远不可能有像哥哥一样对我好的人……我只要哥哥……呜……呜哇哇哇……”

——————————

“……”茉莉伸出小手，碰触着雪颜上两道温热的泪痕。或许，是因为从哥哥去世之后太久太久没有流过眼泪，积攒的太多，任凭她如何努力的抑制，奔泻的泪珠却始终无法停止。

可是，我又怎么能……

茉莉失神间，都没有发现红儿已经醒了过来。她站在茉莉身侧，探着脑袋，满脸好奇的看着茉莉染满水迹的脸颊，反复确认之后，她一下子兴奋的跳了起来：“哇哦！一直以为只有人家会哭，原来茉莉姐姐也是会哭的……太好啦！！”

“红儿，如果有一天，我不在这里了，而且很久都不回来……你一定要很乖很乖的听你主人的话，好吗？”

“我不知道，也许，只是我忽然间想的太多。”茉莉很淡的笑了一下：“总之，无论在什么时候，你都要乖乖的听主人的话。因为除了我，主人是这个世界上最红儿最好的人，对不对。”

“…………”

——————————

第795章 危境

至尊海殿，夜幕之下。

“你什么？云澈来了？”这个消息，让海皇曲封忆颇为震惊。

她先前察觉到了弑月魔窟结界的异动，便让人速速前往查探，没想到竟得到这样一个让她惊讶不已的消息。

“云澈是和圣域的夏元霸以及凤凰神宗的雪公主一起来，目前就在太尊云殿之中。他来的事被很多人察觉，虽然无人出面，但必会很快传开。”

海皇身前，一个身着青袍的海殿长老恭敬的道。

“”海皇曲封忆一阵默然，低声道：“本皇前几日亲自召见过云澈，以他的能力，断然不可能在弑月魔窟中活过三天，更无可能从中脱离如此看来，他的师父是夺天老人这件事，更像是真的了。”

“海皇大人，此事涉及我海皇禁地，是否需要马上带他来面见海皇？”

“不！”海皇曲封忆直接否决，淡淡的道：“虽然本皇极想知道他究竟如何从弑月魔窟中脱离，但眼下魔剑大会将近，不可再生任何事端。这件事，还是等魔剑大会之后再吧。”

同一时间，至尊海殿的另一个地方。

“父亲，孩儿有要事禀报云澈来了！现在就在太尊云殿，孩儿亲眼所见！”

“哦？”闭目休神中的轩辕问天睁开眼睛，微微侧首，脸上并无讶色，淡淡微笑一声：“那再好不过。为父原本还遗憾明日的魔剑大会少了一场重头大戏，如此一来，这个缺憾也圆满了。”

“父亲，难道你就不好奇他是怎么从弑月魔窟出来的？”轩辕问道满脸不解：“从他进入弑月魔窟到现在，已过去四十多个时辰，他居然还能活着出来！？而且那个结界，连父亲都毫无办法，他竟然能”

“没必要。”轩辕问天沉声道：“再有五个时辰，便是魔剑大会召开之时。为父为了这一天，等待了千年，筹备了千年，这最后的时刻，不容任何差池！天大的事也要靠边！”

“是，是孩儿一时心切，鲁莽了。”轩辕问道连忙俯首，又心的道：“那是否需要派人去盯着云澈？”

“不需要！”轩辕问天眉头微微沉了沉，眼波平静如水，但深处却荡动着让人不寒而栗的寒芒：“相反，不要让他察觉到一丁点异常，让他安安稳稳的参加明日的魔剑大会。魔剑大会若是少了他哼，可是要无趣很多！”

“是！”轩辕问道迅速应声，然后冷笑一声：“那云澈一定做梦都想不到，他的底细早已被父亲摸清了十之**！魔剑解封之后，轮镜，也迟早是父亲囊中之物。”

“是什么时候的事？有没有其他人出事？知不知道是谁做的？”

云澈急切无比的传音，很快，冰云仙魄便传来了答复。

三天前已经三天了！？

本欲静心疗伤的云澈再也无法坐定，一时间心焦如麻萧云在三天前失踪，那个时间，就在自己进入弑月魔窟之后！

“茉莉，我们”

话一出口，云澈又忽然醒觉茉莉已经开始了重塑身体，绝不能受到任何打扰！他想找她商量都不能。

而且，他不能离开茉莉超过二十里也就无法马上流云城！

云澈深深的吸了一口气，让自己快速的冷静下来。

到底怎么事！萧云为什么会失踪？

活不见人，死不见尸，事发时没有听到任何不正常的声响，甚至找不到任何打斗的痕迹，以萧云和天下第一的实力，能做到让萧云毫无反抗之力，让天下第一毫无所觉，对方的实力必定是帝君层面！！

纵观天玄大陆，拥有帝君的除了四大圣地，便只剩下凤凰神宗以及一个焚绝尘。以焚绝尘的性子断然做不出这种事来，凤凰神宗也毫无理由，那就只剩下四大圣地！

可是，四大圣地为什么要对萧云动手？

难道，是日月神宫因为某个契机识破了我编造的“夺天老人”，从而动手报复，抓走萧云从而威胁于我？

不对！若真是如此，以日月神宫的实力，戳破我的“伪装”后，要对付我易如反掌，根本不需要多此一举。就算真的要抓个人恶心我，也该是爷爷或姑妈更合适，再怎么也不该是萧云。

对了为什么会是萧云！？

云澈的眉头一点点沉下，随着他冷静下来，反而越发感觉到事态的严重。

难道萧云的身份暴露了？

不没理由啊！萧云、天下第一、天下第七三人中，天下第一和天下第七由于身具精灵一族的特性，虽然伪装堪称完美，但或许存在着些许露出破绽的风险。而相比于他们，萧云再怎么也不至于被认出是来自幻妖界才对！

因为他一张完全陌生的面孔，又从哪里让人识出是来自幻妖界？

何况萧云本就生性谨慎，在流云城的时候基本连玄力都没动用过。

这几个月那么多次往返流云城，也从未察觉到他们有被窥视或注意到的迹象只是偶尔发现几次焚绝尘的气息而已。

“难道”一个最为可怕，也是后果最为严重的可能性现于云澈的脑海之中：“幻妖界中，有四大圣地的人”

云澈胸口起伏，长长的吸了一口气。然后抬起右臂，唤出冰云仙魄。

“慕容师伯，想办法告诉我姑妈他们，萧云他平安无事，我已经大概知道他在什么地方了，明天就会带他去，让他们务必安心。还有”云澈短暂停顿，声音变得沉重起来：“让我爷爷、姑妈还有七妹在明日午时过后都聚在爷爷庭院里，直到我出现之前，半步都不要离开。”

蓝光一闪，他的话音已传至数十万里之外的冰云仙宫。云澈看着那层茉莉筑起的隔绝结界，郁闷无比的低念道：“为什么偏偏是这个时候，呼”

“看来，明天的魔剑大会，我是不参加也得参加了！”

“我还是太过大意了，竟然忽视了当年四大圣地既然有办法闯入妖皇城，自然也有办法暗中将人安插其中何况还有明王这个内应！”

“现在只能期望太古玄舟的事没有暴露。否则”

夜幕褪去，天逐渐大明。

沉寂了一夜的至尊海殿依然格外的静谧。但一股强烈到不正常的玄气却在海殿上空激荡开来，似乎在预示着某件大事即将发生。

这股澎湃的玄气也让云澈从入定中醒来，缓缓睁开眼睛，然后微微吐了一口气。

昨夜，他只想尽可能的恢复一些伤势和状态。但事与愿违，由于茉莉离身，萧云失踪背后的事又过于严重，他一整晚都有些心神不宁，伤势的恢复反而要逊于平常。

殿阁角落，屏风之后，茉莉的结界依旧无声无息。七年之中，每一次遇到大事，他都会和茉莉相商。这是第一次茉莉不在身边，他心中充斥着远超预期的空落感甚至还有那么些许六神无主的感觉。

起身推门，走出殿阁，一眼就看到了一直守在外面的凤雪児和夏元霸。

“云哥哥，你的伤好些了吗？”凤雪児如飞花般迎过来，关切的问道。

“嗯，好很多了。”云澈看了一眼四周，却发现整个大殿空落落的，没有任何其他的人气息，当下问道：“你师父他们都已经去到魔剑大会了？”

“嗯！”夏元霸点头：“师父他们半个时辰前便已离开。师父本想来探望姐夫，还有其他的真人、长老也想见姐夫一面，但我告诉他们你受了伤，需要安静疗伤，他们就没有强求。”

“半个时辰前？魔剑大会还有多长时间开始？”云澈动了动眉头，问道。

“还有不到半个时辰姐夫，你的脸色有些奇怪，是不是发生什么事了？”夏元霸察言观色，脱口问道。

“走吧，我们去魔剑大会。”云澈没有解释，牵起凤雪児的手向外走去。

出了太尊云殿，云澈想要开口向夏元霸询问魔剑大会的地点，便一眼看到古苍真人正站在庭院之中，白衣白拂，满脸和风淡笑。

“师父，你怎么还在这里？你不是已经去海神台了么？”夏元霸惊讶道。

古苍真人淡淡一笑，目光却是看向了云澈：“为师想来，还是与你一同前去较好。云友，看起来你受伤不轻，玄力也是大损，但好在伤势已稳，只需静养一段时间，别无大碍了。此次魔剑大会，你观摩即可，不要勉强出手。”

云澈向前道：“谢过古前辈关心。因伤势在身，虽暂居太尊云阁，却未去拜访圣域众前辈，还望见谅。”

“无妨。”古苍真人笑呵呵的摇头，却是没有询问他因何受伤以及如何从弑月魔窟中活着出来，他微微仰头，看了一眼天色：“再有半个时辰，苍穹便会呈现十三星连珠的异象，也正是解开魔剑之秘的关键时刻。虽然时间稍早，但天玄群雄都已齐聚海神台，我们也该动身了。”

苍穹之上，一轮圆日灼灼生辉，毫无异状。

浮空海殿依然安静，视线之中不见人影。正中方向，一股惊人无比的气场远远传来那里，必然便是汇集了天玄大陆几乎所有顶尖强者的海神台，也是魔剑大会举行之地。距离上，大概有十二三里远。

这个距离，也让云澈稍稍放下心来。

看无防盗章节的，请用搜索引擎搜索关键词(云.来.阁)，各种任你观看

第822章 订婚大宴

今日的凤凰城，迎来了可谓史上最热闹的一天。

偌大的神凰城早在数日前就被塞的水泄不通，而且到来的无一不是在各大领域有着赫赫威名的人物。六国除了苍风国，都是君主亲至，各大势力、宗门也都是宗主、门主、霸主亲临，场面之浩大，让久居神凰城，看惯了“大场面”的人都瞠目结舌。

而且还有传闻，就连四大圣地冠绝天下，宛若神话般存在的四大圣主，也会在今日亲率圣地强者到来。

这在神凰历史上，是从未有过的事。

若不是知道其中内情，单看神凰城今日的场景，没有人会想到这一切，居然只是为了一个订婚宴。

十九日前，茉莉在至尊海殿的海神台上从出现到离开，加起来也不到半刻钟的时间，却是引的整个天玄玄界战栗，让天玄玄界的隔绝都发生了剧烈的变化。四大圣地从高居神坛，一下子成为了可以被随手践踏的存在。响起当日被隔着七万里毁灭的天威北域，在场的天玄玄者依然深深的感觉到自己似乎还在梦中没有醒来。

这就是绝对力量造就的结果……也是只有绝对力量才能造就的结果。

不到上午九时，本是颇为庞大的凤凰城已是被塞满了大半，各方贵客依然在陆续而至。主厅可纳三万人，而每一个被接入主厅的人在其他宾客的目光下都是腰杆笔直，傲然阔步，有的甚至露出受宠若惊之色。而诸多在其地域中威名赫赫，甚至在一国都数一数二的宗门之主，也都只能屈居侧厅，却丝毫不觉得自己被怠慢。

而副门主，以及八成以上的势力，都只能就坐于厅外的宴桌之上。

“至尊海殿……海皇曲封忆，携黑月会主紫极，海殿七尊者，大长老陌尘风，二长老…………玉面妖君姬千柔等二十位贵客到！”

喊报宾客名的凤凰弟子已经喊了一整个时辰，声音却依旧清亮浑厚，气势勃然，再加上修为不凡，每次喊报，大半个凤凰城都能听得清清楚楚。但在喊出海皇之名时，他的声音明显颤抖了起来。

本是喧嚣非凡的凤凰城也一下子陷入了安静，所有的视线瞬间集中向入口之处。

至尊海殿到来，而且果然是海皇亲至！同行的还有地位几乎平齐于海皇，平日里神秘莫测，极少露面的黑月会主紫极！就连七尊者也都在列，所带的长老，也是海殿排位最靠前的十个长老！

这毫无疑问是至尊海殿最为宏大的阵容！！

反倒是其中的姬千柔有些另类。但知道内情的人都明白，姬千柔似乎曾在太古玄舟上救过云澈和凤雪児……无论是出动最夸张的阵容，还是带着姬千柔，都是为了讨好云澈。

凤横空大大步向前，迎在了至尊海殿的队伍前方，海皇曲封忆和紫极赫然在前。他马上拱手道：“恭敬海殿诸位贵客！海皇与紫先生亲至，让横空不胜感激与惶恐。”

凤横空脸上潮红满面……这绝不是装出来的，而是真的激动万分。以往，适逢大事，海殿派个姬千柔这种连低等长老都算不上的人前来，已是给了面子，做梦都不敢奢望海皇能亲至。但这次，仅仅是个订婚宴，海皇却是带着海殿十几个最顶级的人物到场……

虽已在位神凰帝王百年，凤横空却从未觉得自己腰杆这么直过。

这一刻，他甚至有一种隐隐的感觉……自己的地位已经几乎和圣主平齐！

而这一切，都是由云澈（的师父）所带来！

“凤凰宗主客气了，如此喜事，本皇若是不来，岂不可惜。”海皇曲封忆淡笑一声，言行之间虽满是帝皇之姿，但在这凤凰城，却俨然比平时收敛了许多。

“凤凰宗主得此佳婿，真是可喜可贺，羡煞旁人。”紫极笑呵呵的道，然后亲自碰上一枚玉盒：“区区薄礼，还请笑纳。”

最顶级的黑菩玉，单单是这个玉盒便价值连城，天下少有，其中所载之物定然更是非同可。凤横空心里更为激动，笑着道：“海殿诸位能够亲至，已是最大的馈礼了……横空先代女谢过，熙铭。”

凤熙铭向前，恭敬的接下紫极手中的玉盒，但他的眼神飘忽，颇有些魂不守舍。

“不知云宫主，可已在内？”紫极似是很随意的问道。

“澈儿并未到来，不过已身在神凰城中，时辰近了自然会到。”

以“澈儿”两个称呼云澈，凤横空瞬间感觉自己的腰杆又硬实了起码八分。

“哦。”紫极微微点头，然后又拿出了一枚紫光闪闪的空间戒指：“凤凰宗主，这是我海殿为云宫主之师准备的一份薄礼，以谢当日的宽恕之恩。想来应该难以亲见那位前辈，还要烦劳凤凰宗主代为转交云宫主，再由云宫主转交其师。”

凤横空下意识的接过：“如此，横空定不负所托，待澈儿到来后，定第一时间让他转交其师。只是……”

“凤凰宗主但讲无妨。”紫极微笑着道。

凤横空道：“澈儿的恩师有着通天彻地之能，怕是这普天之下，难有能让她入眼之物。横空着实好奇，贵海殿会是准备的何种大礼……莫非紫先生已然知晓那位前辈所好之物。”

“呵呵呵，”紫极笑了一声，压低声音道：“此事告诉凤凰宗主也无妨。老朽前段时间意外获知，那位前辈或许喜好深红色的留仙裙，于是老朽这段时日动用商会势力，遍寻天下最上等的留仙裙，以求换得那位前辈一笑。”

身为至尊海殿地位几乎与海皇平齐之人，言语间却是丝毫不掩饰对茉莉的讨好——也根本没有必要掩饰。而由于他们始终没有人知道茉莉的名字，所以一直都只能用“那位前辈”来称呼。

“原来如此，感谢紫先生不吝相告。”凤横空牢牢记在心里。

“快请入殿上座，席位已然备好。”凤横空亲自将曲封忆等人引入主厅之中。所到之处，众人都是鸦雀无声，那些从未奢望过有生之年竟能见到海皇的玄者更是瞪大眼睛，不敢出声，大气都不敢喘一口。

“日月神宫宫主夜魅邪，携少主夜星寒，齐天神使、炽日神使、诛月神使、逐星神使、覆地神使……共二十位贵客到！”

至尊海殿刚到来不久，又是一声大吼吸引了所有人的主意。日月神宫的人也已到来，而且和至尊海殿一样，天君夜魅邪亲至，而且带的是五个日月神使，以及最位高权重的长老。

当初被茉莉在身上留下了四道噩梦伤痕，折磨了夜魅邪整整七十二个时辰，让他简直求生不得，求死不能。到今天虽已经摆脱梦魇十几天，但他整个人却明显消瘦了一圈，脸色也有些蜡黄，显然还没完全从阴影中走出。

能将一个圣主短短几天折磨成这样，可想而知那是多么可怕的折磨。

身为圣主，为护颜面，本不该在完全恢复的状态下以这种状态现身，但今天，他又不敢不亲自来，还必须笑脸相迎，不敢露出那么一丝的怠慢和不满。

————————

云澈和茉莉分开后，直接飞向凤凰城的所在。在临近之时，他忽然感觉到一抹不同寻常的气息，顿时停在那里，目光，牢牢锁定在了下方一个缓慢而行的黑影上。

而那个黑影在云澈看向他的刹那也猛的抬头，目光瞬间反射回云澈的脸上，脚步也停了下来，一股煞气如苏醒的野兽，在他身上骤然升腾。

“焚绝尘？你来这里做什么？”云澈降下身体，站在了焚绝尘的前方，心中满是惊讶。因为焚绝尘身上的气息和十几天前见到他时全然不同……可以是发生了翻天覆地的变化。站在他的面前，云澈感觉到了一股寒彻骨髓的阴森感……先前虽然同样有这种阴冷感，但如今比之先前，要强盛了十倍不止！

他的一双瞳孔，也已完全变成了黑色，看不到一丝眼白的存在。

“杀人。”焚绝尘冷冷的回答，眼神、言语，毫无生气，毫无情感。他的背上，背负着一把漆黑大剑——赫然是茉莉丢给他的天罪神剑。

“杀谁？”

“先杀轩辕问天！”焚绝尘的声音，字字犹如来自深渊。

“你的魔血觉醒了？”云澈忽然道。因为除了这个原因，根本无从解释焚绝尘的气息为什么会出现如此不符常理的暴涨……茉莉当初过，永夜王族体内的魔血，可藉由天罪神剑中的魔魂来觉醒，当年夜沐风就是如此。而焚绝尘想要夺回天罪神剑，也是这个原因！

茉莉也的确过，天罪神剑中的魔魂并未完全消弭，还残存着极其微弱的一缕，她懒得抹去，随手丢给了焚绝尘，并且当时还当众喊过：“凭借此剑，你或许有朝一日有能力杀了轩辕问天……”

如此看来，焚绝尘已经通过天罪神剑得偿所愿！

“闪开！”焚绝尘冷冷的道。

“今天是我和凤雪児的订婚之日，轩辕问天的确会来。你要杀他，要等大宴之后，别搅了我和雪児的心情。”云澈淡淡的道：“而且，你虽然实力大增，但我不认为你杀得了轩辕问天，你太急躁了。”

“在我没改变主意先杀你之前，滚出我的视线！”焚绝尘怒声低吼道。

“哼，你好自为之吧。”云澈不再废话，飞身而起，到空中后又回过身来：“我比你更想杀了轩辕问天，但如果你不想你岂止为止所有的努力白费，就给我好好的忍着！忍到你有绝对的把握为止！”

“我不用你来教我，滚！！”焚绝尘一拳轰向空中，阴寒的黑气顿时让光线都暗了下来。

云澈一个瞬身，然而不再管他，向凤凰城飞去。距离订婚大宴的时辰，也已经很近了。

第840章 绝情怒焰

“动手。”皇极无欲低低的道，然后又淡淡加了几个字：“不要留手。”

皇极无欲率先出手，他长袖在前方轻轻一拂，一股足以撼天动地的浩然气势横空压下，瞬间抵消了来自妖后的火焰灵压，数百丈空间以妖后为中心，急剧压缩。

这个皇极圣域的圣帝，在天玄大陆的地位如神灵一般的四圣主之首，已不知多少年未曾全力出手过。

但面对妖后的第一次出手，却是毫无保留的全力。

这是纯粹的以极强玄力进行的空间干涉，亦是天玄大陆所能触摸到的最高层次空间之力，能以纯粹自身玄力将空间干涉到这种程度的，目前的天玄大陆，也唯有皇极无欲一个人能做到。那完全扭曲的空间，足以将一个低级甚至中级的帝君直接绞成碎片。

空间的骤缩和摇摆就如翻腾的海浪一般惊人，但处在正中心的妖后身影却是没有一丝的扭曲，冰寒刺骨的杀气穿过层叠起伏的空间依旧牢牢锁定三大圣主，没有一丝一毫的减弱。

轰！！

妖后一掌轰出，一记“炎阳爆裂”在扭曲的空间中炸开，灼目金芒在天地之间刹那闪烁，瞬时，收缩中的空间猛的停滞，然后剧烈膨胀起来，随之一声尖锐到极致的嘶鸣，百丈空间直接炸裂，无数的空间碎片如钢针一般飞向皇极无欲……空间碎片之后，是如飞坠流星般的金乌烈焰。

空间压制被转瞬撕破，皇极无欲并没有太过惊讶，他低念一声“果然厉害”，手中白光一闪，一把灰白色的宽尺已现于手中，宽尺现身时长约五尺，但一瞬间便暴涨至一丈之长……这把宽尺名为“混元天尺”，位列天玄十大霸玄器之首，亦是皇极圣域的至高圣物，被称作上天赐予皇极圣域的神物，看似平淡无奇，却蕴藏着可以开山裂穹的神威。

看到皇极无欲竟现出了混元天尺，本欲上前攻击的曲封忆和夜魅邪都是身形一缓，然后非但没有再向前，反而后退了几分。

皇极无欲脸色平淡如水，混元天尺轻描淡写的挥向前方，势要将生生将金色火焰轰灭……霎时，一股可怕的气息笼罩而下，这股气息浑厚苍莽，带着一股难以形容的巨大压迫感，随着尺身的摆动，飞射而来的空间碎片还未靠近，便被大幅度扭曲了轨迹，然后完全消失。

就连金乌烈焰的速度也忽然骤减，然后并不猛烈的碰撞在了混元天尺上。

皇极无欲手腕轻轻一转，便要将金色火焰彻底轰碎。但就在这时，他一直淡若轻风的脸上忽然微微变色。

“嗯？”

金色火焰碰触到混元天尺，却并没有爆裂，而是如灵蛇一般忽然缠绕上来，瞬间将混元天尺变成了一把火尺。皇极无欲心中惊诧，但并不慌乱，一股浑厚如岳的玄力猛然爆发，涌上混元天尺……顿时，金色火焰火势弱下，但下一个瞬间又猛然升腾，反而让混元天尺上的力量极速衰弱。后方的金炎在皇极无欲的惊愕中忽然扑上，轰在了他的护身玄力上。

轰！！

一声闷响，蕴藏着金乌神威的金炎终于炸裂，也是在这一瞬间，皇极无欲终于明白了为什么曲封忆在面对这金色火焰时会如此狼狈。火焰在瞳孔中欺近时，笼罩他的，是一股从未有过的火焰灵压，在这股火焰灵压之下，他感觉到自己的心魂瞬间痉挛，衍生出了刹那的恐惧，而伴随而至的灼热，更是恐怖到还未靠近，便以让他如同身处炼狱。

“皇天元鼎！！”

惊骇之下，皇极无欲第一时间做出了最正确反应，将混元天尺脱手推出，全身玄力迅速回拢，在身体周围凝成一个涡流状的玄阵，金乌烈焰在他身上爆开，一口灰色大鼎的影像顿时一闪，将火焰全部弹开。

砰！！

皇极无欲手上一吸，混元天尺已回到他的手中，他身上并无伤痕，但脸色微沉，已全然没有了先前的淡然。

“没事吧？”夜魅邪低声道。

“没事，她的玄火有些不对劲，那绝不是一般的玄火。不要再顾忌什么圣主架势，一起上！”皇极无欲身后空间忽然爆开，身体瞬间消失，出现在了妖后的后方，混元天尺砸向她的后心。

妖后转身，纤细的右臂瞬间被火焰包裹，轰向了皇极无欲。

锵！轰！！

混元天尺剧烈一抖，然后瞬间弯成了满月状。皇极无欲的脸色再变，他的混元天尺极少示人，因为世间没有几个人有资格让他用到混元天尺。但眼前的女孩不但徒手接他的混元天尺，那反馈到他身上的力量，竟是让他全身气血猛烈翻腾。

她不仅仅是玄火诡异，她的玄力……竟比他还要浑厚的多！！

混元天尺上的力量瞬间被完全卸掉，但妖后的火焰却并未溃散，而是化成九股，如九条灵蛇般轰向皇极无欲，逼的皇极无欲狼狈倒退。

妖后刚要上前，一道白芒忽然从斜上方轰至，如滔滔海潮，压制的她身躯一晃，另一边，一道惊雷之音震颤大地，曲封忆和夜魅邪玄力全开，夜魅邪身罩日月之芒，惊天的气场让空间都在战栗，曲封忆全身每一个部位都在迸射雷光，她背后的空间已被耀成完全的紫色。

日月之芒连同灭世雷霆，就如苍天降下的神罚之力。两大圣主毫无保留的合击，周围数十里区域被一股庞大到无法形容的气场完全充斥，所有的一切都如被山岳镇压。

妖后眸中寒光微闪，玲珑身影冲天而起，带着一道火焰冲天起，巨大的火海从空中爆发、铺开，将曲封忆和夜魅邪全部笼罩起来。

轰轰轰轰轰轰……

力量爆炸的轰鸣声如密集的雷霆般响起，每一道轰鸣都几乎要震裂苍穹。两大圣主的力量疯狂爆发，在出手不到十息之间，便已将玄气提升到了极限，每一个瞬间爆发的力量都足以引发山崩海啸。

在天玄大陆，四圣主已是最顶尖的存在，没有人比他们更强大，也没有任何人能抵挡的住两大圣主的联手。

但，他们今天遇到了。

在这两大圣主的合力之下，眼前的火焰依旧是铺天盖地，快速的吞噬着他们的雷光与玄芒，让来自两大圣主的磅礴力量没有一道能碰触到妖后的身体。

曲封忆和夜魅邪心中都是惊诧无比，他们无法想到这个彩衣女孩的身份，甚至有些不敢相信世上竟真的有这样一个人存在。他们两大圣主同时出手，还是全力出手，居然只能算是勉强将她压制。而那恐怖的金色火焰释放着无法理解的灼热，无时不刻不再灼烧着他们的躯体和灵魂。

皇极无欲没有马上上前，他眉头低沉，目光死死的盯着火焰中的娇身影，身后，缓缓映现出一道黑色的玄影。

“璇玑无极领域！！”

砰——

磅礴无比的力量在他的身前铺开，一个灰色的领域迅速的向周围笼罩而去，将更多的空间纳入灰色的世界之中。

看到皇极无欲张开的灰色领域，曲封忆和夜魅邪都是眸光一闪，两人身势一变，如闪电般同时欺近到妖后的前方，日月玄功和雷霆之力瞬间聚合，一个庞大的气场犹如一个独立的世界，轰向了妖后。

同为圣主，同为天玄大陆最顶尖的人物，他们也都是最为了解彼此力量的人，所以两人力量的聚合几乎堪称完美无瑕。

妖后身前的火海顿时被冲开，巨大的气场冲击的妖后如棉絮般飞起，后移了数里之遥，直接落入了皇极无欲的灰色领域之中。

顿时，妖后身上的火焰一下子熄灭大半，身上气息极速下降，全身如同被无形的东西牢牢粘滞，难以行动。

“哈哈哈哈！”夜魅邪大笑一声：“好！被逼入皇极兄的璇玑无极领域，她已经差不多是待宰羔羊，我一个人都能拿下她！”

“别废话，马上动手……我坚持不了太久！”皇极无欲沉声道。

夜魅邪冷笑一声，身影一晃，手中剑光一闪，直刺妖后眉心。曲封忆也同时出手，一道蕴含着恐怖威力的雷霆直轰妖后的天灵。

带着云澈远远遁开，但并没有就此离开的凤雪児看到这样的情形顿时花容失色，她看了一眼云澈，刹那的犹豫之后，终于选择将他放下，身上凤炎起，冲了过去：“我来帮你！！”

而就在这时，妖后眉心间的印记忽然熊熊烧起来，一瞬间，她的身上仿佛有一座火山爆发开来，刚刚熄灭了大半的火焰疯狂烧，力量气息更是急剧攀升……她一直充斥着冷漠的双瞳，也起了两点赤金色的火焰。

“这……这是！？”

这突然的变化让三圣主全部一呆，他们同时感觉周围的空间忽然绷紧，一股可怕到无法形容的气场死死的压制在他们的身上。

砰！！

皇极无欲强大无比的璇玑无极结界就如一个脆弱的蛋壳般忽然破碎，皇极无欲甚至没有反应过来结界为什么会崩碎，便已在巨大的反噬力下身体一震，脸色一白，猛的吐出一口浓血。

“怎……怎么回事？”皇极无欲一声失措的低吟，他抬起头来，瞳孔忽然猛的一缩……他看到了妖后背后，赫然出现了一道犹若实质的金色之影。

“金……乌！？”皇极无欲惊声道，随之忽然想到了什么，一声低吼道：“你……你是妖后！？”

金乌炎影，他曾亲眼见过，所以一眼就认出。只不过，他所见到的金乌炎影是赤色，而妖后身上的，赫然是金色！

能现出金乌炎影的，唯有幻妖界幻妖皇族之人。而目前拥有幻妖皇族血脉的，就只剩下一个人，那就是妖后！！

妖后没有回应，她烧着金乌烈焰的手臂抬起，向着皇极无欲的方向轻轻一推。

一道火莲在皇极无欲的身前爆开，皇极无欲的躯体强横无比，之前还可以硬抗妖后的火焰。但随着这道金色火莲爆开，他的护身玄力竟瞬间崩碎，让他连退几十步，全身气血一片大乱。他还未从惊骇中反应过来，眼前忽然金影一晃，沐浴在金色火焰中的彩衣少女已站在他的身前，那双如同冰封了情感的双眸让他的意识出现了刹那的空白。

一只巧的手儿，印在了他的胸口。

轰！！！

金炎爆裂，皇极无欲的护体玄力再次崩溃，手中混元天尺脱手飞去，整个人如陨石落地，重重砸入下方的地面之中，将坚硬的土地砸出了一个数十丈深的人形洞穴。

“皇极兄！！”

夜魅邪完全不敢相信自己的眼睛，但手上的动作没有丝毫停滞，凝聚着他极限力量的剑身连变数个攻击方向，直刺向她的左侧脖颈。

妖后手臂缓缓抬起，一道金色火焰涨至数尺，化作一把金色的火焰之剑，横空斩向了上方俯空而至的夜魅邪。

当初妖后离开金乌雷炎谷时，金乌焚世录只领域至第三境界，如今，却已达第五重境。因为她挥出这一道金色的火焰之剑，赫然是金乌焚世录第五重境的“黄金断灭”！

换言之，如今的妖后，比之当初离开金乌雷炎谷重新君临妖皇城的妖后还要强大的多！

火焰之剑带着极不寻常的火焰轨迹，平平斩出，动作看似格外缓慢，却精准的抵在了夜魅邪迅若飓风的剑身上……一声轻响，夜魅邪的剑无声的熔断，剑上凝聚的庞大玄力也如被切开的水流，向两边逸散而去。

夜魅邪的瞳孔放大十几倍，因为他无比清晰的嗅到了死亡的味道，他的视线已被夺命的金芒完全充斥，求生的本能让他拼尽所有的力量让自己的身体向后侧转……

金芒切斩在了他的右肩上，刹那的停滞，然后从中一穿而过。

一声惨叫撕空裂地，夜魅邪如陀螺般飞了出去，他捂着已经没有了手臂了右肩，痛苦的翻滚、嘶叫着。瞪到最大的眼珠，扩张到最大的瞳孔似乎已无法缩回。他是天下无敌的圣主……他无法接受，无法相信这一切是真的。

破防盗完美章节，请用搜索引擎搜索关键词(云/来\阁)，各种任你观看

第845章 徇烂之火

冰云仙宫诸女和萧云等人在凤雪児的凤炎掩护下全速退离。几乎要撕裂苍穹的尖鸣声中，极怒中的妖后连轰数百道金乌烈焰，将轩辕问天轰退了数十里，周围大片区域的万年冰雪被无情的焚灭，整个苍穹被烧的一片金色。

“哈哈哈哈哈……”站在金乌火海中的轩辕问天却在张狂的大笑，他的身上黑气缭绕，周围的金乌炎焚灭着一切，都无法侵入到他身上的黑雾之中：“看到了么，这就是本尊现在的力量！这是传中的金乌神炎，皇极无欲那几个废物被烧的如丧家之犬，却根本伤不了本王！”

“不愧是属于魔神的力量！！”

“轩辕问天！”妖后一双金色瞳眸烧着彻骨的怨恨：“我幻妖王族与你无冤无仇，你却为了一己私欲，害死本后父皇，害死本后皇弟……害的我幻妖界险遭倾覆之难！！”

“明王逆贼已被本后废掉全身，每日承受千刀万剐之苦，求生不得，求死不能，依然不能泄本后心头之恨。而你……今日本后纵然要堕入九幽黄泉，也要带上你的尸骨！！”

“哈哈哈哈，那明王算什么东西，也配和本尊相提并论？”轩辕问天狂妄的大笑着：“如今的本尊，就算是凤凰神宗的凤神在世，也只能俯首称臣。你要杀本尊……不过是痴人梦！！”

轩辕问天身上的黑气爆发，膨胀成一个庞大到几乎要遮天的黑暗魔影，一瞬间，天空完全暗了下来，天地间所有的光芒都被吞噬，苍穹之上翻腾着仿佛来自魔界的黑云，一眼望去，就如末日来临一般。

“本尊已经拥有了世上最强的魔神之力，就算是金乌神炎，都只配在本尊面前战栗！哈哈哈哈哈……”

轩辕问天笑声震天，他的狂笑声中，所有的黑云、黑雾如被飓风席卷，带着滚滚雷霆轰向妖后，远远看去，就如一轮黑色曜日降临人间，吞噬向微若蝼蚁的妖后。

妖后的脸色沉静的可怕，她的身后一道金乌炎影冲天而起，在空中瞬间掠起大片赤金火海，将暗淡下来的苍穹重新映成一片灼目的金色。

金乌炎影一声长鸣，速度骤然加速，如一道金色利刃，狠狠切入到了黑雾之中，将翻腾的暗云粗暴的切裂，后方带着焚天之力的金乌烈焰也冲入黑云之中，肆意的焚烧着。

轰轰轰轰……

黑云带来的黑暗与阴森被火焰吞噬，火焰也被染成了黑色。天地完全变了颜色，冰极雪域在战栗，虚空就如脆弱的冰晶般被层层烧穿，成片的塌陷。

“哦？居然挡下了本尊的魔神之力？”轩辕问天的眼中微微闪过诧色，但马上再次狂笑：“哈哈哈哈……不赖嘛，你果然也勉强踏入了神道。但你区区凡人，又怎么配和已为魔神的本尊相比！！”

轩辕问天手势一变，双手接连轰出，转眼之间打出千百个黑暗玄印，全部轰入了黑雾之中。瞬间，遮天的黑雾一阵扭曲，竟发出恶魔般的嘶吼，猛然压向了沸腾中的金乌火海。

天空顿时猛的暗下，金乌炎被剧烈压制。

妖后身上的压力猛增，她长长的发丝在烧的金炎中浮空而荡，七彩的长裙也被火焰掩下了原本的色彩，沐浴在金炎中的她幻美的无法形容，又带着一种不可亵渎的神圣。

她的眼眸轻轻的闭合，然后又猛然睁开，那一瞬间，一声长长的尖鸣掩下了世间所有的声音，金色的长翼在她背后缓缓张开……仿佛一只真正的金乌在她体内忽然觉醒。

“炼……狱……红……莲……”

她轻轻的低吟，一朵赤色的火焰傲然绽放在暗色的苍穹之上。

“嗷吼吼吼吼————”

肆虐中的黑雾在炼狱红莲下刹那停滞，然后被无数道炎光无情洞穿，一声声痛苦的嘶吼弥漫天地，如同一只狂躁的魔兽被万箭穿心。

“哇啊啊啊啊啊……”

远方，几乎所有的冰云少女都发出了惊恐的喊叫声，她们看到冰川、冰石在疯狂的融化，地面在隐隐的下沉。明明已北离冰云仙宫很远，但她们的身体依然灼热的仿佛要烧起来。

“不要慌乱，马上以冰云诀全力护身！”慕容千雪强自镇定的喊道，她回头望去，脸色瞬间变得苍白一片。

南方的天空，黑云在翻卷，火海在沸腾……那是一幕她连幻想都幻想不出来的可怕景象，即使就在眼前，她都无法相信那竟然是人的力量所造成。而让她心里战栗的是……

冰云仙宫……消失了……

她如一瞬间被抽离了魂魄，脚步停在了那里，怔怔的看着北方……

“师姐！你……啊！”发觉慕容千雪忽然停下的木蓝依急急的上来拉住她，但她刚喊出三个字，后面的话便全部死死的卡在喉咙里，和慕容千雪一样石化在那里。

冰云仙宫的女子一个接一个全部停了下来，她们呆呆的看着曾经冰云仙宫的所在，一时间全部泪眼婆娑，水晶一般的泪珠从一张张凝雪为肤的脸上凄冷的滑过。

“我们的……冰云仙宫……消失了……”慕容千雪一声呢喃，痛若刀绞。

以妖后和轩辕问天交战所产生的灾难之力，不要一个冰云仙宫，就算十个百个，也会在转眼之间灰飞烟灭。

凤雪児眸中噙泪，她可以感受的到她们的撕心和无助……因为那是她们的家，是她们寄托了一生的地方，却就这样永远的消失，再也回不去了。

凤雪児咬了咬嘴唇，努力忍住随时要落下的泪珠，轻轻的道：“各位师伯师叔姐妹，冰云仙宫没有消失，消失的仅仅只是一个外壳而已……只要我们活着，无论在哪里，都可以重建冰云仙宫。而且……而且冰云先祖们的遗体都在地下十几里的密地之中，一定没有受到损伤。她们在长眠中，也会看着、保佑着我们重建冰云仙宫，而且比以前更好。”

慕容千雪转过身来，她抹去脸上泪痕，向凤雪児微微一笑：“雪公主，谢谢你的安慰。你放心好了，我们连一次次生死大劫都抗了过来，又怎么会就这么一蹶不振。你的没错，消失的，不过是一个过去的外壳，我们现在要做的是保护好宫主，保护好自己……只要我们还活着，冰云仙宫就永远不会消失。”

“蓝依，怜妾，保护好宫主。月璃、寒月、寒雪注意保护修为偏低的弟子……谁也不许回头，快走！！”

逃遁，是他们现在唯一能做，也必须要做的事。

虽然他们已逃离极远，但远方传来的力量余波依然恐怖无比。萧云、天下第一、天下第七三人全力护好萧烈、苍月和萧泠汐。云澈被慕容千雪抱在怀中，身侧还有君怜妾和木蓝依全力相护……因为以云澈的状态，根本再也受不得半点创伤。

凤雪児则处在最后方，过于强烈的余波扑来时，全是由她来挡下。

“呃……为……什么！？不可能！！”

眼睁睁的看着自己的力量竟然反被金乌炎压制，本以为能轻易吞没金乌炎的黑暗玄力却在被金乌炎不断的焚灭、洞穿，轩辕问天的脸色终于第一次变了，这是他费尽无数周折，舍弃原来的身体才换来的魔神之力，怎么可能会被压制！

十日前，剑中魔魂在焚绝尘昏迷之时，催动他体内魔血成功发动了“魔轮祭血”，吞噬了轩辕问天的血肉之躯和所有力量，也吞入了他的灵魂。

虽然，抹灭焚绝尘的灵魂耗费了远比他想象的要多的力气，但最终的结果和预想的一样完美。他夺舍了焚绝尘吞噬了“自己”之后的身体，然后，又用了几天去融合焚绝尘和轩辕问天的力量。

不，更准确的，是融合轩辕问天、焚绝尘、还有夜沐风的力量！

因为焚绝尘当初吞噬了夜沐风的魔魂。他魔血觉醒之前的力量，都是来自夜沐风，但直到他和轩辕问天交手，夜沐风的力量也依然没有完全吸纳完毕。

轩辕问天自身的实力已是登峰造极，如今又融合了焚绝尘和夜沐风的力量，体内，还流淌着尚没有完全觉醒的魔血，剑中，有着能让魔血力量最大化的魔魂。那之后的几天，他感觉到自己的力量每一天都在无比疯狂的暴涨。

暴涨到他连当了千年圣主的他都不敢想象的地步。

虽然短短十天，力量还未完全融合，魔血也远远没到全部觉醒的地步，但体内强大到不可思议的力量，让他无比确信如今的自己已经强大到任何人都不可能匹敌……哪怕是幻妖界实力暴涨，似乎已碰触到神道的妖后。

所以，他在查到妖后，以及凤雪児都在冰极雪域时，便亲自来到了这里。

以轩辕问天原来的心性，若无绝对的把握，绝不会轻易行动。从他为了天罪神剑，不惜忍上千年也一定要选在“十三星连珠”之日就可见一斑。

若是原来的轩辕问天，他一定会选择完全融合力量，觉醒魔血后，才会开始行动他的野心。但在黑暗玄力带来的性情影响下，才得到魔神之力短短十天，他便已迫不及待的到来。

这种心性的影响他自己也已清楚的察觉到，却没有控制，反而享受其中。

但，虽然他已是往高里估计妖后的实力，却依然是远远低估。

“本尊现在已为魔神……怎么可能会败给区区凡人！！”

轩辕问天面孔变得狰狞，他身上黑芒鼓起，数十道漆黑的剑芒在身后无声的浮现……在黑暗玄力影响下，他原本无色的剑芒也变成了的黑色。

阴森的锋芒瞬间刺痛了妖后的灵觉，她眸光一动，漫天火海忽然猛的压下，和火焰撕缠许久的黑芒顿时如黑色的幕布般被撕裂，滔天火海向轩辕问天的头上倾覆而下。

“什……什么！？”

虽然被压制，但轩辕问天绝没想到自己的力量竟会被忽然撕裂，还没射出的剑芒顿时被火海吞没，他整个人也被卷入了金乌火海之中。

“啊啊啊啊！！”

轩辕问天一声愤怒的大吼，一个巨大的黑色壁障在他的身体周围撑开，将金乌火焰牢牢隔绝在外。但下一瞬间，他听到一声让他灵魂猛的一颤的长鸣，一道拖着长长火焰的金乌炎影穿过层层火海，轰击在了他的黑暗屏障上。

轰！！

一道火光冲天而起，黑暗屏障挡住了金色炎影，但却在以很快的速度变得稀薄。轩辕问天不敢相信的瞪大眼睛，在他双眼瞪到最大之时，他的黑暗壁障也被强行熔穿，金色炎影狂暴的冲击在他的身上，周围火焰也随之扑上，将他彻底淹没在火海之中。

“啊啊啊！！”

轩辕问天一声惨叫，全身上下被金乌炎完全吞没，化成一个火人狠狠的横飞出去！

轰隆！！

轩辕问天直射到十里之外，恐怖的撞击力将数十里的冰层彻底毁灭。妖后闪身而至，两只冰玉手跳舞般轻盈挥动，一道道金乌火莲如飞坠而下的金色流星，无情的砸向了掩埋轩辕问天的深坑。

轰轰轰轰轰轰……

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第848章 绝望囚笼

从妖后挫败轩辕问天，到轩辕问天反将妖后罩入黑暗深渊，在他们陷入巨大的惊恐时，熄灭的金乌炎竟又冲天而起，将遮天的黑暗全部焚灭……

天下第一等人的心脏承受着一次次无比剧烈的撞击。

黑暗玄气与轩辕问天的气息彻底消失了，视线之中也再没有了半点冰雪的白色。他们刚要发出欢呼声，便忽然发现弥漫天际的金乌炎以快到不正常的速度熄灭着，而且在感觉不到轩辕问天气息的同时，也丝毫察觉不到妖后的气息。

“妖后姐姐！”

凤雪児一声焦急的呼喊，抬手解开凤炎结界，然后带着赤红的炎光飞向了妖后所在的位置。

三百里距离快速拉近，凤雪児来到妖后和轩辕问天恶战的地方，在散乱的火焰中很快找到了妖后。她静静躺在焦黑干枯的土地上，身上彩衣依旧无暇，嘴角血迹触目惊心，气息更是虚弱不堪。

凤雪児快速降下，来到妖后身侧。她感觉到了妖后的无恙，内心稍稍的放松，看着她的眼神，也变得格外复杂。

未见妖后之时，因为她和云澈的关系，以及她的“妖后”之名，凤雪児就对她有着深深的好奇和一种她不知道是什么的复杂情绪。今天，她终于见到了妖后……她远超预料的强大、威凌、冰冷、果断、冷静。

相比于她的稚嫩和未完全散去的懵懂，妖后让她有一种无法企及的感觉。

现在，她倒在那里，孱弱的如同一个凡人，但在她瞳孔之中映下的身影，却远比之前还要厚重。

她以一人之力，救下了他们所有人。

凤雪児蹲下身来，心翼翼的将妖后上半身扶起，轻轻的呼唤道：“妖后姐姐……”

同样继承着神炎血脉，她一眼就看出，妖后分明是烧了自己的金乌源血。她现在虽然虚弱不堪，但除此之外并没有受到太重的创伤，只是接下来至少一个月，她的金乌血脉将完全沉寂，无法再起金乌炎。

“我没事。”妖后脸色苍白，但声音依旧平静中带着幽冷。完三个字，她已疲惫的闭上眼睛，许久没有睁开。胸口缓慢的起伏。她不但金乌血脉沉寂，玄力也彻彻底底的枯竭。

凤雪児轻轻托着妖后的身体，手上的重量轻盈若絮，无法想象如此纤薄的身躯竟然蕴藏着那么恐怖的力量：“轩辕问天的气息已经完全消失了，这个大恶人，总算得到了他该有的下场。”

“他们……没事吧？”妖后轻声问道。

“嗯！”凤雪児重重点头：“我们所有人都没事，多亏了妖后姐姐。我们马上去找一个可以暂时安顿的地方……云哥哥也一定会很快醒过来的。”

凤雪児一边着，手掌按在了妖后的胸口，将自己的凤凰元气毫不吝啬的渡给她。

妖后没有拒绝。很快，她的脸上恢复了些许血色，胸口的起伏也逐渐平稳下来。

“妖后！！”

天下第一和萧云几乎是连滚带爬的冲了过来，他们落下之后，来不及喘口气，气喘吁吁的道：“妖后她……她怎么样……”

“放心好了。”凤雪児把手从妖后胸口移开，微笑着道：“妖后姐姐真的好厉害。她并没有受到太重的伤，只是有些虚弱而已。而且……”她犹豫了一下，但想到天下第一和萧云的身份，又接着道：“而且接下来至少一个月都将无法使用金乌炎。”

凤雪児的这句话，让天下第一立即明白妖后是烧了金乌源血，微舒一口气，马上双拳紧攥，狠狠咬牙道：“没关系。回到幻妖界后，有我们守护家族在，谁都别想伤妖后一根头发。”

“哼！”妖后忽然睁开眼睛，一声冷哼：“若你们守护家族真的这么出息，幻妖皇族也不会凋零到只剩本后一人，还差一点就被逼到绝境！”

她扶着凤雪児的手臂，缓缓的站了起来。她虽然依旧玄气全无，只是依靠凤雪児渡给她的元气而恢复了站立的力量，但那股无上威凌依旧让天下第一和萧云完全是不由自主的矮下了头颅。

“是……是第一无能。”天下第一满脸惭愧。若不是云澈，单单依靠守护家族，现在哪还有幻妖皇族……

“妖后没事就好。”萧云也讪笑着不敢抬头。

这场巨大的危机以惨烈无比的方式消弭。代价，不仅仅是妖后金乌血的沉寂和玄力枯竭，还有冰云仙宫和冰极雪域的消失。

金乌炎已完全熄灭，但它带来的影响依旧在持续，原本冰寒彻骨的冰极雪域，空气中却充斥着让人难以忍受的灼热。

凤雪児带起妖后，四人很快和天下第七、苍月、萧烈、萧泠汐以及冰云仙宫众女会合。

慕容千雪来到妖后面前，重重一礼：“此次若非前辈，我冰云仙宫必将泯灭于此。前辈救命大恩，我宫上下两千弟子必将铭记于心。”

“不必！”妖后冷冷出声：“轩辕问天是本后必杀之人，你们是死是活，与本后毫无干系。”

慕容千雪一愕，然后微微点头，不再话，转身照看云澈的状况。

妖后击溃轩辕问天，再加上凤雪児的全力保护，妖后之外，他们无一人受伤，云澈也看上去没有受到任何影响。这无疑是不幸中的大幸。

“我们先离开这里，找个地方安顿一下吧。这里这么大的动静，一定会惊动很多人的。”天下第七一边着，满脸的心有余悸。她伸手触在腹处，恨恨的道：“那个可恶的轩辕问天，没想到会那么厉害。而且居然是比明王还要阴险可恶的人！老爹他们知道的话，也一定会吓一大跳的。让他就这么死了，真是太便宜他了！”

“对！”天下第一也咬牙切齿道：“就该让他和明王一样，废掉玄力和四肢，每日承受极刑，并全力保住他不死。让他永远都活在痛苦和绝望之中！”

“呵……很好的提议。”

低沉的冷笑和沙哑的声音，阴森的仿佛来自地狱。

霎时，所有人的心脏骤然停止，空气中的灼热仿佛瞬间化作最极致的冰寒，无数道刺骨的寒气从他们全身上下每一个毛孔灌入，直刺入他们灵魂的最深处。

轰！！

安静的地面在一道冲天而起的黑光下炸裂，随着黑光散去，裂开的地面边缘，多了一个黑色的人影。他全身焦黑，满脸是血，一层浓郁的黑气在他身上暴躁的环绕，手中的漆黑大剑释放着森然诡异的光芒。

“啊……啊……啊……”萧云嘴巴大张，却无法出一个完整的字来。

“轩辕……问天！！”天下第一瞳孔收缩到极致，全身如坠冰窟，肝胆欲裂。

“你……”妖后身体剧烈摇晃，连她，也根本不敢相信自己的眼睛。

他们才在得来不易的轻松中沉浸了不久，便又被卷入了更大的恐怖之中。轩辕问天没有死，他像是从地狱中归来，带着无尽的阴冷和怨恨重新出现在他们面前。

而他们之中唯一能与之抗衡的妖后……已再无半点力量。

“本尊明明已成就魔神……你们……你们却让本尊尝到了恐惧和死亡的味道！不可饶恕……不可饶恕！！”

轩辕问天拖着魔剑向前挪步，他的脚步缓慢而沉重，身体甚至有些摇晃，气息也远远不及先前，但其中，却饱含着比之前浓烈数十倍的怨恨、愤怒与杀意。

“你们快走！！”

凤雪児一声急呼，一股狂风卷起，将所有人推向了后方，她的身躯化做一道凤凰炎影，以“凤翼天穹”轰向了轩辕问天。

轩辕问天染血的双目死死瞪大，一声野兽般的嘶吼，手中魔剑迎着凤雪児的炎光猛烈轰上。

蓬——

炎光爆裂，大地瞬间裂开一道数里之长，数丈宽的裂痕。爆开的炎光之中，轩辕问天连退十几步，而凤雪児如一片落叶般倒飞了出去，她勉强落地，还未站稳，一口猩红的鲜血已狂喷而出，将身前的地面染红大片。

纵然轩辕问天身体重伤，玄力大耗，但他毕竟是半只脚踏入神玄境界的人，手中还抓着魔魂苏醒的永夜魔剑，依然不是凤雪児所能对付。

“雪公主！！”众人大惊失色，风寒月和风寒雪连忙上前扶住她。

“我……我没事。”凤雪児眼前发暗，全身玄气如沸腾的岩浆般混乱不堪。她刚才的凤翼天穹全力轰出，所承受的反震力自然巨大无比，虽只是一个照面，却已是遭受相当之重的内伤。

但，妖后玄力枯竭，所有人中，唯一有可能阻挡轩辕问天的就只剩下她。

妖后为了他们不惜烧金乌源血……她又怎么能允许自己就这么倒下。

凤雪児牢牢站稳，身上的凤凰炎同时起。过于刺眼的火光让喘息中轩辕问天一下子抬头，他喘着粗气，发狂的吼叫道：“就凭你……一只没长成的……凤凰……也配和本尊交手！”

“黑暗……囚笼！！”

光线猛的一暗，无数道黑光在虚空之中忽然闪现。所有人还未来得及做出反应，便已被阴冷的黑芒所笼罩。

凤雪児刚刚起的凤凰炎几乎是瞬间便完全熄灭。笼罩在她身上的黑芒如一只不可抗拒的大手死死压制着她的玄力，锁住着她的全身，让她纵然倾尽全力，都无法挣脱一丝一毫。

不要进行攻击，就连移动脚步，抬起手臂都无法做到。全身上下的每一个部位，都像是被钉死在一个无法挣脱的绝望牢笼之中。

连玄力最强的凤雪児都是如此，其他人更是没有挣脱的可能，甚至没有一丝挣扎的力量。

“嗄……呵……”释放完黑暗囚笼的轩辕问天全身一虚，在摇晃中一下子跪到了地上。过了好一会儿，他才扶着魔剑缓缓站起，口中发出狰狞的大笑声：“哈哈……哈哈哈哈……本尊已为魔神……就凭你们这些凡人……怎么可能……逃出本尊的手掌心……哈哈哈哈哈……”

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第854章 煎熬等待

萧云正要给云轻鸿夫妇介绍冰云仙宫，骤听慕雨柔之言，顿时惊的双腿一软，差点没跪到地上。

众冰宫少女们也都是玉面微霞，瞠目结舌。

慕容千雪向前，恭敬的道：“云家主，云夫人，我们是天玄大陆冰云仙宫的弟子。云澈为我宫宫主。云宫主半年前救我宫于危难，对我等更有再造之恩，此番亦是为了保全我们所有人的性命而将我们带来此地，冒犯叨扰，不胜惶恐。”

“哦？”云轻鸿面带疑惑的点头：“原来如此。冰云仙宫之名，我听澈儿起过。不过澈儿在描述贵宫时，提过你们向来只收女弟子，为何澈儿会成为你们的宫主？”

“此事……来话长。”慕容千雪郑重的道：“若无云宫主，这世上早已没有冰云仙宫。”

“爹，”萧云道：“这其中的缘由，稍后孩儿会详细和你诉。冰云仙宫上下一共两千弟子，她们第一次来到幻妖界，根本无处可去。在大哥回来之前，还请爹帮忙暂且安置。”

“嗯，那是当然。”云轻鸿毫无迟疑的点头，云澈会特意将她们全部带来幻妖界，可见对冰云仙宫的重视。他微微一想，向慕容千雪道：“若不嫌弃，在澈儿回来之前，众位仙子暂且居于我云家别院如何？另请众位仙子放心，我从澈儿那里知晓冰云仙宫冰绝于世，从不愿沾染俗世凡尘，我会随之下令，任何人都不得靠近别院打扰众位仙子清静，云家之外，也定然不会有人胆敢冒犯。”

慕容千雪感激的重重一礼：“如此，慕容千雪代冰云仙宫所有弟子，谢过云家主和云夫人。”

砰！！

一声巨响，云家的大门被粗暴的冲开，伴着一声粗犷的大喊声：“七宝，七宝！！”

“爹！？”天下第七惊喜的转身，看到天下雄图正风风火火的冲进来。

“父亲。”天下第一连忙上前拜见。

天下雄图却是直接无视了天下第一，一把掠过他向天下第七冲去，激动的大吼道：“爹的七宝啊，你可算是回来了。你从到大从来没离开爹身边超过三天，这次却是一去大半年，可把爹给想坏了啊！！”

天下第七嘴巴一张，身体“嗖”的一缩，躲到了萧云的身后，让天下雄图一把抱了个空，他双臂虚抱，眼巴巴的看着躲到萧云身后的天下第七，无比受伤的道：“这才半年，都……都跟爹不亲了……”

“咳，岳父大人，”萧云连忙心翼翼的解释道：“其实……其实七妹她现在有了六个月身孕，所以……”

“什么！？”天下雄图一下子跳了起来，那一声大吼直震得萧云耳膜嗡嗡直响。

“这……这是真的吗？”云轻鸿和慕雨柔也面露惊喜。

“当然是真的。”天下第一无奈道：“爹，老七要是刚才不躲开，你搞不好要把你还未出生的外孙给撞疼了。”

天下雄图一把拨开萧云，抓过天下第七的手臂：“走！七宝，快跟爹回家，你现在可是有孕在身，千万不能再在外面乱跑了。”

“回家？我才不要？”天下第七却是向后一缩：“我要和云哥哥在一起。”

“这……这毛头子怎么可能照顾的好你。你现在可是怀着爹的外孙，万一……万一有个闪失……”天下雄图一阵急毛。

“好了，天下兄，”云轻鸿连忙出面：“你也真是关心则乱，哪有硬把嫁出去的女儿往娘家拉的道理，何况第七现在可是妖后亲许的王妃。”

砰！！

又是一声巨响，刚刚被关上的云家大门再一次被粗暴的冲开，一阵激动畅快的大笑声几乎传遍整个云家：“哈哈哈哈，澈儿，外公来看你了。”

慕飞烟带着慕雨白、慕雨青、慕雨空三个儿子大喇喇的走了进来，然后马上被眼前的阵仗唬了一下。慕飞烟的目光扫了好几圈，却是没有看到云澈的身影，顿时瞪眼道：“澈儿呢？澈儿在哪里？他难道没有一起回来？”

“爹，你先不要激动。”慕雨柔轻声道：“澈儿他回来了，不过受了伤，现在正在金乌圣神那边疗伤，应该很快就会……”

“什么！！”慕飞烟头发胡子全竖了起来，爆炸的怒气冲天而起：“是谁！是哪个王八蛋伤的澈儿？，是谁！看老子不把他撕成碎片，剁成肉泥。”

“得了吧老爹。”慕雨白歪了歪嘴：“有妖后在，那个伤害澈儿的王八蛋肯定早就被烧的渣都不剩了，哪还轮得到你。”

“……”萧云张了张口，还是声道：“其实……其实妖后也没有打过那个人，也受了伤，还被迫烧了源血……我们所有人，就差一点就全部死在了那里。”

萧云这短短几句话，让慕飞烟等人如闻惊雷，脸上骇然失色。云轻鸿一把抓住萧云，目光直直的道：“你……妖后也受了伤？还被迫烧了源血？”

“这……这怎么可能？”慕雨空面带惊恐的道：“这世上，怎么可能有人是妖后的对手……怎么可能！”

“萧云的话，半个字都没有夸张。”天下第一重叹一声。

慕飞烟、天下雄图、云轻鸿等人面面相觑，都根本不敢相信自己的耳朵。云轻鸿松开抓着萧云的那只手，眉头紧蹩，语气郑重的道：“云儿，把你们去到天玄大陆后发生的所有事，详详细细的告诉我们。”

“还是我来吧。”天下第一向前一步道。

当下，天下第一便将他们去到天玄大陆后发生的事一一的出。尤其是关于轩辕问天之事，从他掳走萧云，到他把所有人逼入绝境，每一个细节，他的每一话都尽可能的详尽细致。

在他一直讲述到回来幻妖界后，云轻鸿等人依旧沉浸在极度的震惊之中，久久无法回过神来。

“明王竟然……只是棋子……竟然只是棋子……”天下雄图摇着头，一遍遍的低念着。

“轩辕问天的力量究竟是从哪里来的？为什么会连妖后都不是他的对手？”慕飞烟脸上的惊色也无法退散。

“我所知道的，已经全部了。”天下第一沉声道：“不过我大部分时间都在流云城，云兄弟和雪公主定然知道其中更多的缘由和秘密，轩辕问天异变的原因，他们或许知道。”

“若这些都是真的，那轩辕问天比之明王，要可怕何止十倍。”云轻鸿闭上眼睛，深深吸了一口气。

天下雄图忽然想到什么了，脸色微微一变，沉声道：“轩辕问天如今的实力既已如此恐怖，而且对轮回镜颇为执着，那么他伤势痊愈之后，定然会攻到我们幻妖界来……当年他们都能强行筑成连接两个大陆的空间玄阵，如今更是没理由做不到。不行！我必须马上通知全城和边境各域，从今日起须日夜防备。”

“天下兄且慢。”云轻鸿出声喊住他：“这件事，目前不宜声张。妖后如今的绝对权威主要是建立在绝对实力之上。若妖后被击败的消息传开，定然会引发恐慌。此事应该暂且守住，待妖后从金乌雷炎谷回来后再由她定夺。”

“嗯，轻鸿言之有理。”慕飞烟微微点头：“此事暂且不要声张，轩辕问天既然伤的那么重，短时间内也定不会有什么妄动。一切，就等妖后回来之后再做决定吧。”

“唉，刚平息淮王之乱，妖后威凌天下，本以为幻妖界祸乱已平，没想到……”天下雄图长叹一声：“真是多事之秋啊。”

————————————

萧烈、萧泠汐、苍月以及冰云仙宫所有弟子就此全部入驻云家。

云轻鸿将萧烈视若生父，每日早晚必去请安，诸事都是亲自照料，对萧泠汐也是照料有加，唯恐受半点委屈。

苍月作为少家主夫人，一入云家，便地位斐然。慕雨柔对这个儿媳也一天比一天喜欢，整日拉着她询问关于她和云澈的各种事。

萧云和天下第七并没有回王府，而是为了陪伴萧烈，一起留在了云家，每日欢喜的等待着生命的到来。

冰云仙宫也在云轻鸿的亲自安排下，留在了云家别院。

冰宫女子随便挑出一个，都足以惊艳四方，何况一次出现如此之多。冰云仙宫千年历史，还从未全体现于俗世之中。她们进入云家之后，所引发的轰动可想而知。那些云家弟子，无论年轻与否，无不是目瞪口呆，如坠梦境。但云轻鸿随之所下的禁令狠狠浇灭了他们的念想，让他们只能眼巴巴的远观别院围墙，连靠近都是奢望。

慕家派了数人守在金乌雷炎谷入口之处，但一天一夜过去，金乌雷炎谷入口的玄阵重新闭合，依然没有人从中出来。

七天……

十天……

十五天……

一个月……

整整一个月过去，妖后和云澈依然未从金乌雷炎谷中走出。这次，就连云轻鸿也再无法保持镇定，连续数日，天还未亮他便孤身来到金乌雷炎谷之前，翘首看着封印玄阵的变化。

他只能一遍遍的安慰自己，云澈一定没有出事，否则，妖后和那个被称作雪公主的女孩也早应该离开金乌雷炎谷……

一定是有什么重要的理由才一直留在里面。

在这样的自我安慰和越来来焦急的等待之中，整整三个月在颇为痛苦的煎熬中缓缓流过。

而一场阴云，也在他们不知不觉中，悄然笼向了幻妖界。

————————————————

br />

br />

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第856章 护城大阵

“什么办法！？”

云轻鸿目视远方，脸色沉重中透着深深的无奈：“你们可还记得，第四世先妖皇用半生心血所为妖皇城留下的东西？”

“家主，你是……护城大阵？”大长老云外天马上道。

妖皇城的下方有着一个护城大阵，这件事如今已几乎无人知晓，它并非是个不能为外人所知的秘密，而是它早已被历史逐渐遗忘。

但在十二守护家族，知晓它存在的人却是颇多。

“在我幻妖界编年史中，的确记载着第四世先妖皇为了防止有朝一日劫难降临，耗费了数百年的时间和心血，在妖皇城下铸造了一个庞大的守护玄阵。只是……”慕飞烟摇了摇头：“这个护城大阵自第五世妖皇起便彻底沉寂，此后数千年从未动用过。阵中的力量必定早已逸散，如今已是个彻头彻尾的死阵……轻鸿，这一点，你应该明白才是。”

“不错，护城大阵的确已经是个死阵。”云轻鸿肃然道：“但阵虽死，阵基却依然存在，而且完好无损。这一点，我半年前曾和妖后专门确认过……当时不过是授命前往，没想到，居然会是忽然被逼迫到了这一步。”

“云家主，你的意思难道是……强行唤醒护城大阵，抵御轩辕问天？”一个郡王张大了嘴巴，难以置信的道。其他人也都是瞠目结舌……如果此时云轻鸿点头，他们一定会认为他已经疯了。

“就是如此！”云轻鸿没有丝毫犹豫，声音陡然加重，眼神也变得无比锋利：“众位，要唤醒这个护城大阵需要多么庞大的力量，想必你们心中都有个大概。而我们的时间，只有短短不到半个时辰！这半个时辰之内，我们必须动用起所有可用的力量……所有！包括所有的弟子，和所有的玄晶资源！不要有半点藏私！”

“所有”两个字，无比的沉重。

众人都是满目惊然的看着云轻鸿，下方的云家弟子也都是发懵状态……根本不敢相信自己的耳朵。

“云家主，动用所有的力量……所有的积累去强行唤醒护城大阵……这这这……”一个郡王摇着头，完全无法理解。这何止是夸张，简直是滑天下之大稽。

如果这不是出自云轻鸿之口，他们都只会将之当成这辈子听过的最荒谬的笑话。

“我不是在开玩笑。”云轻鸿重重呼了一口气，目光定定的看着众人：“轩辕问天值得我们这么做……也不得不这么做！你们好好想一想妖后的玄力何其强大。而轩辕问天，是可以击败妖后的人！”

“对方，虽然仅仅只有一个人，但带来的，却可以是妖皇城史上最大的祸难！淮王之乱，若被得逞，不过是王权变更。但，若被轩辕问天闯入城中，后果，将会是血染全城！或许明日这个时候，妖皇城便已化作废墟，不复存在！”

“你们是希望被血洗，还是选择倾尽一切来做这唯一有可能换来短暂生机的抵抗？”

云轻鸿的话如暮鼓晨钟，让他们的脸色猛的变化……或许直到这一刻，他们才真正意识到这场劫难竟是如此的可怕。

虽然只有一个人……却是超越妖后的力量！！

是完全足以覆灭整个妖皇城的力量！！

“云老弟，我明白了。”苏项南重重点头：“如果我没记错，这个护城大阵共有八个阵域，每个阵域分别有六个阵眼，该如何做，便由你发号施令！”

“不错，如今妖后依然没有音讯，云家主最为适合主导全局。请云家主放心，此事关系到妖皇城的生死存亡，我郑王府所属所有力量会一个不少的出动，积累的玄晶也会半点不少的全部拿出！”

“云家主，请发号施令！！”

在场的众守护家主、长老、郡王再无一人有踌躇之色，有的甚至紧张的全身发抖。

“轩辕问天在一个位置攻不进来，必定会转换方位，所以八个阵域，必须全部守住！且最好平均分配力量，不要留下任何一处薄弱区域，否则一旦被攻开一个缺口，都将是妖皇城的灭顶之难。至于如何布局，稍后我会传音告知诸位。请诸位速回族中召集所有弟子，带好所有玄晶，并尽可能动员城中所有玄者……一切都要在最短时间内筹备完毕，然后准备唤醒护城大阵。”

完，云轻鸿不等他们做出回应，猛然转身，厉声道：“所有云家弟子听令，给你们两百息的时间整备，两百息后重新聚集此地。云烨、云秋岳、云岩之、云凡剑，速去药阁带上所有玄晶和丹药，半点都不要留下！！”

云轻鸿发出了身为云家家主后最为惨烈的家主令，其他守护家族和诸王也都已最快的速度折返，灾难降至，妖皇城已是一片风雨。

“七宝……快！马上向南离开妖皇城，走的越远越好，不要回头！”

唯一没有离开的天下雄图冲到天下第七身前，心急火燎的道。如果不是顾忌她怀胎九月，他恨不能直接一掌将她推飞出去。

“不要……”天下第七却是固执的摇头：“我要和云哥哥在一起。”

“那你们夫妻两人一起走啊！”天下雄图一把抓住萧云，低吼道：“马上带我女儿走！你就算不为了我的女儿，也要为了你的妻子和马上要出世的孩子……再不走就来不及了。”

“我……”萧云一慌，他看了一眼天下第七，却是坚决的摇头：“这种时候，我怎么能自私的逃走……如果以这种方式苟活，我都没有脸去迎接我孩子的降生。七妹，你……”

“云哥哥，不要了。”天下第七轻轻依靠着他，微笑道：“是生是死，我们一家人都会在一起，谁也不会孤单。”

“你你你你……你们两个人……”天下雄图气的直跺脚。

“天下兄，你放心吧。”云轻鸿微笑着道：“我不会允许他们死在我之前的。更何况，集合我们所有力量的护城大阵，那轩辕问天就算再厉害，也别想轻易攻破。”

“唉！！”天下雄图重重叹息一声，腾空而起，疯了一般的向家族方向飞去。

妖皇城的气流顿时开始动乱起来，云家上下更是一片波澜，唯有云轻鸿依然安静的浮在那里。他抬头看天，闭上双目，轻轻的一声叹息：这个办法，无疑是饮鸩止渴，就算暂时阻下了轩辕问天，也会严重透支妖皇城的力量与底蕴，而且断然无法抵抗第二次。

但是，轩辕问天再有半个时辰就会到来，除此之外，别无选择。

或许，能期待的，就只有奇迹了。

灾难将临的消息传遍了整个妖皇城。所有的城民都很快得到了消息，空气中充斥着沉重的恐惧和骚乱，街道上堆满了数不清的人，这些人中有凡人，有玄者，都在拼命的跑向城外。但，却也有近半的人留了下来。

以云家为引领，以十二家族和诸王府为核心，并快速安排与整合城中所有大家族、宗门、势力的力量。很快，八大阵域的力量分配完毕，无数玄者释放的力量汇成着一股股足以惊天动地的玄力风暴，堆积成山的玄晶所释放的力量光芒更是将天空都映照成了紫色。

这样的场景，幻妖史上亘古未有。如云轻鸿所预想，在这样的力量之下，沉寂了数千年的护城大阵快速被唤醒，

道道玄光从妖皇城的下方冲天而起，一个个巨大的半透明光幕在上空缓慢的形成，连接，然后将整个妖皇城笼罩起来。

随着护城大阵的完成，北方的天空也在这时忽然暗了下来。

“那个黑色……是轩辕问天！！”天下第一惊声道！

云家和天下家族驻守护城大阵正北域。云家数十长老，两万弟子皆在，天下家族一万六千精灵也不缺一人，此时若回云家和天下家族，会发现两个偌大的家族竟是空无一人。

真正的背水绝地！！

其他守护家族同样如此。

以两大守护家族为首，后方还有整整三十万来自普通宗门的玄者。虽然他们的力量层次远低于守护家族，但三十万玄者的力量，又岂能觑。

其他七个阵域，也都驻守着相近强度的守卫力量。

浓郁的黑暗从北方向妖皇城的方向快速蔓延，而这股阴郁和普通的阴云全然不同，仅仅是看一眼，便全身发冷，心脏狂跳，如坠冰狱深渊。后方那些稍弱的玄者甚至有不少全身冷汗如雨，瑟瑟发抖。

“这就是你们所的……轩辕问天那极其诡异的黑色玄力？”

强如云轻鸿，在这股还未靠近的黑暗气息之下，都全身泛气极不舒服的感觉。

越来越临近的黑暗气息远超越超预料的可怕，站在最前方的天下雄图看着北方黑下的天空，脸色越来越沉重。到了此刻，他无比清楚的感觉到，云轻鸿的话，没有半个字是危言耸听。

因为，那是一股比妖后还要沉重可怕的威压！

“所有天下弟子听令……准备应战！不想死，就用出你们所有的力量！！”天下雄图爆吼道。

“护城大阵可出不可进，记得千万不要误入大阵之外。”云轻鸿沉声道，他的双手抬起，掌心紫雷爆闪，身体周围，已环绕起数十个雷灵。

“没想到，轩辕问天的实力竟然强大到如此地步，竟比妖后强出近一倍！”来自北方的可怕气息让云轻鸿胸口沉闷欲裂，脸色愈加沉重。

“啊？不是……不是这样的啊。”萧云全身玄气涌动，紧张的有些发抖：“虽然那时轩辕问天击败了妖后，但他自己也很狼狈，还伤的非常重，几乎都快要站不稳。他就算胜过妖后，也不应该胜出太多的。”

云轻鸿：“……”

“不，”天下第一却是摇头：“轩辕问天的气息变了，比三个月前在天玄大陆时，强大了很多很多。单单这股气势，胜过妖后近一倍，绝不夸张！”

“什……什么！？”萧云惊然失色。他连忙凝心感受来自北方的气息，脸色逐渐变得苍白，额头上冷汗疯狂流落：“怎……怎么会这样……”

请用搜索引擎搜索关键词 云*来*阁 完美破防盗章节，各种任你观看

第863章 魔患爆发

“休想逃走！！”

看到轩辕问天忽然远遁，妖后不顾伤势，强凝玄力，以最快的速度追了上去。

“彩衣，不要追！”云澈大声喊道。

但妖后却是充耳不闻，冰冷的瞳眸中闪动着彻骨的恨意。

“不好！”云澈一咬牙，再也顾不得其他，全力追向了妖后，凤雪児也连忙紧随其后。

战局忽然发生了可谓“莫名其妙”的变化，本是有着压倒性力量的轩辕问天忽然像是失去了所有力量，在云澈一个人手下溃败，然后竟全力逃遁。

虽然不知道发生了什么，但对妖皇城中的人而言，这个变化无疑让他们的心一下子从深渊之底缓和过来。他们眼睁睁的看着轩辕问天在漆黑大剑的带动下以惊人的速度逃向了西北，云澈三人紧随其后，也很快消失在了视线之中。

“发生了什么事？”云外天怔然道。

云轻鸿动了动眉，忽然道：“天下兄，我们跟过去看看！”

“好！”天下雄图毫不犹豫的点头。

两大家主同时冲出结界，飞向了西北方向。

轩辕问天身上的力量绝对足以完胜云澈三人，但焚绝尘不屈的灵魂又一次苏醒。最可怕的，是这个不屈残魂苏醒的地方并非是他灵魂之外，而是在他的灵魂世界中心苏醒！

在焚绝尘残魂的激烈冲击之下，他空有强大的“魔躯”和力量，却已根本无法自主控制，若不逃遁，就真的会有被云澈三人就此击杀的可能。

他能强行动用的那部分黑暗玄力，此刻全部用在逃遁之上。

“混蛋……为什么……为什么你还没有死尽……你不过是本尊手下的一枚可怜棋子……一个生来就灵魂残缺的可怜虫……怎么可能……怎么可能在本尊的力量下残存到今天……呃啊啊……”

轩辕问天满脸痛苦，声音沙哑，他眼前恍惚，头痛欲裂，全身冷汗如雨而下。

后方，妖后紧紧追赶，但魔剑的速度太快，她用尽全力，却始终无法追及。

幻妖界的土地在他们的脚下迅速倒退，大半个时辰后，魔剑带着轩辕问天冲进了五行域。

五行域的中心，就是他到来时降临的地方。

常年把守着十数万重军的五行域此刻却是死寂一片，远远望去，破败的土地上有道道诡异的烟雾在卷动，却看不到一个人影。褐色的地面上散落着大量的黑痕，就像是被焚灭后留下的漆黑灰烬。

五行域的景象让云澈眼神一阴……下方荡动的黑色雾气传来的分明是黑暗魔息！很显然，这里原来的守军，已全部葬身在轩辕问天手下。

同时也意味着，这里极有可能就是轩辕问天到来时的地方。

魔剑带着轩辕问天一直飞到五行域的中心。那里，一个型玄阵正在缓慢旋转，释放着并不强烈的白色玄光。

在玄阵的旁边，轩辕问天停了下来。他转过身，看向穷追而至的妖后三人，声音中四分痛苦，六分怨恨：“本尊……再让你们多活……几个月……同样的事情……绝不会有第三次……”

“三个月后，本尊的魔血……就会完全觉醒……到时候……你们……好好的……等着！！”

完，轩辕问天一声嘶吼，扑入了空间玄阵之中，瞬间消失不见。

“就算要下地狱……本后也要将你挫骨扬灰！！”

纵然轩辕问天已消失在空间玄阵之中，妖后的脚步依然没有刹那的停止，而是直接冲向了玄阵。

“彩衣……不要过去！！”云澈大惊失色：“雪児，拦住她！”

妖后绝不是个冲动之人，相反，她几乎在任何时候，都冷静的可怕。

但惟独面对轩辕问天……弑父之仇，祸乱之怨，灭族之恨，何止是不共戴天！

“妖后姐姐，不要！”凤雪児急声娇呼，手忙脚乱的释放出十几道凤凰箭轰在妖后的前方，炎力释放时爆发的气场让妖后身势一缓，后方的云澈飞扑而至，将她牢牢的抱住。

妖后奋力挣扎，混乱的眸光死死的盯着近在咫尺的空间玄阵。但云澈的双臂如铁箍般将她牢牢锁住……许久，妖后的挣扎终于弱了下来，逐渐的越来越弱，当眸光中的混乱散去时，她整个人完全虚脱，缓缓的软倒在云澈的怀中。

奶白色的脸上，两道清澈的泪痕无声滑落。

“彩衣，没关系。”云澈轻轻将她揽住：“你的仇恨，就是我的仇恨。今天我们杀不了他，但我们夫妻齐心，终有一日，会让他血债血偿。”

“……”妖后没有出声，在云澈的怀中轻轻闭上了眼睛。

“雪児，把那个玄阵毁掉吧。”云澈转头道。天玄大陆与幻妖界相距极远，要铸造一个连接两片大陆的空间玄阵必定要耗费大量的资源与时间。毁去玄阵，轩辕问天纵然明天就完全恢复，短时间内也不可能再进犯幻妖界。

凤雪児颔首，手轻舞，一道凤凰炎轰入玄阵，一声轰鸣，空间玄阵已土崩瓦解，白光四散。

“妖后，澈儿……你们没事吧？”

云轻鸿和天下雄图急匆匆的飞了过来，看到三人应该是安然无恙，他们大大的舒了一口气。

“父亲！”云澈连忙扶着妖后起身：“还有天下家主，放心好了，我们都没事。轩辕问天刚才已经逃回了天玄大陆，他所用的那个空间玄阵也已经毁掉了。短时间内，他应该是不会再闯来了。”

“那就好。”云轻鸿微微点头，他看向四周，一声重叹：“本以为幻妖终离祸乱，就此安定，没想到却是天降大祸……也可怜了这里十三万守军。”

“唉。”天下雄图也是重重叹息一声：“轩辕问天……他竟是如此可怕之人。”

云轻鸿转过面孔，看向了凤雪児，眸光顿时变得格外温和：“澈儿，还没给为父介绍这位女孩是？”

凤雪児向前，盈盈一礼：“晚辈凤雪児，见过云伯伯和天下伯伯。”

“呃……啊……不敢，不敢。”天下雄图连忙摆手，身体还有些惶恐的向后缩了一下。在妖皇城亲眼目睹着凤雪児堪比妖后的恐怖实力，他哪敢受她的礼。

云轻鸿却是坦然受之，微笑道：“常听云儿他们起，你为了保护澈儿多次奋不顾身。我们夫妻二人这几个月来，日月期盼着能亲身相见，如今总算是得偿所愿。你伯母见到你时，也一定会万分欣喜。”

面对云澈的生父，凤雪児和所有平凡少女一样心里涌动着异样的紧张：“保护云哥哥……是雪児应该做的。”

云轻鸿哈哈一笑，刚要话，忽然看到躺在云澈怀中的妖后忽然睁开眼睛，站起身来。他连忙上前道：“妖后，你的伤势如何？轻鸿惭愧……”

“本后的伤无需挂念。”妖后漠然道：“云轻鸿，这次幸亏你果断唤醒护城大阵，才让妖皇城免受灭顶之灾，否则必是造成无法挽回的可怕后果。今日之事，你居功至伟。”

云轻鸿却是苦笑着摇头：“若非妖后赶来，这些也不过是徒劳之功，当不得妖后如此夸赞。”

“你不但护住了妖皇城未受毁灭灾难，亦以护城大阵在很大程度上消耗了轩辕问天的力量。否则，或许就不会是此刻的结局。只是……”妖后抬起头来：“这不过是暂时的喘息而已，轩辕问天之可怕，你们今日已亲眼目睹。以他的野心，用不了太久，必然会再次降临，到时，我幻妖界的命运……”

妖后的最后一句话没有完，但一股巨重无比的压力和阴影笼罩在每一个人的心魂之上。

“总之，先回妖皇城吧。看到妖后无恙，所有人才会真正安心。”云轻鸿露出一个轻松的表情。

“澈儿，我们走吧……澈儿？？”

他们都已准备起身返回妖皇城，却发现云澈竟站在那里一动不动，亦没有话，他表情僵硬，双目发直，对云轻鸿的话毫无反应。

就像是忽然失了魂魄。

凤雪児和妖后连忙看向云澈，这才忽然发现了他的异状……他呆呆的站在那里，僵硬的面孔竟隐隐蒙着一层黑色，就连他的眼瞳，都隐约渗着一抹异常的黑光。

“云哥哥……云哥哥你怎么了？”凤雪児惶然道。

在凤雪児的这声呼喊之下，云澈忽然一声低吟，一下子跪了下去，全身如筛子般剧烈颤抖，面孔不断抽搐扭曲，似是在忍受着巨大的痛苦。

“云澈！！”

“澈儿！”

妖后和云轻鸿也都惊然失色，慌忙来到云澈身侧。云轻鸿沉声道：“会不会是和轩辕问天交手时的伤势忽然爆发？呼……天下兄，拜托你了！”

“让我来。”天下雄图快步向前，伸出的手掌快速凝出一抹翠绿色的光芒。他们精英一族独有的自然之力有着极强的治愈和静气作用，何况是帝君层面的自然之力。

天下雄图手掌翻转，带着释放纯净自然气息的翠绿玄光拍向了云澈的胸口。

就在他的手掌碰触到云澈身体的那一刹那，浓郁的翠绿光芒如被吞噬一般瞬间消失，天下胸图手掌一颤，然后如触电般收回。

“呃！！”

天下雄图踉跄着后退，口中发出痛苦的呻吟，整只手臂剧烈的颤抖，脸上露出了深深的痛苦和惊恐。

“天下兄！？”云轻鸿闪电般冲了过去，一把抓过天下雄图的手掌，惊然发现他的手心竟是变得焦黑一片，还隐约升腾着微弱的黑气。

“这……这是怎么回事？”

请用搜索引擎搜索关键词 云*来*阁 完美破防盗章节，各种任你观看

第864章 阴郁

“云哥哥，你怎么了？”受到惊吓的凤雪児焦心的道，这时，她忽然看到一层黑气从云澈的身上缓缓升腾起来。

这层黑气最初很是稀薄，但逐渐变得浓郁起来，并分明带着一股极重的阴煞气息。

“彩衣……雪児……”云澈的手掌死死抓着自己的胸口，痛苦的道：“快带我回……金乌雷炎谷……”

云澈前方的空间快速扭曲，现出了太古玄舟。很显然，云澈清楚的知道自己此刻的状态想要强撑着飞回金乌雷炎谷是不可能的，必须借助太古玄舟。

“快走！”妖后快速伸手抓起云澈和凤雪児，在闪动的白芒之中进入太古玄舟，然后随着太古玄舟一起消失。

“嘶……”天下雄图手掌上的剧痛直入骨髓，而这种痛苦和他这一生所受到过的所有伤痛都不同，是一种极其诡异的……冰冷的烧灼感。

而以他中期帝君的强大修为，再加上自然之力的庇护，足足十几息，这种痛苦才稍稍被压下。

“这到底……到底是……”冷汗从天下雄图的额头上不断滴落，他长长吸了一口气，看了云轻鸿一眼，短暂犹豫后，道：“刚才的黑气……似乎和轩辕问天身上的有些像。”

“……”云轻鸿久久无言，然后轻叹一声，似自言自语的道：“等澈儿回来后，再问他吧。”

太古玄舟瞬间穿梭至金乌雷炎谷的入口，妖后和凤雪児带着云澈快速的飞入金乌雷炎谷中……从他们离开到再次进入，相距尚不到一个时辰。

穿过沸腾的火焰之地，再次来到金乌雷炎谷的尽头，还未等停住身体，凤雪児已是急急的喊道：“金乌神灵，求你救救云哥哥！”

几乎就在凤雪児声音落下的瞬间，上空便已睁开了那双蕴含着无尽威凌与炽烈的黄金眼瞳，在整个金乌雷炎谷射下灼目的金芒。

“你们回来的刚刚好，本尊正有事要问你们。”金乌魂灵的声音带着深深的凝重：“方才与你们战斗之人，究竟是何人？他所用的玄功又是怎么回事？”

妖后急声道：“金乌圣神的问询，我们定会知无不言。但请金乌圣神先救治云澈，他现在……”

云澈蜷缩在地，身上的缠绕的黑气时浓时淡，他全身冷汗，五官都已挤在一起，显然在承受着巨大的痛苦，但却死忍着不肯发出声音。

“救他？”金乌魂灵的声音颇为不屑：“难道他又被天毒星神给伤了不成……嗯？”

话未完，金乌魂灵的音调忽然一变：“这个气息……”

铮！！

一道金芒从口中射下，罩向云澈。

金芒碰触到云澈的身体，短暂停留……霎时，金乌雷炎谷的光线猛的一变，空中的金色眼瞳骤然放大，后方数百里之内的火海、火山如同遭遇灾难，翻腾起滔天火焰。

“金乌圣神！？”妖后震惊抬头。她无法想象究竟什么原因竟会让它如此失控……身为幻妖界的至高神灵，竟像是忽然受到了什么巨大的惊吓。

“留下云澈，你们马上离开这里。”金乌魂灵命令道：“十二个时辰之内，任何人不得进入此地，包括你们！”

它的声音格外的凝重低沉，没有半句解释，也没有再追问轩辕问天之事。它的反应让妖后和凤雪児心脏狂跳，凤雪児惶然的道：“金乌魂灵，云哥哥他……他到底……”

“无需多言，你们去吧！”

金色眼瞳光芒一闪，两道金炎从空中降下，落在妖后和凤雪児身上，将她们瞬间驱离到金乌雷炎谷之外。

感觉到两女的离开，云澈缓缓抬起来，艰涩的道：“金乌魂灵，拜托你了……我一个人的力量……根本无法压制……”

“不用话！自会有你解释的时候！”金乌魂灵冷冷的道，出声之时，一环金色的火焰也已在云澈的周围凝聚，然后一声自言自语：“看来本尊想要继续存世十年，已经是不可能的事了。”

“……”云澈感激而苦涩的勉强一笑，然后闭上眼睛，凝心承受着来自金乌魂灵的力量。

四个月前，弑月魔君完全陨灭前打入他玄脉中的魔源珠成为了埋在他身体之中的魔魇。纵然以茉莉的力量都无法将之祛除。它有一天会爆发，这一点云澈很清楚。

但他没想到会这么快。

更没想到竟然爆发的如此剧烈。

先前封锁魔源珠的，是茉莉的力量。因怕伤到他的玄脉，茉莉只敢用极的力量来封锁，但也很明确的过会封住至少六个月。

她在离开前也亲口过，纵然她封锁魔源珠的力量消逝，云澈也可以用自己的力量来封锁。

而且那时，云澈的力量还远不如现在。

但现在，不但爆发的时间远超预期，其释放的黑暗魔息庞大到他的力量根本无法压制。如果先前的魔源珠只是被种在他体内的一枚魔种，那么现在……就像是一个暴躁的魔神忽然苏醒。

金乌魂灵在将魂源赋予云澈后，自身力量已是大幅度下降。但它毕竟是上古神兽金乌的灵魂碎片，当云澈沐浴在烧而起的金色火焰中时，一股澎湃如巨浪的力量涌入了他的体内，直冲玄脉而去。

须臾，云澈身上的黑气缓缓淡去，脸色也好了很多。他坐正身体，凝聚精神，大道浮屠诀全力运转，同样牵引着金乌神灵的力量压制向暴动的魔源珠。

在金乌神灵的庞大神力之下，魔源珠的力量终于被一点点的压制。道道金芒如溪流般卷向漆黑的魔源珠，一层层的将之缠绕，逐渐的将它的力量彻底封锁其中，直到再无一丝黑暗魔气溢出。

云澈睁开了眼睛，脸色已是完全恢复了正常。

而时间，过去了整整三个时辰。

若不是他拥有龙神之躯和大道浮屠之力，换做他人，在这三个时辰之内，等不到魔源珠被彻底封锁，便早已被体内充斥的黑暗魔息噬灭。

“谢谢你，金乌神灵，你又救了我一次。你对我的各种大恩，今生无以为报。”云澈发自内心的道。

“无谓的虚话不必多。”

金乌魂灵的声音明显要比平时虚弱数分，就连瞳眸中的金芒都变得暗淡。没有了魂源的它，力量无法再生，用一分便会少一分。它助云澈封锁魔源珠的这三个时辰，让它本就剩余不到十年的存在时间再度缩短了整整两年。

“你现在应该和本尊好好解释。”金乌魂灵的眼瞳猛的放大：“为什么你的体内会有魔源珠！”

“那明明是早就灭绝于世的东西！”

“这件事解释起来，或许会有一些麻烦。”云澈道。对于金乌魂灵，他不需要隐瞒什么。何况它还连番救过自己的性命。

“既如此，那便让本尊探察你的记忆如何？”

任何人，哪怕是再普通的凡人，都绝不愿被他人探视自己的记忆。但这一次，云澈却是毫不犹豫的点头：“好。”

对于他的干脆，金乌魂灵明显意外，它不再多言，金芒洒下，侵入云澈毫无抵御的心魂。顿时，他离开幻妖界后的记忆如潮水般涌入金乌魂灵的心魂之中。

读取一年左右的记忆，是一个相当之短的过程。但金乌魂灵收回金芒之后，却是久久沉寂。

它不断闪烁的金色瞳眸，彰显着它心魂的巨大震动。

过了许久，金乌魂灵才缓缓出声：“今日与你们交手，那个叫轩辕问天的人，本尊从他的身上察觉到了很淡薄的魔息，以及永夜幻魔典的气息。本尊一度怀疑那是错觉，因为魔早已灭绝。”

“没想到，那竟真的是永夜幻魔典的气息！”

“本尊承载金乌意志，在这个世界存在了如此之久，却一直没有发觉，在遥远的北方大陆，竟隐藏着一个从上古时代苟存至今的真魔！”

它探视了云澈的记忆，也自然知道了弑月魔君的存在。

“也幸得他被你无意间发现并屠灭，否则，若他命魂复苏，魔之本性加上被封锁百万年积累的怨恨，这个世界必将遭受无比可怕的浩劫。等同于你以一人之力，拯救了这个看似平静的世界。”

云澈淡笑着摇头：“我杀他，只是为了保住自己的命，因为他不死，我就会死，仅此而已。至于救世，我自问没有那样的气魄和圣心。而且，杀了弑月魔君又如何，相比之下，轩辕问天更要可怕百倍。”

“你错了，魔神与凡人，岂能相提并论。今日的轩辕问天虽远胜你所屠灭的弑月魔君，但，弑月魔君是真正的魔，它一旦真的复苏，其强大根本不是你所能想象。你纵然有龙神之躯，它要灭你，也不过是一念之间。”

“而轩辕问天，不过是得到了稀薄的魔血和些微魔魂，纵然能全部得到和完美融合所有的力量，也不可能真正踏入神道。”

“但是，我的力量虽在这三个月中突飞猛进，却远远不是轩辕问天的对手。今天如果不是焚绝尘残魂未灭，我应该已经没命了吧。”

“而且，轩辕问天今日亲口过，他的魔血并没有完全觉醒，三个月后，就可以达到完美状态。到时候，他的实力必定还要远胜现在。呼……我实在想不出，我该怎么和他对抗。”

云澈抬起头，低声自语道：“如果茉莉在就好了。就算她还是和以前一样不能动用自己的力量，也能教我怎么做。”

“……”从云澈的身上，金乌魂灵感觉到了一股沉重的阴郁。

一年多以前，初见之时，云澈对它敬而不畏，纵然面对它的威压，都气势斐然。在它要强行抹去他的凤凰血脉时，他强硬拒绝，甚至破口怒骂。

当时，面对他的怒骂，它不但不怒，反而看他越为顺眼。因为身为金乌之魂，它的性情本就极为高傲和暴烈。

而今，它却从云澈的身上，感受到了阴郁。

它无法确定，造成这股阴郁的原因是轩辕问天让人绝望的强大，还是茉莉的离开。

或许，还是后者吧。

“金乌魂灵，以你的力量，能否击败轩辕问天。”云澈问道，但他的语气，显然不抱有什么希望。

“若是一年前，我或许有可能做到。”金乌魂灵坦然道：“但如今，我纵然违背金乌意志，强行离开此地，也断然无法焚灭轩辕问天。”

“……”云澈闭上眼睛，双手微微攥紧。

茉莉的离开，狱萝的暗算，异变的轩辕问天，爆发的魔源珠……他还沉浸在茉莉离开的失措中没能回过神来，一切便蜂拥而至。

以往，无论遇到多么可怕的险境，他的斗志都从未暗淡过。但如今，没有茉莉在侧，他感觉到自己的灵魂像是被生生切去了一半。黯然无力。

失去之后，他才真正明白，他对茉莉的依赖，要远远胜过他的预想。

“你就不想知道，你玄脉中的魔源珠为什么会忽然脱离封锁爆发吗？”金乌魂灵忽然道。

“我也在疑惑这个问题。”云澈目光一动：“金乌魂灵，难道你知道答案？”

“那枚来自弑月魔君的魔源珠原本只有很微弱的力量，那日你若不是因为和弑月魔君恶战后重伤，自己就可以将其封锁。”金乌魂灵缓缓的讲述道，声音之中依然透着一股明显的虚弱：“它融于你的玄脉，自会吸收你玄脉中的玄气。”

“它就像是一颗原本即将死去的黑暗种子，虽是靠你的玄气来苏醒，但它是魔神层面的东西，所逐渐衍生的力量，将会远远胜过你的力量强度以及层面。你若想活命，要么自毁玄脉，要么，就要不断的将它封死，不让它越来越强的魔息溢出。”

“原本，这枚魔源珠苏醒的力量要达到对你致命的程度，需要并不短时间。以你三个月前的玄力，至少数十年之内，你可以依靠自己的力量将它一次次封锁。”

“但是这三个月间，你与凤雪児龙凤双修，元气和玄气时刻都处在极为活跃的状态。玄力层面更是在短短三个月内接连暴增……却阴差阳错，导致魔源珠的力量在你持续活跃和连番激增的状态下快速衍生，最终导致它破开你师父留下的封锁，释放出你无法承受的黑暗魔息。”

云澈：“……”

“这是本尊的疏忽。若本尊三个月前发现你体内魔源珠的存在，就不会是今日之果。”金乌魂灵短叹一声……它并没有直白的出如今云澈体内的魔源珠已是多么的可怕。虽然将它艰难的封锁，但是……

云澈却是笑了起来，摇了摇头：“这并不是你的错，若不是你引导雪児与我双修，三个月前我应该就死了。”

“魔源珠就在我的玄脉之中，我早就有了会到这一步的觉悟……只是来的有些太快了。”云澈语气一顿，忽然道：“关于魔源珠，我一定很疑惑，为什么它能轻而易举的融合入我的玄脉？玄者的玄脉是凝聚玄气的所在，会排斥一切异物，何况我的玄脉还是玄神的玄脉，为什么竟能毫无排斥的直接融合属于魔的魔源珠？”

“这件事，本尊同样无法理解。”金乌魂灵缓声道：“魔源珠是魔神的源力之珠。一个魔神的孕生，便是以魔源珠为始。它承载着一个魔神的源力，位于魔之玄脉的核心，一个魔一旦失去，或被毁去魔源珠，就会失去所有力量，甚至有可能就此殒命。”

“一个魔神若被毁去魔源珠，可以夺取其他魔神的魔源珠，然后通过某种特殊的方法融入自身玄脉，从而重获力量……虽听之离奇，不知真假，但在诸神时代，的确有过类似的传闻。但以真神或凡人之玄脉，想要融合魔神的源力之珠，是根本不可能之事。除非……”

“……”

金乌魂灵显然想到了什么，但它的声音却是戛然而止，就连它的黄金眼瞳，都接连瑟缩了数次。

“除非什么？”云澈追问道。

“……本尊并不能回答你，因为那只是一个荒谬至极的臆想，无须再问。”

云澈听得出来，金乌魂灵的音调发生了异样的变化。它一定是想到了什么，却不愿告诉他……而且是极为刚硬的不愿出。

破防盗章节，请用搜索引擎搜索关键词 云/来\阁，各种任你观看

第867章 萧云之子（上）

“第七怎么了？”

“她……她好像……”萧云上气不接下气：“好像快要生了！”

“啊！！”慕雨柔惊呼一声，一把拨开萧云，风一般的冲了出去。

萧云也连忙跟在身后，都没来得及向云澈和苍月打声招呼。

“夫君，我们也去看看吧。”苍月柔声道。

她为云澈平复了悲伤，换上了新衣，虽然表面看上去已是恢复如常，但她依然清楚的感觉到云澈心中沉重到极点的压抑。他们所有人都一直在期待萧云与天下第七孩子的出生，她希望这个生命的到来，能多少驱散云澈心中的沉重阴郁。

原就忙成一团的云家顿时更加闹哄了起来，在外的云轻鸿火速赶回，而正要去城北指挥重整护城大阵的天下雄图接到消息之后，顿时如火烧屁股，丢下所有人向云家狂奔而去。

云澈、苍月、凤雪児一起到来时，萧云和天下第七所住的庭院人影匆匆，紧闭的房门不断传来混着紧张气息的噪杂声，并不时传出天下第七痛苦的呻吟。

“大哥！”看到云澈到来，等在外面的萧云连忙迎了上来，他脸色通红，紧张的手足无措。

“萧云，恭喜你，马上要做父亲了。”苍月微笑道。

“嘻，不知道会是*宝还是*宝。”凤雪児满是期待的道。

“嘿……嘿嘿。”萧云又是激动，又是紧张。

庭院门口，萧泠汐和萧烈脚步匆匆的走了进来。看到云澈，萧泠汐低呼一声，快步的扑了上来：“澈，你……你没事了吗？”

“当然没事了，你看我现在像是有事的样子吗？”云澈满脸轻松的笑道。他来到萧烈身边，关切的道：“爷爷，孩儿回来后还未来得及向你问安。在这里住的还习惯吗？”

“好，我在这里很好。”萧烈微微点头，看到云澈样子如常，似已没有大碍，他心中一块重石落地，神情也轻松了很多，颇为感叹道：“在天玄大陆，我也曾数次听到关于幻妖界的传闻。传闻之中的幻妖界，尽是泯灭人性，妖性残暴的妖魔，唉，看来这世间之事，终究还是要眼见为实。有太多太多的人一生都被迫活着别有用心之人营造的欺瞒之中。”

“啊————”

房中传来的声音从痛苦的呻吟忽然变成了凄厉的惨叫，里面医师的声音也更加的仓促起来。

“好像……真的好痛。”萧泠汐紧张瑟瑟的道。

“七妹。你一定要好好的……”萧云满脸心疼，站立不安，双目紧紧盯着房门，口中不断的碎碎念着。

“爷爷，您今年才六十出头，却马上要当太爷爷了。”苍月微笑着道。她刚一完，云澈忽然玩味的道：“也要恭喜姑妈，马上要当奶奶了。”

“~！@#￥%……”萧泠汐唇瓣张开，然后抓狂起来：“我……我……我才不要当奶奶，我还是个没有嫁出去的姑娘……才不要当奶奶……不要！”

“哈哈哈哈！”萧烈开怀大笑起来，他深深看了萧泠汐一眼，意味颇深的道：“泠汐，你的年纪也已经不了，的确该考虑终身大事了。”

“我……”萧泠汐心中一慌，眸光偷偷侧了云澈一眼：“我才不要。”

轰隆隆……

随着一阵雷霆般的风暴声，天下雄图心急火燎的冲了下来，云轻鸿也和他一起到来，后方，还跟着满头大汗的天下六兄弟。

天下雄图一落地，便急躁的吼道：“七宝……七宝现在怎么样了？”

云轻鸿拍拍他的肩膀：“天下兄，不必担心，第七又不是一般的女儿家，肯定是顺顺利利。你还是先想好给你的外孙或外孙女准备什么见面礼。”

“对，这倒是，这倒是。”天下雄图鸡啄米般的点头，一通手掌乱搓，然后冲着那扇紧闭的房门吼道：“七宝，你乖乖的，爹就在外面，好好给爹生个大外孙，你有什么要求，爹都答应你。”

“啊！！！！”

回答他的，却是天下第七一声长长的惨叫声，直听到的所有人心中一紧。

“天下前辈，暂且不要和她话，防止分散她的注意力。”云澈开口道。

“啊……好。”天下雄图立马收声，然后还不忘记心向六个儿子警告道：“听到没有，都给我闭上嘴，谁都不许出大声。”

“……”云澈的眉头动了动，他看着房门的方向，脸色微微凝重。

“夫君，怎么了？”注意到他的神情变化，苍月轻声问道。

云澈微微摇头：“没事……应该是我多心了。七妹是精灵一族的公主，有自然之力庇佑，一定会无比顺利。”

在一行人激动焦急的等待之中，时间缓慢流逝。房中的动静不断变得剧烈，天下第七的痛吟声不断的响起，而且……似乎一声比一声凄厉。

“第七。不要紧张，放松身体……心的用力。”这是慕雨柔的声音。

“娘……我……我好难受……好痛……”天下第七的声音带着深深的痛苦。这个在宠爱中长大的精灵公主，从未承受过如此巨大的痛苦折磨。

“没关系的，很快就会好的……”慕雨柔不断的安慰着，而她的声音，已经开始带上了颤抖。

半个时辰过去……

整整一个时辰过去！

天下第七的惨叫在继续，声音已完全嘶哑。房间清晰传来御医们粗重的呼吸声……这些呼吸声中，都带着明显的惊慌。

最初的期盼、激动与喜悦，在这一个多时辰的等待中早已被消磨成紧张和焦心。萧云来回踱步，手时而紧抓头皮，时而撕扯胸口，全身大汗淋淋，口中混乱的呢喃着：“不会有事的……一定不会有事的……”

云轻鸿和天下雄图的脸色也都变得有些难看……他们极力的遏制住自己心口不吉利的想法，但不安的感觉早已在他们的胸腔中蔓延，让他们心脏死死的揪起。

“夫君？”看着云澈沉重到极点的脸色，苍月担心的轻唤道。

“……”云澈深深吸了一口气：“不对劲……太不对劲了。”

如果是寻常女子，从分娩状态到婴儿出生，一个时辰，甚至数个时辰都属正常。但天下第七却绝不是寻常女子。她有霸玄境的修为在身，所修玄力又是最为纯净无垢的自然之力，有着远远超脱常人范畴的体质，她分娩的过程本该是简单顺利之极，而且只要她愿意，甚至不用承受什么痛苦。

但，已经整整一个时辰过去，而且她一直在发出痛苦的惨叫声。

到了后来，甚至比寻常女子的声音还要凄厉。

云澈数次想要亲自去确认天下第七的状态，但又一次次的忍住。到了现在，他终于再也无法忍耐，一把拽住萧云：“萧云！你马上进去为七妹盖好床被，她的样子有些不正常，我必须亲自去看看！”

惶然无措中的萧云全身一激灵，根本来不及多想，连忙点头，跌跌撞撞的冲向前去……但他刚跑了几步，房中传来天下第七一声惨叫，随之响起慕雨柔欢喜的声音：“出来了……出来了！”

萧云脚步停止，沉浸在紧张中的众人也都如闻仙音，尤其是萧烈和天下雄图，激动的瞬间热泪盈眶，脚步下意识的向前。

但他们的惊喜并没有持续太久，表情便全部定格在了脸上。

因为，房中并没有传来婴儿的哭声，甚至，整个房间都变得一片死寂，没有传来半点喜悦的欢呼声。

“我的孩子……让我看看我的孩子……”天下第七急切的呼喊着。

“云夫人，少夫人……”这是一个御医的声音，她的声音在发颤：“这是个……是……是死胎。”

颤抖的声音，如同晴天霹雳，无情的炸响在每个人的耳边。

萧云一下子懵在了那里，瞳孔瞬间涣散，全身摇晃，然后忽然大叫一声，疯了一般的冲了过去，将房门粗暴的撞开：“不可能……不可能！！”

门被撞裂的声音惊吓到了里面本就心惊胆战的众医，冲进去的萧云一眼就看到了被慕雨柔抱在怀中的娇婴孩，没有剪断的长长脐带还连在他身体上……而慕雨柔的脸上满是泪痕。

萧云踉跄着冲过去，粗暴的将婴儿夺到了自己怀中。婴儿柔软的身体入怀，他的动作又瞬间变得轻柔……怀中的婴儿没有动作，没有哭泣，没有呼吸，甚至没有温软的体温，有的，是让萧云如坠绝望冰渊的冰冷感。

噗通……

萧云一下子跪到了地上，全身痛苦的颤抖着。

天下第七躺在床上，脸色苍白的如刚生了一场大病。而她的眼瞳一片可怕的空洞，像是被抽离了魂魄。萧云跪地的声音将她从噩梦中惊醒，她从床上扑起，发出撕心裂肺的大哭声：“这不是真的……不是真的……我的孩子……把我的孩子还给我……还给我……”

“七宝！”天下雄图冲过来，将她牢牢抱住，心痛如刀割：“没有关系……没有关系……你和萧云还这么年轻，你们还可以再生……只要你们愿意，你们还可以生很多很多个……”

“不……你们都在骗我……”天下第七嗓音撕裂，哭的如杜鹃泣血，这个平日里无比坚强乐观，纵然面对全家反对，世人嘲讽也要和萧云在一起的精灵少女此时彻底崩溃：“我的孩子……你们都在骗我……把我的孩子还给我……还给我……啊……”

慕雨柔侧过脸去，倒在云轻鸿肩膀上，泣不成声。云轻鸿抬起头来，一声沉重的叹息，双手死死的攥在一起。

“……”萧烈的身体剧烈摇晃，如果不是萧泠汐在侧搀扶，他早已倒了下去。

“怎么会是……这样……”凤雪児紧捂双唇，低声而泣。苍月伏在云澈的胸前，肩膀不断的抽动着。

所有人翘首以盼的喜悦与新生，迎来的却是灰暗的梦魇。萧云跪在地上，犹若失魂，天下第七哭的撕心裂肺，所有人内心都如被万箭刺穿，痛苦到窒息。

云澈的脸色阴暗，但眼神还足够冷醒。他来到萧云的身边，将手掌伸向他怀中毫无声息，全身冰冷的婴儿。

就算是死胎，天下第七也不应该生的如此漫长和痛苦……他必须知道，这其中到底出了什么问题。

云澈的手指轻轻捏在婴儿柔细的冰冷手腕上……只一瞬间，他的整只手臂如触电般收回。

这是……

魔气！！

为什么会有魔气？！

第871章 决然（上）

轩辕问天入侵妖皇城已过去一个月，但笼罩妖皇城的阴影和紧张气氛却从未散去过。这一个月间，大量的幻妖界高手涌入了妖皇城，同时，也有大量的城民以及宗门悄悄迁离但妖后下令，对逃离者任何人不得阻拦。

清晨时分，云澈从妖皇宫到云家，刚到家门，便遇到了同样刚刚家的云轻鸿。

“父亲，又是和外公他们整备护城大阵吗？”

父子二人停在家门口的上空。

云轻鸿点头：“先祖妖皇留下的护城大阵无比玄妙，上一次仓促唤醒，都将轩辕问天阻挡了好久。在轩辕问天再次到来之前，我们会尽全力将护城大阵的力量发挥到极致剩下的，就要看天意了。”

“父亲，恕我直言。若单单只是以结界阻隔，不让轩辕问天侵入妖皇城，那纵然能阻上一年，又有什么意义？”云澈摇了摇头：“只不过是稍稍拖缓死亡而已。而且，轩辕问天也大可以暂时不理会妖皇城，转而去攻击幻妖界的其他地方。”

“唉，我又何尝不知。”云轻鸿长长叹息：“不仅妖后，就连金乌圣神都不是他的对手，我们除此之外，又能有何作为？苟延残喘，总比束手待毙的好。”

“父亲，如果可以逃离幻妖界，而且可以保证轩辕问天找不到你和娘是否愿意一起？”云澈郑重的问道。

云轻鸿深深的看了他一眼，道：“妖后愿意随你逃离幻妖界吗？”

“”云澈顿时无言。

“以我对妖后的理解，她断然不会。而我，也是一样。”

这句话的时候，云轻鸿露出微笑，而没有半点的勉强或不甘：“这世上，有很多比性命要重要的多的东西，对我如此，对妖后同样如此。你如果把她强行带走，对她而言会是生不如死我和你娘，也是一样。”

“我们都已亲眼见识到了轩辕问天的可怕，如今在努力的挣扎和应对，却从未想过要逃离。”

“但澈儿，你不一样！”云轻鸿眼神一敛：“你必须走。我们不走，并非是愚昧顽固，而是坚守必须坚守的东西。但你，你若不走，非但是不理智，更是愚蠢这一点，我相信妖后和你过，你自己心里也该清楚。”

“”云澈久久没有话。

“明天，就是永安的满月宴了。”云轻鸿微笑起来：“我这个做爷爷的当然要亲自操办。这两天，天大的事都暂放一边，澈儿，过会你也来帮忙。”

“好”云澈有些失神的应了一声。

云轻鸿离开，云澈在原地停留了很久，逐渐的，他的眼神一点点冷了下来，双手也悄然攥紧。

“看来无论如何都必须杀了轩辕问天！！”

必须

云澈长长的吸了一口气，心中已经有了一个尚有些模糊的决定。他看了云家一样，刚要落到院中，忽然全身猛的一颤，玄脉之中，一股阴森的气息忽然爆开，让难以形容的痛苦瞬间蔓延了他的全身

难难道

萧泠汐从庭院中走出，一眼看到了空中的云澈，她美眸一亮，欣喜的喊道“澈，你来了！”

“苍月姐姐和雪児呢？她们怎么没有和你一起来？”萧泠汐跑向云澈，话的时候，唇瓣和鼻尖还稍稍的翘了翘，向他表达着自己心中的吃味。

但她完之后，却始终没有得到云澈的应。萧泠汐轻“咦”了一声，刚要发问，却忽然看到云澈猛的从上空坠下，狠狠的栽到了地上，整个人蜷缩在地，全身瑟缩，脸上分明是无比痛苦的神情。

“澈！”萧泠汐花容失色，手中的东西被她丢开，惊慌的跑向云澈：“澈你你怎么了？”

耳边是萧泠汐越来越近的声音，仅剩的清明让云澈颤抖着伸出手，一股轻柔的玄气将萧泠汐远远的推开：“不要过来呃！！”

无法压抑的黑气从云澈的身上溢出，然后缓缓的升腾起来，也让云澈变得更加痛苦。

“澈澈！！”萧泠汐被惊吓的手足无措，泣声喊道：“快来人快来人啊快救救澈！！”

云家上下被瞬间惊动，就在附近的萧云狂风般的冲了过来，他一看到云澈的样子，顿时骇然色变：“大哥，你怎么了！！”

“不要碰他！”

萧云刚要靠近，云轻鸿的厉吼声从后方传来，让他全身顿时僵在那里。

云轻鸿和慕雨柔匆匆而至，身后，数个云家长老和大量云家弟子也闻声赶来，他们看到云澈的状态和身上的黑气，全部都惊在那里。

云轻鸿一眼就看出，云澈此时的样子，和一个月前一模一样。他从金乌雷炎谷来后，从未和他解释过缘由，云轻鸿也没有主动追问，甚至还以为他已然痊愈。没想到，同样的情形，忽然又一次出现在云澈的身上。

“澈儿澈儿他怎么了？”慕雨柔脸色苍白，如果不是手臂被云轻鸿强硬的拉着，她早已不顾一切的冲了上去。

“谁都不要碰他云儿，马上告知妖后！！”云轻鸿脸色僵硬，强自镇定的道。

而他话音刚落，上空便传来惊雷一般的气爆声，妖后和凤雪児带着苍月以惊人的速度到来她们原本速度很慢，却陡然感觉到了一股可怕的魔气而这个魔气不是来自轩辕问天，而是和云澈一个月前所释放的一模一样。她们惊骇之下，以最快的速度赶了过来。

“云哥哥！”凤雪児惊慌失措的冲到云澈身边，将他黑气缭绕的身体从地上扶起。

妖后放下苍月，沉声道：“云澈，快集中意念放出太古玄舟我们马上去金乌雷炎谷！”

没有人可以体会云澈此时处在何等恐怖的境地之中。被魔气侵体尚且可怕无比，而这股魔气却是爆发在云澈的身体之中。若换做他人，根本连痛苦和挣扎的机会都不会有，几乎瞬息之间就会毙命。

“”云澈已几乎无法发出清楚的声音，但在他强大的意志力下，依然成功的唤出了太古玄舟，再准确的定位到金乌雷炎谷的入口。

空间穿梭瞬间完成，妖后和凤雪児带着云澈，又一次进入了金乌雷炎谷。

上一次，云澈虽然没有解释，但她们都想当然的认为云澈定然是和轩辕问天交手时，被他的魔气侵体从而忽然爆发，绝不会想到这股魔气会是来自云澈身体内部而这一次，她们两人都已深深的感觉到了不对劲。

时隔一月，再入金乌雷炎谷，两人又一次清楚的感觉到火焰气息比上一次变得薄弱了许多。最初的金乌雷炎谷，几乎所有的火山都在持续激烈的喷发着，随处可见沸腾的岩浆和火海。而今，近半的火山都处在沉寂状态，岩浆与火海的翻腾也远不如先前那般暴烈。

不过她们无心去管这一直在持续的异变，带着云澈以最快的速度来到了金乌雷炎谷的尽头。

“幻妖之帝幻彩衣求见金乌圣神！”妖后向着赤红色的天空呼喊道。

“求金乌圣神现身相见！”

妖后连续呼唤，答她的却是一片沉寂。直到她连续呼喊十几次后，苍穹之上终于响起金乌魂灵的声音。

“幻彩衣，为何又一次打扰本尊的安眠！”

“金乌魂灵！”凤雪児急声道：“是云哥哥云哥哥身上又出现了和上一次一样的魔气，求您救救他！”

“！”

妖后和凤雪児明显感觉到空间骤然紧缩了一下。

铮！！

金乌眼瞳终于在上空睁开，耀眼的瞳光将赤红色的天空映成了淡金之色。很快，金色瞳光锁定在了云澈的身上，短暂的沉默之后，金乌雷炎谷中响起了一声悠长的叹息。

“你们去吧，十日之内，不许任何人再踏入半步？”

“十日？”妖后面露惊色：“金乌圣神，云澈他究竟”

她话音未落，一道金芒已笼罩而下，将她和凤雪児排斥出金乌雷炎谷的世界。

啾！

一声长鸣，赤金眼瞳骤然放大，赤金色的火焰如流星暴雨般从天而落，将云澈淹没在金色的火海之中。

黑气被暴烈的金乌之炎缓缓压下，云澈压力骤减，有些艰难的坐直身体，凝聚精神，吸纳引导着金乌魂灵磅礴的力量，逐渐的，他泛黑的脸色也开始恢复正常，呼吸也开始平稳了下来。

“不过才短短一个月，为什么魔源珠会这么快挣脱封印，再次爆发？”云澈耳边响起金乌魂灵的声音。

云澈：“”

“哼，本尊已找到原因。”金乌魂灵沉声道：“你心中多了一个沉重的郁结，让你这段时间一直处在心窒和悲伤之下，从而加剧了魔源珠的力量成长！”

“连悲伤也会影响到魔源珠吗？”云澈低声道。

“悲伤与愤怒、贪婪、怨恨一样，都属于负面情绪。而强烈的负面情绪，都会刺激加剧魔源珠的力量复苏。哼，本尊倒是没有想到，以你的阅历和性情，居然也会产生如此之大的郁结。”

“”云澈苦涩的笑了笑。

“看来，你师父留给你的记忆碎片，你已经看过了。”金乌魂灵在三个月前读取云澈的记忆的同时，也读取了茉莉留给他的记忆。它比云澈更先知道茉莉留给他的话语。

云澈并不意外，他低低的念道：“人之所以是人，是因为有着完整的七情六欲。我心知我不该就此沉沦，但我无法接受我失去了仙女还有我们的孩子我也不知道我需要多久，才能真正接受这一切。”

“哼，这正是你们人类最为可笑软弱之处！若换做他人，本尊倒是可以强行封锁其这部分记忆，但以你如今的魂力，纵然是本尊也已无法强行干涉。罢了你体内的魔源珠不但摆脱封锁，且变得比上一次更加暴躁，以本尊残余之力，强行压制已颇为勉强，想要再一次封锁，不但时间要很久，而且必须依赖死亡之海。”

“这十天之内，你必须一直留在死亡之海，半刻都不许离开！”

一道金芒从天而落，将云澈带起，然后瞬间卷入无边的死亡之海中。

“既已如此，悔已无路那便尽最后之力吧。”金乌魂灵一声低叹，将自己最后的神力融入死亡之海中。

第875章 生不如死

云澈带着苏横山刚一落地，已瞬间被一大片人围了起来。出来，我可以让你们死的痛快些。”

苏横山顿时愣住，伸出的手掌无力的垂了下去。黑衣神使眼睛猛的一眯，而周围则响起大片的哄笑声，尤其是七星神府的弟子，几乎笑的前仰后合，看向云澈的眼前由先前的谨慎变得无比嘲讽……甚至怜悯。

“呵，”黑衣神使淡淡冷笑，慢悠悠的说道：“看起来，你资质虽然不错，但脑子却不太灵光……哦不，是愚蠢。”

苏浩然满脸幸灾乐祸，嚣张的吼道：“云澈，没想到六年不见，你却一来就找死！你知道站在你面前的大人物是谁吗！他可是堂堂七星神府的神府使者！你现在马上跪下来磕头赔罪还来得及，神使大人宽宏大量，说不定会赏赐你一个全尸。”

云澈目光看都没看苏浩然一眼，眼睛缓缓眯起：“我再说一遍，把关于苏苓儿的消息说出来，我可以让你们死的痛快些！”

“呵，”黑衣神使低沉的一笑：“看来，你是存心的找死！”

云澈全身未动，唯有手指，轻轻点向了黑衣神使右侧的那个神府弟子。

砰！！

“啊！！！”

一声轻微的爆裂声，瞬间带起了一道惨烈到极点的惨叫，那个神府弟子翻倒在地，胸口炸裂，暴烈的金乌火焰从他的胸腔为起点，向他的全身燃烧而去。

“呜啊啊啊啊啊啊…………”

金乌之炎的焚烧，就算是个帝君都难以承受，何况一个初期霸皇……更何况这团金乌炎是从他的身体内部燃起！他拼命的惨叫，拼命的翻滚，拼命用玄力去抵御，但云澈的金乌炎又岂是他的力量所能影响！

这突如其来的恐怖场景让所有人都大惊失色，黑衣神使也同样脸色骤变。他左侧的神府弟子连忙冲上，想要扑灭他身上的“玄火”，但手掌刚一碰触到火焰，忽然一声惨叫，两只手掌已是白骨森森……随之，白骨亦被灼烧殆尽，恶魔般的火焰沿着他的双手缓慢的燃烧，让他在极致的痛苦和恐惧中栽倒在地，和第一个神府弟子一样拼命的翻滚，嚎叫着。

金乌炎燃烧的格外缓慢，不紧不慢的吞噬着他们的身体，而这个过程，伴随着的是比他们想象中的炼狱还要残酷的痛苦。两个神府弟子的惨叫，凄厉的如同地狱恶鬼的嚎哭。他全身疯狂的翻滚、痉挛，眼眸痛苦的几乎瞪出了眼眶之外，额头上的青筋如蚯蚓一般清晰的鼓了起来！

“杀了我……杀了我……求求你们……杀了我……啊啊啊！！！”

他们拼尽全力发出的绝望声音……是在奢望着死亡。

砰！！

随着云澈眼神的变动，世间最凶戾的火焰忽然炸裂，一瞬间，两个神府弟子的身体如同被炸碎的破布一般四分五裂，散成无数的火焰碎片，而这些碎片尚未落地，便已被焚成虚无……不要说残尸，连一抹焦烟都没有留下。溅落在地的火苗瞬间将地面如泡沫般灼烧的千疮百孔。

所有人完全失声，每个人都死死瞪大眼睛，脸色苍白如纸，骤然膨胀的震惊与惊恐让他们的眼眸几欲炸裂。

苏浩然已是面无人色，仓皇后退，哆哆嗦嗦的道：“妖……妖法……是妖法！！”

黑衣神使的面孔彻底扭曲，再也没有了半点淡定和傲然，脸上的苍白彰显着他内心极速膨胀的恐惧。他脚步后退，忽然一声大吼：“所有人上……杀了他！！”

他的这声令下，惊魂未定的众神府弟子全身一震，条件反射般的一同冲向云澈。

云澈面孔冰冷，看也不看周围，手上的炎光化作蓝光，骤然一闪。

顿时，十几颗冰夷大树拔起而起，将所有冲上来的神府弟子笼罩其中，无数道冰冷彻骨的冰枝在伸展间无情的刺入、贯穿着他们的身体……但寒气之下，他们的血还未来得及流出，便已被冻结，就连生命的流失，也在寒气之下变得格外缓慢。

短暂到只有一瞬间，所有的神府弟子便已全部被埋葬在冰夷之树中，他们每个人全身都被至少数十道冰枝洞穿，就像是一只只被毒刺串起来的蚂蚱，但他们没有血流，没有挣扎，甚至无法马上死去，唯有口中发出着惊恐、凄厉到的惨叫声。

这些绝望的惨叫声重叠在一起，就像是来自阿鼻地狱的死亡送葬！

8)

第901章 自封天尊

“焚……焚绝尘！？”

坐席的角落，代表苍风皇室而来的东方休与秦无伤都是失口惊喊。

他们是第一次到来至尊海殿这样的至高之地，更是第一次见到如此多的绝世强者，在苍风国堪称顶尖强者的他们，在这里便如蝼蚁般弱小，但他们不得不来。

因为受邀不至者，杀无赦！为了苍风安危，他们不得不硬着头皮来。

他们今天终于见到这个最近被传为恐怖魔神的人时，却发现他的面孔……赫然就是他们所知晓的一个人！

先前在魔剑大会见过轩辕问天的一些七国玄者也都是面面相觑，瞠目结舌。

“这……这是什么怎么回事？剑主大人的脸……还有身形……怎么……”凌月枫惊声道。

“哼，大惊小怪。”轩辕绝向后斜了一眼，冷声道：“天尊已获得无上神力，整个人自然也脱胎换骨，有什么好奇怪的。还有，天尊现在不是什么剑主大人，而是天玄尊主！”

“是……”凌月枫连忙答应，再不敢说话。

“问道呢？”轩辕问天目光淡淡的扫了周围一眼，没有发现轩辕问道的身影。

“回天尊，”位于剑域长老队列最前方一个老者走出，躬身道：“少主本是与我等同行，但听闻昭南有一个炼器宗门藏有一把奇剑，少主一时心起，便折路想去取来玩玩，所以会稍稍耽搁些时间。不过今日如此大事，少主定然不会耽搁太久。”

“另外，少主身边有九影长老在侧，安全上定可万无一失。”

“哼，本尊从不担心他的安全。”轩辕问天轻哼一声：“这小子最近也是不长进，成天就知道四处耀武扬威，算了，不必管他了。”

轰——

轩辕问天声音一落，身体表面的一层薄薄黑气忽然爆开，霎时，所有人感觉到有一股阴森的气息在躯体和灵魂深处炸开，让他们全身骤冷，眼神发黑，一大半的人从站姿一下子瘫回到坐席上，全身瑟缩。

“呵呵呵呵呵呵……”轩辕问天一阵低沉的长笑：“看来，该来的已经差不多都来了，那么，也可以正式开始了。”

一道道或明或暗或惧的目光都集中在轩辕问天的身上，偌大的海神台，十数万个玄力或权势非凡的人，竟是没有一个人发出声音，几乎就连呼吸的声音都听不到。

这不是什么盛会，而是事关在场所有人，以及整个天玄未来命运的重要节点！！

“本尊此次召集诸位过来，是有一件大事要宣布。”轩辕问天张开双臂：“从今日开始，本尊，便是这世上唯一的天尊！真是恭喜在座的诸位，你们亲眼见证了天玄大陆历史上第一个天尊的诞生！这会是你们毕生的荣耀！”

“轩辕天尊，天威浩荡！！”

周围天威剑域的众人再次拜下，吼叫声震天荡地。

但，除了天威剑域之人，其他人却是没有一个人发出声音，更有不少人脸色阴沉如水。尤其是皇极圣域和至尊海殿的众人，大都脸色难看之极。

“呵呵呵，”轩辕问天一抬手，让剑域众人站起，然后淡淡的道：“对于本尊封为天尊一事，诸位可有疑问或异议？若有，还请尽管提出，本尊定然亲手……让你们信服。”

轩辕问天的话很是平淡，但任谁都能听出其中的阴森。

“老朽有一疑问！”

一个低缓的声音，忽然从轩辕问天的右方传来，虽然低缓，却如闷雷一般惊的所有人瞬间抬头，看向了声音来源。

轩辕问天目光一斜，笑眯眯的道：“这不是圣域的古木真人么？不知你所疑问的是何事？”

皇极圣域中，一个白发老者站出，来到了皇极无欲身侧，毫无浑浊的双目凌然不惧的看着轩辕问天。他在圣域以“古木”为名，位列圣域十二真人：“老朽想请教轩辕剑主，何为天尊。”

“问得好！”轩辕问天瞬间接过，傲然道：“天尊，便是这天下尊主，万灵之尊！世间一切，皆在本尊之手！本尊之意，便是天意，顺着生，逆者亡！本尊之言，便是天命！从者活，背者死！”

轩辕问天的狂天之语，让众人本就难看的脸色变得更加难看，这绝对是他们这辈子听过的最狂肆的言语。

古木真人的双眉沉下，沉住气继续问道：“那我们对于天尊，又是什么？”

轩辕问天倒背双手，目视着古木真人，低沉缓慢的道：“当然是奴仆，听话的生，不听话的死！”

“你！！”古木真人目光一缩，海神台上所有人都是脸色疾变。

无论是一国之帝，一域之霸，在成为主宰之时，会做的第一件事都会是安抚、平定、笼络人心。哪怕先前称霸天玄万年的四大圣地，流传于世的也都是他们描绘出的“守护”、“圣地”之名，为的，自然也是笼络民心。

但轩辕问天，他自封天尊的第一天，便是宣称他的手下，世人皆奴！

他并非是彻底的疯了……民心逆，的确可倾覆王权。但，轩辕问天的强大，已根本不惧世人之逆！甚至，他还巴不得更多的人忤逆，更多的人试图反抗，那样，他就可以更加肆意的享受踩踏和屠戮的快感，更加畅快的享受他们恐惧与绝望的眼神。

“本尊的这个回答，古木真人可还满意？”轩辕问天缓缓眯起眼睛。

“退下，不要再多言。”皇极无欲低声道。

古木真人胸口起伏，根本已是怒不可遏，反而向前一步，大吼道：“我天玄大陆玄界若能得一能力足以服众者成为玄道之尊，倒也并非什么坏事。但你……轩辕问天，你自封所谓的什么天尊，居然是为了奴役世人！”

“你……你这数月以来肆意妄为，为了抢掠玄晶残忍屠灭了上百个大大小小的宗门，还杀了我圣域十一个长老和九百多弟子……你虽从来都是恶心昭著，但以前至少还知道遮掩收敛……现在，你根本就是个泯灭人性，罪恶滔天的魔鬼，早已枉为圣地之主！你真当天下人都会因惧怕而顺从你么！你真当没有人可以制裁你么……唔！！”

古木真人的怒斥声戛然而止，眼神定格，整个人直挺挺的向后倒去，胸口，已经多了一个漆黑的圆洞。

“古木！！”

“古木真人！！！”

皇极无欲快步冲上，扶住了倒下的古木真人。在古木真人怒斥轩辕问天时，他就感觉到了不妙……因为现在的轩辕问天，根本已不是半年前的轩辕问天。他不得不全心提防……但，将古木真人刺穿的那道黑芒就像是来自虚空，他虽然察觉，但别说阻挡，连一丝反应都来不及做出。

“圣帝……”古木真人的面孔以惊人的速度变得灰暗：“千万……不……要……”

只来得及说出最后的六个字，古木真人的一双老目便彻底变成了黑色，随之，在升腾的黑气之中，他的皮肤、肌肉、血液、经脉、骨骼……全部粉碎成黑色的尘埃快速消散。

彻彻底底的湮灭，连一丝痕迹都没有剩下。

所有人都亲眼目睹着这一幕，每一个人都眼瞳瑟缩，背脊发寒，全身冒汗，心魂中翻腾着强烈到无法形容的巨大恐惧。

传闻其他三圣主联手都在轩辕问天手下惨败。古木真人虽然是强大的八级帝君，但也不可能是轩辕问天的对手，甚至轩辕问天一个照面轰杀他，都不会太过让人惊讶。

但，轩辕问天距离古木真人数里距离，居然瞬间让一个八级帝君化作尘埃，尸骨无存，他周围还有无数圣域强者，甚至圣帝皇极无欲就在他身边不到三步距离，居然没有一个人做出哪怕轻微的反应。

而反观轩辕问天，他自始至终动都没动一下，连手掌都一直背在身后……唯有一道身上闪过了一瞬诡异的黑光。

这样的场景，这样的强大，已完全超出了他们理解的范畴。

这简直是传说中的鬼神才有的能力！！

“这就是在本尊面前不听话的下场。”轩辕问天一脸淡笑，仿佛灭杀的不是一个强大的八级帝君，圣地真人，而只是踩死了一根拦路枯草：“你们还有谁要亲自试一试么。”

“天尊杀的好！”一个剑域长老大叫道：“竟敢出言对天尊不敬，已是罪不容诛。天尊亲自出手，也算是便宜他了。”

“轩…辕…问…天！！”

皇极无欲缓缓站起身来，一直竭力保持平静的面孔已是扭曲起来，全身也浮起有些失控的玄气：“我皇极圣域屹立万年，虽无大善，但亦从无大恶，也算从不负圣地之名！岂能与你这等妖魔为伍！！”

皇极无欲带着深深愤怒的几句话，无比明确表明着自己的立场。也让所有恐惧战栗中的玄者精神微震。

“圣帝……”皇极圣域的众人也都抬头，看向了皇极无欲。

“哦？”皇极无欲转过脸，嘴角斜起阴森的淡笑。

“我皇极无欲活了两千余载，自认怕死，但更不齿在你的手下苟活！我皇极圣域不可覆灭，但如果只能在你泯灭人性的妖魔手下苟存，那我皇极无欲……宁肯亲手埋葬这万年圣域！！”

——————————————

【天毒珠虽然完整了，但不要指望它的毒力现在能有什么作为，纯渣渣而已。在沧云大陆时也就那样，被云谷捡到时毒力就属于重残中的重残，才刚刚恢复一丁点就被云澈给一夜打回解放前。现在毒力重新苏醒，也才是沧云时的一成而已。毒力如此亏损并不是没有原因……你们以为“万劫无生”真的是邪婴万劫轮一个至宝的力量释放出来的么，它又不是专业玩毒的……】

【不过天毒珠毒力完全恢复是肯定的，也就需要个两三万年的时间。】

【虽然实战可能用不上，但让它恢复毒力可不是用来看着玩的。比如拿来阴人的话…………】

第586章 金乌魂灵

到来金乌雷炎谷前方的人，正是小妖后。

站在金乌玄阵面前，她灰袖轻拂，手臂抬起，缓缓托起妖皇玺，顿时，妖皇玺所释放的光芒一下子变得更加深邃炽热，并且缓缓闪动起来，闪动的频率与玄阵中心的金乌影像完全一样，似乎是产生了某种共鸣。

小妖后伸出左手，修长的手指轻轻一划，顿时，一滴殷红的血珠从她的指尖飞出，落在了妖皇玺之上，霎时，妖皇玺火光闪动，一道赤金色的火苗飞窜而起，环绕着妖皇玺熊熊燃烧，久久不灭。

小妖后的手指伸展，轻然舞动，顿时，又是一滴血珠从指间飞出，划着猩红的轨迹直飞金乌玄阵，点落在了玄阵中心的金乌影像上。一团同样的赤金色火焰，在玄阵中心燃烧而起。

小妖后手握妖皇玺，飞身而起，将妖皇玺碰触到了玄阵的中心，顿时，两团由她的妖皇之血所燃烧的火焰融合到了一起，妖皇玺发出了一声嘶鸣，金乌玄阵也嘶鸣阵阵，随之，交融中的两团火焰在一瞬间同时熄灭……

而封锁着金乌雷炎谷的玄阵，也在这一刻快速淡化，直至完全消散。

那条通往金乌雷炎谷的唯一入口，毫无遮掩的呈现在了小妖后的身前。

小妖后眸光平静如水，她收起妖皇玺，娇小的身体掠起一道寻常人的肉眼都无法察觉的灰影，无声的没入金乌雷炎谷之中……

再有半个月，便是金乌雷炎谷开放之期，五年的时间，其中已是重新孕育了大量的火灵与雷灵。这里的大地是赤色的，天空却又是紫色的，视线之中，无数的火焰在摇摆，无数的雷光在嘶鸣，偶尔地面会忽然窜起数十丈高的火浪，或是落下咆哮的雷霆……这里与外界明明只有一个金乌玄阵相隔，却仿佛是法则与构成完全不同的两个世界。

小妖后速度全开，直线向北，任由火焰与雷光轰击缠绕在她的身上，只是这些火焰与雷光再怎么肆虐，也无法伤害到她一丝一毫。而一些有了中等意识的火灵在感知到她身上的气息之后，都会快速的逃离，不敢靠近。

金乌雷炎谷广阔无比，小妖后将所有的力量都集中在速度之上，没有任何的保留，速度快到了便如骤然闪动的雷光，而即使如此，一个多时辰过去，她身边依然是雷电与火焰的世界，不见尽头。

整整两个时辰后，一个被赤金色火焰完全包裹的山壁出现在前方，小妖后身影一转，落在了山壁之前，她的面前，是一个和封锁金乌雷炎谷的极为相似的金乌玄阵，只是这个玄阵要小上三分，金乌影像也更加的深邃。

小妖后一直冷寂的眸光终于出现了刹那的动荡。这里，早已不是她第一次到来，但这一次，她的心境和以往全然不同。以往，她唯有无奈和渴望，而这一次……她手中握着已经归来的妖皇玺。

手持妖皇玺，小妖后不再犹疑，缓步走向前方，在她的身体碰触到玄阵之时，妖皇玺火光闪动，一团爆裂的火焰蔓延而出，包裹住小妖后，带着她的身躯缓缓的没入到玄阵之中……

小妖后眼前的世界顿时切换，从雷与火的世界，一下子踏入了一个完全充斥着金黄色的无边世界。

手握妖皇玺，小妖后单膝跪地，恭敬的道：“幻妖王族第十二世帝王，金乌血脉第十一世传承者幻彩衣，拜见金乌圣神。”

“哈哈哈哈哈哈……”

小妖后的声音刚落，一个肆意的女人大笑声便在这金黄色的世界中响了起来。这个声音似乎是来自天际，又似乎近在耳边，纵然是小妖后高至五级君玄境的强大玄力，都在这个声音之下气血颤荡。

“你们幻妖王族已是迟了百年未至，今日终于到来，却是个女子。看来，本尊与你们一族的缘分已是尽了，你还来做什么！”

女子的声音如同烈火，她的话让小妖后心生不解，她抬首道：“父皇与皇弟在百年前相继遇难，妖皇玺也遗失百年，近日方才寻回，所以迟至百年。我虽为女子，却是我妖皇一族如今唯一的直系传人，继承着纯正的妖皇之血。请金乌圣神赐予我《金乌焚世录》与始祖血脉，重振妖皇一族。”

“赐予你金乌焚世录与始祖血脉？哈哈哈哈！你真是可怜而又天真，你难道没听清本尊刚才所言吗？从你进入之时，本尊便知与你族的缘分已是尽了！”

“金乌神圣此话何意？”小妖后皱眉不解道。

“何意？你果然足够天真！你妖皇一族这万年之中共历十世妖皇，这十世妖皇，皆为男性！从未有过女性，你难道以为这只是单纯的巧合和世俗的男尊女卑吗！哼，看来你一直都并不知晓，以你们凡人之躯，能承受金乌始祖之血的，唯有男性！”

小妖后如遭雷击，全身微颤：“为什么！我虽为女子，但同样为妖皇一族的直系传承者……”

“与你是否是妖皇一族的继承者无关！只因你是女人！”火焰般的女子声音毫无留情的道：“男体为阳，女体为阴，以凡人女子之躯，驾驭平凡玄火尚可，哪怕是凤凰、朱雀之炎都可，但我金乌之炎是世间至烈至阳之火！不容半点阴气！你如今仅是继承着稀薄的金乌血脉，便已是被昼夜焚体焚心，痛苦不堪，而且寿元大减，若是承受始祖血脉，你的内气将彻底大乱，终日痛不欲生！”

“再加之你目前尚是处子之身，体内元阴尚存，若承始祖之血，不出三日，便会血脉炎力暴.动，五内俱焚而亡！”

小妖后：“！！！！”

幻妖界十世妖皇，的确皆为男性，但是，从未有人觉得这有什么奇怪，因为男子为皇，本就是天经地义，女子为皇，反而会不正常。金乌血脉会伤女子之身，这一点幻妖王族的人都一清二楚，尤其是有着直系血脉的妖皇之后，从来都是先于妖皇而去，没有一个寿元超过千年……从无例外。

这些，小妖后自然心知……但绝没想到，女子之身，哪怕是妖皇之女，竟是根本不能承载始祖之血……也就不能修炼《金乌焚世录》。

所有的希望如同化作冰冷的寒泉之水无情的浇灌在她的心魂之上，她怔怔许久，想着妖皇一族目前的处境，不甘心的喃喃道：“难道，真的一点可能都没有吗……金乌圣神，你明明也是女子之躯……”

“哈哈哈哈！”火焰般的声音张狂大笑：“神灵之躯，岂实你们凡人之体所能并论！若说可能……哼，倒也不是没有，那就是得到拥有朱雀或凤凰血脉的男子元阳滋养！但这幻妖界，从无凤凰与朱雀的遗留之力，也断然不会存在这样一个男子，你死心的离开吧！”

金乌之音在提到“凤凰”与“朱雀”时，明显表露着深深的不屑。

小妖后垂首闭目，久久无言，不肯离开。火焰般的女子声音再次响起：“不要再抱有幻想，再不要奢望让本尊出手助你！本尊是金乌血脉与灵魂的分离体，在金乌遗留的意志下终生不得离开此地！本尊自万年之始，已赐予你们霓虹彩雀一族万年荣华，成就万年妖皇一族！与你一族缘分既尽，也是天意所归！你去吧！”

“至于这妖皇玺，待你死去那日，妖皇血脉断绝之时，也自会随之消散！”

金乌魂灵的声音落下，金黄色的世界也顿时崩塌，周围，又变成了雷与火的世界。小妖后依然跪在那里，久久没有动作和言语，如若失魂……

————————————

慕家可谓是迎来了这一百多年来最热闹的一天。

在云澈答应一起回慕家时，慕飞烟就第一时间传音家中，偌大的慕氏家族顿时从上到下忙作一团，简直比小妖后莅临还要闹腾几十倍。

慕氏一族的族地要比云家大上一半，再加上云家势衰，气势之上，慕家也要胜出云家许多。

慕老爷子拽着云澈一马当先的进门，一路哈哈大笑，神采飞扬，直看的那些慕家子弟瞠目结舌，甚至怀疑这个平时向来是不怒而威的家主是不是被什么鬼怪给附了身。

慕飞烟亲自带着云澈逛了慕家一圈，一路口上不停，大笑不止，唾沫星子乱飞，把那些慕家弟子唬的一个个像是大白天见了鬼。逛完慕家，时间已是临近傍晚，慕飞烟把一行人带到自己的庭院，然后毫不犹豫的将自己珍藏了几百年没舍得喝的玉参茶一股脑全拿出来……慕雨白三兄弟在捧着茶杯时，两只手都在发抖。这玉参茶一两万万金，他们三兄弟平时就是偷偷嗅一嗅，都要被老爷子给骂出去，今天居然托外甥的服……喝上了！

“来！澈儿，这是外公送你的见面礼，快看看喜不喜欢。”慕飞烟哈哈大笑着将一个散发着寒气的冰玉盒子放到云澈手中。

“谢谢外公。”云澈接过，然后直接把冰玉盒子打开，巴掌大的盒子之中，躺着一枚小指大小的狭长水晶。乍看之下，这似乎和一枚普通的冰凌无疑，只是它散发的寒气，却透着一股无法形容的神秘感。

在看到这枚“冰凌”时，慕氏三兄弟同时眼睛圆瞪，口中的玉参茶“噗”的喷了出来，并伴随着杀猪般的嘶哑咆哮声……

“天绝寒晶啊啊啊啊！！”

——————————————

第693章 迟知的罪魁祸首

云澈不再说话，缓步走了回去，重新坐到了紫极的面前。

“楚月婵一事，老朽的确是甚感……”

“不必说了。”云澈一抬手，他脸色虽然已是一片平静，但眉头依然稍微收紧着：“我委托你们黑月商会寻找楚月婵一事，现在撤销！至于酬金，我也没必要支付了。你们不需要再告诉我你们得到的所谓‘结果’！”

“之前有污你们黑月商会的话，我收回……但有一句话，我有必要再说一次……”云澈语气无比坚决的道：“你们找不到她，只能说明你们情报能力不过如此！她没有死……绝对没有！！”

小仙女，你一定不会有事的。我们的孩子……现在也已经四岁了……你们现在一定在一个很隐秘、很安全的地方安静的生活着……如果他是一个男孩，他一定已经开会学会怎样保护你……如果她是一个女孩，一定和你一样美丽……

在找到你们之前……就算是天王老子说你们已经不在人世，我也绝不相信！

“呵呵，老朽只能希望一切，皆会如你所愿。”紫极淡淡一笑：“如此结果，老朽也是甚为惭愧。为表歉疚，老朽便免费告知一个在寻找楚月婵之时所探知到的消息……而此事，和楚月婵有关，你定然会感兴趣。”

“和她有关？”果不其然，云澈的目光猛的一凝：“请紫前辈告知。”

紫极轻饮一口茶，徐徐道：“当年，你从天剑山庄的御剑台下生还脱离后得知楚月婵之事时，可曾疑惑过，为何此事竟然会闹得天下皆知？”

紫极的话，让云澈的脸色顿时微变，他沉声道：“当然疑惑过！以紫前辈的见闻，应该知道冰云仙宫在苍风国是怎样的威望与地位。苍风国人皆知冰云女子都是终生清冷玉洁，不染凡尘，楚月婵还是是冰云仙宫的冰云七仙之首，她忽然有孕在身的事若是传出，必定会对冰云仙宫的声名造成极大的冲击。所以，得知此事，冰云仙宫必定会全力封锁消息，绝不容许此事传出。天剑庄主凌月枫曾经苦恋楚月婵……而就算没有过这回事，他也不会不明白其中的厉害关系，也一定会马上封锁消息，不会让此事被更多的人知道。但我重见天日后，看到的结果却是所有人都清楚的知晓此事。”

“当年我虽然为此疑惑过，但也并没有去刻意的深究。因为就算马上封锁消息，也无法确保一定万无一失……紫前辈，你要告诉我的事……”云澈的脸色逐渐沉下：“难道这件事，是有人刻意散播出去的？”

从之前云澈对“楚月婵已死”的反应，紫极已然可以预料到自己告诉他这件事的后果，他微微点头：“没错。这件事，的确不是消息封锁的疏漏，而是被人刻意散播出去……而将此事传出，并推波助澜的，便是你刚才提到的天剑山庄庄主凌月枫之妻……轩辕玉凤。”

云澈猛的站起，微缩的瞳孔瞬间升腾起冰冷的怒意与杀意。

当年，正是因为楚月婵有了身孕一事被世人皆知，为了冰云仙宫的门规与清誉，宫煜仙不得不将楚月婵逐出……更严重点甚至可以赐死。而，如果此事不被外人所知，楚月婵回到冰云仙宫后，会受怒斥，会受责罚，但至少不会被逐出冰云仙宫……甚至在楚月婵的坚持之下，腹中胎儿都可保下。断然之不至于带着腹中胎儿孤身流离在外……至今毫无音讯……

原来，这一切竟然有罪魁祸首！

过了好一会儿，云澈才缓缓的坐下，半睁的瞳眸里，荡动着近乎漆黑的阴霾。

一直等他身上的煞气被缓缓压下，紫极才淡淡的问道：“看你的样子，似乎并没有太过诧异。”

“……凌月枫当年苦恋楚月婵，而且持续整整十年之久，为了见她一面甚至不惜放弃尊严，却最终都未能如愿。”云澈似乎已经平静下来：“这件事，苍风玄界可以说每个人都听闻过，轩辕玉凤身为凌月枫之妻，没有不知道的理由。女人善妒，实力或者背景越是强大的女人越是如此。对于楚月婵，她自然怀有妒意。更有可能，当年楚月婵因苍风排位战而身处天剑山庄那些天，凌月枫做了什么不该做的事，让轩辕玉凤看出他对楚月婵心意未绝，因而更生嫉恨，所以在知道了楚月婵怀有身孕一事后……”云澈的声音再次杀气森森：“做了这种下作的事！”

“呵呵，我所知晓的缘由，确是与你所猜测的相差无几。”紫极很是平淡的笑了笑，继续说道：“从你过往的经历来看，你是个有恩必还，有怨必报之人，你会如何处理此事，我自不方便过问……不过，轩辕玉凤此人，你可了解吗？”

云澈平静的道：“我听闻，她原本是属于天威剑域的人……尤其是她的姓氏！‘轩辕’此姓，只存在于天威剑域。”

“‘轩辕’一姓，目前的确只存于天威剑域，不过天威剑域的人，却并非都是以‘轩辕’为姓氏。”紫极缓缓的道，他的这句话，云澈自然知晓，因为他所知道的凌坤，就不是以“轩辕”为姓：“相反，以‘轩辕’为姓者很是稀少，整个天威剑域，即使包含轩辕玉凤在内，也堪堪只有三十人而已。”

“而天威剑域的剑主轩辕问天……以及历代的剑主，都是以轩辕为姓！”

“天威剑域的始祖……也是复姓轩辕！”

“难道说，以轩辕为姓的人……是天威剑域的始祖一脉？”云澈皱眉问道。

“不错。”紫极颔首，他变得深重起来的目光在给予着云澈警示：“轩辕玉凤的父亲，是天威剑域排位第九的长老——轩辕绝。天威剑域以剑为尊，若有足够的剑之造诣，便有进入天威剑域的可能。但后人若是天资低劣，便会被驱逐……天剑山庄的始祖便是如此。而‘轩辕’一脉却是绝不相同，作为始祖一脉，他们是天威剑域地位最高，最为尊贵的存在，就算是个彻头彻尾的废人，也永远不可能被驱逐，反而会享受着天威剑域最顶级的待遇和资源。”

在当初听秦无伤说起轩辕玉凤与天威剑域的剑主轩辕问天是同姓时，云澈便知道轩辕玉凤的身份绝不简单，但没想到竟是不简单到如此程度。紫极的话无疑是在告诉他，若是动轩辕玉凤……那无疑是在招惹天威剑域最核心的始祖一脉！

“因天剑山庄的始祖是出自天威剑域，天剑山庄千年来一直都在竭力想与天威剑域重建联系……哪怕只是丝微的联系，也是为自己寻到了一个巨大的靠山。天剑山庄在苍风国虽然无人可及，但断然不会被天威剑域放在眼里，但后来，为了在苍风国有一个可以探听消息的触角，天威剑域便不再拒绝天剑山庄的供奉，偶尔还会有所反馈，如此，自然让天剑山庄欣喜若狂。此后，每年的供奉更是挖空心思，绝不中断。”

“天威剑域此举，本只是单纯的利用天剑山庄为苍风国的‘触角’，然而谁都没有想到的是……在三十年前，凌天逆带着凌月枫前往天威剑域供奉献礼时，轩辕绝的独女轩辕玉凤竟对凌月枫一见痴情。”

“轩辕绝虽已一千七百多岁，但其女轩辕玉凤当时却只有不到双十之龄，正是情窦初开之时，听闻凌月枫年轻时俊雅无双，英姿不凡，轩辕玉凤会中意于他，倒也并不惊奇。但轩辕玉凤身为天威剑域始祖一脉，身份何其尊贵，而凌月枫不过是一个弃徒的后人，两人身份可谓天壤之别，轩辕绝自然绝不同意此事……但那轩辕玉凤性情却是无比刚烈，先是以死相胁，后不惜自废玄功，永离天威剑域。”

“呵，那还真是个痴情之人。”云澈一声冷笑：“搭上这样一个天威始祖的后人，天剑山庄的这尊大靠山可就死死抓住了，就算那轩辕玉凤丑如母猪，凌天逆和凌月枫也绝对不会拒绝……轩辕玉凤如此刚烈决绝，估计少不了凌月枫一大堆的承诺蜜语海誓山盟啊！”

“呵呵呵呵，”紫极淡淡而笑，他的表情明显是在认可着云澈的话：“那之后，轩辕绝愤怒之下，宣布断绝与轩辕玉凤的父女关系，并将她和凌月枫一起轰出天威剑域，并称永世不再相见。”

“呵，看来他虽然名为轩辕绝，但也没对自己的女儿绝情到底，否则，早就出手把凌月枫给杀了。”云澈依然冷笑。

“毕竟，轩辕玉凤是他唯一的女儿。”紫极继续道：“后来事情渐过，怒气渐消，轩辕玉凤和凌月枫成婚后又先后有了两个儿子，轩辕绝也是不得不接受凌月枫这个女婿了。几年前，轩辕玉凤带着两个儿子，以及凌月枫一起重回了天威剑域……听闻轩辕绝对轩辕玉凤的两个儿子，尤其是小儿子凌杰甚为喜爱，还主动提出要亲自教导他。天剑山庄的靠山，也自然是倚的越来越稳固了。”

“你若无法放下此事，想要惩戒轩辕玉凤……万万要三思慎行。”紫极目光幽远深邃，以长者之姿。平和的劝导着显然无比在意此事的云澈。

“……”云澈放在石桌上的手掌微微收拢，相比于轩辕玉凤的身份，他更在意的……是她毕竟是凌杰的生母！

“紫前辈想让我知道的，我已经知晓的差不多了。”云澈抬头看向紫极，平静的近乎淡漠：“我的确是个有仇必报的人，轩辕玉凤这件事，我虽然迟了这么多年才知道，但绝不会善罢甘休，该讨的账，一分都不会少。对于紫前辈免费告知我此事，我甚为感激，但，请紫前辈千万要记住一件事……”

“我这个人，极其讨厌被人算计和利用……无论是谁！”

云澈的目光，陡然凝实的如同化作两支利箭，让紫极的呼吸顿时出现了刹那的停滞。

第701章 神凰大乱

凤熙洛死了，死在了云澈的手上……而且是真正的死无全尸。凤凰长老、弟子全部惊呆。虽然刚才凤熙洛的命就捏在云澈的手上，但他们所有人潜意识里，都没有想过凤熙洛会真的丧命。因为他可是神凰皇子，在这天玄大陆有着最尊崇身份的人物。这天下，有谁真的敢杀了神凰皇子。

凤横空也同样没有想到，尤其是云澈在亲口说出“要为苍风着想”，还说出三个条件时，他心下愈加笃定云澈绝对不敢做的太绝。他开始步步逼近，声色俱厉，本以为云澈会因此而惊慌以至露出破绽，却怎么都没想到……他竟是在他迈出第二步时，直接下了死手！！

让他这个神凰帝王、凤凰宗主，眼睁睁的看着自己最宠爱的儿子在眼前化成灰烬。

“你……你……”凤横空的每一根头发，乃至全身每一根.毛发都窜起了赤红的火焰，双瞳更是变得血红一片，全身煞气之重，所有的凤凰长老都见所未见：“你给朕……死！！”

凤横空在极怒中猛然出手，右手成抓，直取云澈的喉咙，全身毫不控制，疯狂释放的玄力一瞬间涌成一股庞大的火焰洪流，如一头愤怒失控的巨兽扑咬向云澈的全身。

在凤横空出手的同时，大长老凤非烈、二长老凤非然，以及太子凤熙铭也同时出手，一个巨大的凤凰领域被凤熙铭铺开，完全笼罩了云澈所在的空间，而两大长老的玄力凝成两个相似的玄阵……玄阵之中释放出一股巨大的吸引力，让云澈逃无可逃。

“孽畜……受死！！”

轰！！！

这是凤凰宗主极怒之下的凤凰之火，爆发的那一刹那，单单是外溢的气浪，便将数千凤凰弟子狠狠的冲飞出去，一时间惨叫一片。

直散到百丈之外的火光之中，一道人影冲天而起，遥遥的浮在了高空之上。云澈俯视着下方，全身毫发无伤，脸上带着淡淡的快意冷笑：“凤横空，亲生儿子死在自己面前的滋味如何？是不是很痛苦，恨不能把我千刀万剐？呵呵……那你可知你害的我苍风多少人承受了远胜你千万倍的痛苦！！”

“云……澈！！”凤横空的声音在剧烈的哆嗦，他这辈子，都从未如此愤怒，如此怨恨过：“朕……今日必……亲手将你……碎尸万段！！”

呼！！

混乱的气爆声中，十三个凤凰长老同时冲天而起，霸玄境界的凤凰之炎也随之冲天而起，直漫苍穹，一瞬间便将云澈完全淹没……但，遮天的火光之中，传来的却不是云澈的惨叫，而是他的狂笑声：

“哈哈哈哈……凤横空，老实说，我刚才还真担心你直接答应了那三个条件，不然我还真不好意思杀了你的儿子。不过，你果然没有让我失望。”

“今天，我暂且只杀你凤凰神宗一人。明日，我还是会赏赐你们凤凰神宗赎罪的机会，但明日的机会，可就没今日这般仁慈了。而不听话的后果，也可就不是只死一个人这么简单了！”

凤非烈暴怒着咆哮：“死到临头，还敢口出狂言，你这个毁掉凤神像，杀我十四皇子的孽畜，还在做梦想着能活着离开这里吗！！”

玄气爆发，凤炎升腾，不但是十几个长老同时出手，而且被杀皇子的愤怒与屈辱之下，他们的出手，都是没有半点留情的死手，甚至都没有心思去顾及周围玄力修为较低的弟子。

云澈的身影变得虚幻，然后瞬间向五个方向分散出五道一模一样的影子。这五个身影的速度都奇快无比，全部从十三个长老的合围中飞射而出，就连虚影都没有被他们碰触到。

随着残影的消散，云澈的真身在他们愣神间早已摆脱了漫天滚动的凤凰火焰，出现在了数十丈之外，并在狂笑声中极速远去。

“凤横空！接下来的时间，好好的享受这场专门赐给你的美妙游戏吧……哈哈哈哈！！”

十三个凤凰长老一起出手，竟然瞬息之间就被对方遁离，他们震惊之余，更是恼怒的胸腔几乎要炸开，疯了一般的向云澈遁去的方向追去：“还想跑！！今天你就是……”

刚展开追及的众凤凰长老口中的咆哮声快速的变弱，就连速度，都逐渐的变慢，到最后全部不约而同的停下，呆呆的看着云澈飞离的方向，如同忽然掉了魂一般。

因为云澈的速度，实在太快了。

他飞行之时，身上所释放的玄力气息只有王玄境界，而且还是王玄初期，但他的速度，却是快到了堪称惊天地、泣鬼神。这些凤凰长老都是中期乃至后期的霸皇，强横玄力催动之下的速度何其迅疾，但，仅仅三息，云澈便从不到五十丈之遥，便遁至了他们视野的极处……下一息，便彻彻底底的消失在了他们的视线之中。

而且，还是在他们全速追及的状态之下。

十三个凤凰长老在呆滞之中，无不狠狠的吸了一口气凉气……这究竟是什么速度！！

这样的速度，怎么可能是出自一个只有王玄气息的年轻人身上。

快到了……让这些强大的凤凰长老只追了三息就直接绝望的放弃追及，眼睁睁的看着毁他们凤神像，杀他们皇子的人就怎么安然无恙的离开。

不仅仅是上空的十三个长老，所有目睹到云澈速度的人无不是惊的目瞪口呆。方才凤熙洛落到云澈手中，他们以为是自己太过大意，此时才知道，让他们凤凰神宗承此大难的，分明是鬼神一般的速度。

凤非烈的眼眉在狂跳中收紧，然后猛然想到什么，惊声道：“那是……幻光雷极！？”

“什么？”凤非然惊然转头：“幻光雷极……那不是盗神族的绝技么！而且只传子嗣，绝不外传。目前普天之下，能施展幻光雷极的应该只有鬼影圣手花洺海才对，他云澈怎么可能……”

“你们在磨蹭什么……还不快追！追！将他碎尸万段！！”

凤横空已明显失控，身为凤凰宗主，却是被人当着全宗之面活生生把亲生儿子轰成碎片，打击之大，纵然是一宗之主，一国之帝也难以短时间平静下来。

“父皇，你先冷静下来……云澈他逃不出我们凤凰神宗的天罗地网的人。”凤熙铭上前安慰道。

“宗主……你一定要节哀。十四皇子的事……我们一定会给他讨回公道的。”众长老纷纷向前，每个人都是一脸怒色与痛色。

“……”凤横空深深的吸了一口气，缓了好一会儿，他总算是稍稍平静下来，他转过目光，看向凤熙洛被云澈轰灭的地方，以他霸玄巅峰的目力，别说残尸，连他身上的一丝衣角都没能找到。

凤横空双手攥紧，颤抖的几乎要把所有的手骨都捏断，声音，却是一片吓人的平静：“派出宗中所有闲置弟子……不惜一切代价追杀云澈……找到了……格杀勿论！！”

“是！儿臣这就去吩咐。”凤熙铭点头，然后快速离开。

“二哥，”凤横空喊住大长老凤非烈：“你亲自传音给雪児，就说宗中近日有贵客到访，朕不便抽身，也不适合她回来……让她安心在栖凤谷住一段时间。”

“另外，这段时间，你亲自监视凤凰山脉中的凤凰大阵！”

凤非烈瞬间明白了凤横空的意思，缓缓点头：“宗主放心。”

凤横空闭上眼睛，全身在愤怒的颤抖，脸上则满是痛苦之色。他对凤雪児的珍视超过生命，从不忍心在任何事上欺瞒她半分。她昏迷三年后醒来，他本是欣喜若狂，但这短短几日，他却是不得不接连欺骗于她。

不过，他的担心是完全多余的。因为云澈根本不会去找凤雪児。相反，在确认凤雪児并不在宗中，而应该在栖凤谷之后，云澈反而舒了一口气。他宁愿希望凤雪児一直不要出现……若她出现，他真的会不知道如何去面对。

————————————

凤神像被毁，十四皇子被杀，凤凰神宗大乱一片，乃至整个神凰城都开始满城风雨。大量的凤凰弟子涌入城中各个角落，甚至边郊区域，如一群被逼急了的没头苍蝇般寻找着云澈的下落。

凤凰神宗在神凰城区域自然有着极其密集的眼线和情报网，再加上大量弟子倾巢出动，本以为云澈绝对无处循形，但，从正午，一直到日落，整个皇城乌烟瘴气，人心惶惶，却别说将云澈拿下，连他的一丝影子都没有寻到。

神凰城的中心，黑月商会的第七层最边缘，紫极站在布满着特殊玄阵的透明窗前，俯视着气息躁动的神凰城，眼瞳中不断的荡起波澜。

“唉，真是让人无法捉摸的人。”紫极自语自语的低叹：“我虽然猜到他或许会杀人立慑，没想到……他竟然直接杀了一个皇子。这分明是只有完全失去理智的疯子才会做出来的事。”

“但之前与他交谈，他又应该是不想和神凰帝国成为彻头彻尾的死敌……毕竟，以他的性情，不会不考虑苍风国的处境和未来。”

“两者如此矛盾，他到底想要做什么……”

嘶……

一声常人无法察觉的轻微响动声在紫极的耳边响起，他伸出手指，在空气中轻轻一点，顿时，一个半寸大小的玄阵瞬间形成，其中传来一个人刻意压低的声音：“找到云澈了。”

“哦？他现在在哪？”紫极问道。

“在城东南两百里之外的一处小山地中，穿着没有改变，也并未易容。”

“……未掩衣着容貌，竟能在未被凤凰神宗察觉的状态下脱离到神凰城之外。”紫极的脸上露出些许的不解和惊容。他自认换成自己也无法做到，甚至可以说应该没有人可以做到，除了……

脱离和毫无痕迹的脱离，是全然不同的两个概念。

“你们能找到他的所在，他也有很大可能发现你们了。”紫极道。

“的确如此。但如您所言，看到我们身上的黑月标识，他并未攻击我们。似乎仅仅是睁了睁眼睛，然后继续……继续……”

“哦？他在神凰城外做什么？”

“……好像是睡觉。”

“……”

“另外，根据凤凰神宗的内部消息，他离开时使用的身法迅如雷光……似乎盗神一族的幻光雷极！”

“幻光雷极？”紫极的眉心猛的一挑，以他所在的层面，“幻光雷极”四个字也是如雷贯耳。因为幻光雷极是连四大圣地都承认的天下第一身法玄技，其隐匿气息、奔行远逸的能力可谓天下无双。一个有幻光雷极在身的王座，全力隐匿之下，连一个霸皇靠近十步之内都难以发现，极速逃逸之下，霸皇也只能跟在屁股后面吃灰。

盗神一族目前只剩一个传人！那个传人的玄力修为直到现在也才只有王玄境初期，却是威震天玄，连四大圣地都无人不知……便是因为幻光雷极！以王玄初期的玄力，却能在凤凰神宗之中数进数出而毫发无伤，幻光雷极之强大，可见一斑。

“此事可确认？”紫极皱眉问道。据他所知，幻光雷极向来是直传子嗣，绝对不外传……甚至连亲生女儿都不传。而且四大圣地这个层面一直有所传闻：日月神宫因垂涎幻光雷极，曾暗中搜寻盗神族下落数代，期间有威逼，有利诱，甚至下过毒手，但全都未能如愿。

面对日月神宫，盗神族都绝不肯将幻光雷极泄露，又怎么会出现在云澈的身上。

“盗神族这一代的传人花洺海这几年间曾潜入凤凰神宗数次，有两次因触动玄阵而被察觉，从而遭到数名凤凰长老追捕，但都借助幻光雷极而逃脱。一些凤凰长老也因此对施展幻光雷极时的玄力波动有所熟悉。而云澈遁走时的身法气息很是相似……但这些也只是猜测，并未确认。”

“……”紫极长时间沉默，然后淡淡的道：“随时关注云澈的动向，但不要打扰到他，更不要透露他的任何事给我之外的任何人。另外，让驻于苍风国的人这几天集中关注苍风皇城的动向。”

“属下明白。”

“等等……那个叫焚绝尘的人，也不要弄丢了行踪。”

“是！”

——————————————

第734章 “违逆天道”

“若无意外，她应该是历史上第一个得到凤凰魂灵全部传承的人……或者说，这已经不能称之为简单的传承，而是将自己的存在完完全全赋予了一个人类。而对于傲然于世的远古神灵来说，将自己的最后存在完全转化成一个卑微人类的力量，连残魂都不遗留，根本就是毁灭自己身为神灵的最后尊严，是远古神灵根本不可能做出的事……凤凰神宗的凤凰神灵会这么做，定然有着某种极为特殊的原因。”

茉莉的心海之中，浮现起当初在幻妖界金乌雷炎谷之中，金乌魂灵所说的那一番惊人之语……

“那你说我……嗯，不会对雪児造成负面影响，是为什么？”云澈问道……显然，这才是他最为关心的问题！

“因为你有龙神血脉，而且还兼具龙神之髓与龙神之魂！虽然你的龙神传承不如凤雪児的凤凰传承那样完整，但你的躯体也可勉强称作是‘龙神之体’了，与凤雪児的‘凤神之体’相应！”茉莉平静而认真的道：“你可还记得五年前，玄力尽废，命脉垂危的楚月婵是如何恢复过来的？仅仅只是依靠你的龙神元阳，她不但命脉、伤势完全恢复，玄力还直接突破！”

“拥有凤神之体的凤雪児，是极好的双修炉鼎，尤其是其凤凰元阴，能让得到它的男人身体、血脉、玄力直接升华！而拥有龙神之躯的你，对女人来说，同样是极好的双修炉鼎，虽然你早就没有了元阳，龙神之力也不如凤雪児的凤凰之力那般精纯，但龙神之力的层面，毕竟要超越凤凰之力，不但不会污染阻滞她未完全觉醒的凤凰之力，反而会加快其觉醒，并且会让她拥有更强的体质和生命力。”

“如今，你的金乌炎力远胜凤凰炎力，是因你的金乌血脉浓度是凤凰血脉的三倍，金乌焚世录的境界，也要超过凤凰颂世典，但，你若得到了凤雪児的凤凰元阴，并在之后与她多次阴阳交.合的话，或许状况，就会完全的反过来。”

“这样啊……”云澈的手指敲击着下巴，一边消化着茉莉的话，目光逐渐变得灼热起来。

“是不是在想着如何哄骗凤雪児来对她下手呢？”茉莉低声道。

“嗯，毕竟雪児……哦不……不是，绝对没有！”云澈慌不迭的摇头，义正言辞的道：“雪児这么天真纯净的女孩，我怎么可能会忍心做……呃，伤害她的事！再说，就算我真的想……我也打不过她啊。”

“哼，”茉莉不屑之极的冷笑，云澈的话就算能骗的了全世界所有的人，也骗不了茉莉，她冷冷的道：“论实力，小妖后要胜过如今的凤雪児十倍！论心机阅历，更是百倍不止，要杀你和捏死一只蚂蚁毫无区别，却依然被你这个超级大色魔害的……害的……”

茉莉的声音卡顿好久，却实在无法找出适合小妖后的言语……小妖后和云澈成婚之后，两人每天都倒凤颠鸾，而在云澈的“调教”和“引导”之下，统领幻妖界，有着当世最强玄力的小妖后在云澈的身下却是任凭摆布，简直要比最放得开的风月女子还要放浪——只是连她自己都不知道，还一直以为身为人妻本来就该如此。

那段时间，茉莉每次都是面红耳赤，然后恨恨的封闭视觉听觉。

“哦，知道了知道了。”云澈翘了翘眉头，然后笑眯眯的道：“其实我也没有你夸奖的那么厉害了。就比如我的茉莉师父，让我偷偷抱那么一次都要打要杀的……”

“滚！！”

轰！！

云澈的心海之中传来一声巨响，直震得他眼前一白一黑。

然后茉莉再不理会他。

“云哥哥！！”

凤雪児和雪凰兽从天上俯冲而下，来到了云澈的身前，微微泛红的小脸上挂着最纯美无暇的欢笑：“这里比我幻想的还要美好，简直就像是父皇说的天堂一样……云哥哥，你……你的眼神好奇怪，笑的也好奇怪。”

“……”云澈连忙收敛起目光中的异样，神色一肃，然后笑着道：“因为雪児太好看，所有不知不觉就看呆了。”他一侧身，手指北方：“从这里向北再有大约两百里就是冰云仙宫了，那里才是整个冰极雪域最美的地方。”

“嗯！”凤雪児很用力的点头，向云澈伸出她白玉般的小手：“那就让小白白带着我们去冰云仙宫吧！”

云澈握住凤雪児的手儿，跃到雪凰兽的背上，沐着飞雪和寒风直飞冰云仙宫而去。

接到传音的慕容千雪、君怜妾六人早已等在冰云仙宫主门之前，看到雪凰兽遥遥飞来，她们全部美眸一亮，飞迎出去……虽然云澈接任冰云宫主之位才短短不到一个月，但他两次救冰云仙宫于危难，他的实力、魄力、担当还有全心的付出让这些冰雪女子对这个男性宫主非但没有了丝毫的排斥，反而都是深深的折服。他前往凤凰神宗的结果也早已传来，让全宫上下更是惊喜和骄傲。

一株株宛若冰凌雪瓣的奇花异草在冰宫周围争相盛开，闪烁着水晶珠宝一般华丽的光芒，绮丽到不可思议，让凤雪児不断的发出阵阵惊叹的呼声。这些奇异的花草都是最纯净的冰雪力量所孕育，不染一丝凡尘污浊，就如同样不染凡尘的她一般。

云澈拉起凤雪児的手，带着她从雪凰兽背上飞下，落在慕容千雪、木蓝依、君怜妾、楚月璃、风寒月、风寒雪六人前方：“各位师伯、师叔，我回来了。”

“欢迎宫主回来。”慕容千雪上前，她看向云澈身边的凤雪児，美眸中涌上深深的惊艳：“宫主，你身边的这位女孩是？”

“她好美哦。”风寒月双唇微张，小声的惊呼道。

“嗯……我都好想抱抱她。”风寒雪很赞同的点头，一双星眸一眨不眨的看着凤雪児。

她们都是为了迎接云澈而来，但注意力，却全部被吸引到凤雪児的身上。她的魅力，纵然是冰云女子都无法不为之惊叹和迷离。

凤雪児盈盈一礼，柔柔的问候道：“凤凰神宗凤雪児，见过各位师伯师叔。”

虽然眼前的女子明明看上去和自己年龄相近，最多只能称之为姐姐，但既然云澈称呼她们师伯师叔，她当然就要跟随。

“凤凰神宗……”这个名字，让慕容千雪等人顿时一惊，因为那是四大圣地之外的天玄第一宗门，是七国所有宗门只能仰视的超然存在。马上，她们同时一声惊呼：“雪公主！？”

“嗯。”云澈点头，直接说道：“接下来几个月，我应该都会留在这里，雪児也会和我一起。这几个月的时间，我会尽力让各位师伯师叔，以及所有师姐师妹的玄力都提升至少一个大境界。”

云澈的话，让她们的注意力从凤雪児身上回到云澈身上。云澈在去往凤凰神宗之前已说过同样的话，此次再次说起，依然让她们无法不震惊。楚月璃轻声道：“宫主……真的可以做到吗？”

并非是她们不相信云澈，而是他说的话实在是太过匪夷所思。因为就算是霸世万年的四大圣地，也绝无可能做到。

云澈脸上露出自信满满的微笑：“虽然不敢保证一定不出差错，但九成左右的把握还是有的。慕容师伯，劳你告知所有师姐师妹我回来的消息以及刚才说的话，让她们做好准备，从今天开始停止一切玄力修炼，每天尽量以冰心诀平静心境和内息。

“另外为雪児准备一间冰阁，与我的那间越近越好。”云澈一脸的淡然和正气。

“好……宫主，是否需要召开宗门大会？”慕容千雪问道。

“不需要。请各位师伯师叔从现在开始便以冰心诀平静内息，两个时辰后，我会在冰夷神殿等候六位师叔师伯。”

云澈所言，显然是在今天，就开始为她们提升玄力……而且是大境界的提升！

她们的心魂悸动，难以平息。三年前，云澈为她们打通所有玄关之后，六人的玄力修为都是突飞猛进，全部步入王玄之境，最强的慕容千雪更是达到了王玄境八级。而若是提升一个大境界，意味着六人将全部成就霸皇……

霸玄境，她们从来未曾奢望过的境界，也是冰云仙宫历史上从未有人达到过的传说之境。

她们无法知道两个时辰后会发生什么，更是无法想象竟是什么方法会让一个王座在短时间内直接跨越至霸皇。

在云澈的吩咐下，冰云七仙全部回到自己的修炼冰阁，以冰云诀平静内息。

云澈一直拉着凤雪児的手儿，在面对慕容千雪等人时也没有放开。她们离开之后，云澈带着她走向宫门：“雪児，冰云仙宫内部很漂亮，有很多外面看不到的奇花异草，墙壁、房子、冰灯……全部都是冰雪做成，还有各种不同形状的冰珊瑚，对了，还有一个在这么冷的地方都不会凝结的冰潭……你一定会很喜欢这里的。”

“刚刚在空中远远的看着，都觉得好美好美。好想可以一直住在这样的地方，每天都看到这样的风景。”凤雪児期盼的道。

“我可是这里的宫主。雪児当然想什么时候来都可以。只是，这里的冰寒气息可能会稍稍影响你凤神力量的觉醒。”云澈微笑着道。冰寒与凤凰炎力的属性相斥，但以凤雪児的力量境界，影响虽然会有，但是很轻微。

“才没有关系！”凤雪児毫不在意的笑了起来，然后好奇的问道：“对了。刚才的六位师伯师叔的玄力都是王玄境，提升一个大境界，就是霸玄境……真的有那么厉害的方法吗？”

“用这个？”云澈手掌一翻，掌心，是一颗昨夜刚刚炼成的霸皇丹。

昨日从黑月商会取到所有的四十九种材料后，云澈便以天毒珠将它们全部炼制，炼成了整整三千颗霸皇丹。整个过程也不过消耗了半刻钟而已。

霸皇丹有多珍贵，幻妖界十二家族的反应、天玄大陆紫极的反应都可见一斑。紫极是处在天玄大陆最巅峰的人物，他对霸皇丹的评价都是“一颗便足以惊世”。而在云澈的手中，却是直接出现数千颗……并且都是最完美的成色，无一例外。

云澈很清楚，这三千颗霸皇丹，在天玄大陆绝对是堪称“违逆天道”的存在……再辅以云澈的能力，可以将冰云仙宫这个在天玄大陆只能算是中下层面的宗门，短短数月之间提升为全大陆最顶级层面的宗门！！

短短几个月，相当于其他宗门数千年的积累！！

而位列玄天至宝的天毒珠本就是逆天之物，自然可以轻易衍生出这种“违逆天道”的东西。这也是云澈所能想到的在最短时间内提升冰云仙宫之力的最好方法。

凤雪児用手指拿起霸皇丹，以玄气轻轻试探，然后露出惊讶的神色：“啊！好厉害的丹药，要比我们家族最珍贵的凤凌丹还要厉害，而且感觉……药力好难控制的样子。这个要怎么用来提升玄力呢……不过云哥哥既然说可以，就一定可以做到的。”

“到时候你就知道了。走吧，我带你看看冰云仙宫。”

“嗯！”

——————————————————————

第745章 反击开始

“死吧！！”

轰————

轰隆隆隆————

轰轰轰———

流云城中，持续的轰鸣声从遥远的东方传来，虽然隔的极远，但依旧沉闷的让人心脏难受欲裂。而如果此时告诉流云城的人这是六百里之外两个人交战的声音，绝对没有一个人会相信。

而这沉闷至极的轰鸣声不但格外密集，且整整持续了一个多时辰，都未曾停息。有不少流云城民来到城东，眺望东方，试图寻找声音的来源。

嘶啦！

嘶啦！！

两道长长的漆黑裂痕划过了云澈的虚影，焚绝尘挥出的每一剑都带着阴寒刺骨的黑暗玄力，但他暴风骤雨般的连轰几十剑，轰中的，却全部是云澈的残影，最后一剑的轰下，海浪被狠狠的切开，而云澈的身影却在视线中越来越远。

“呃呃呃呃呃呃啊！！”

海浪翻腾，一股漆黑庞大的玄力风暴引得风云变色，带着空间的战栗轰向云澈。云澈目光一凝，双臂交叉横在胸前，一声低吼……

砰！！

黑暗的玄力风暴狠狠撞击在云澈的身上，将他带翻了几十个跟头，正下方的一块千丈巨礁被掀飞到空中，还未落下，便已在黑暗之中化成细碎的粉末。

云澈没有刻意卸力，身体在黑暗玄力的冲击下被整整带飞了七八里之遥，他停住之时，看向了自己的手臂……两只手臂的下端，都已变得焦黑一片，没有流血，也没有痛楚……甚至感觉不到了皮肉的存在！

呼！！

凤炎在他的手臂上燃起，转眼之间便将这诡异的焦黑色驱散，被吞噬的皮肉也已肉眼可见……完完全全打破常识的速度缓慢重生着。

“焚绝尘，已经一个半时辰了！你可真是太让我失望了！哈哈哈哈哈……”

云澈依然在狂笑，但全身上下，却没有一处是轻松的。每次焚绝尘攻击的间隙，他都会毫不留情的嘲讽，仿佛自己才是绝对的强者，在戏耍、折辱、玩弄着耗子一般的对手。但实际情形如何，他心知肚明。

而时间拖的越久，焚绝尘也明显变得愈加暴躁，吼叫声早已嘶哑，身上释放的黑暗玄力也已明显衰弱了一大截，但攻击却依然猛烈无比，每一次，都是几乎不要命的全力……整个人如同杀红了眼的疯子，目光里只有云澈！心魂里只有杀死云澈这唯一的意念！

嘶啦！！

一道数十丈的黑暗剑芒横切而至，将空间粗暴无情的撕裂，云澈身影微晃，已出现在五十丈之下的海面，他看着再次暴吼着冲上来的焚绝尘，口中忽然一声默默的低叹。

单论玄力，焚绝尘的确完完全全的超越他。正面交手，他虽然不至于短时间内惨败，但也是必败无疑。

但，焚绝尘终究是太年轻了。

而且心性，也过于极端。

当初在焚天门，身为焚天少主，他自然不可能经历什么生死之战。

而在得到这股强大的黑暗玄力后，他更是连旗鼓相当的对手都没有遭遇过。

而云澈不但两世人生，更是经历过无数的生死之战。焚绝尘之前咆哮自己“经历过地狱”，但云澈所经历的东西，却是连经历过地狱的他都不能想象。

所以，他纵然实力超过云澈，却不代表……他一定能胜了云澈！

沧云大陆，那些实力远在云澈之上，最终却死在他手上的人，不计其数！！

“看来，根本不需要四个时辰。”云澈一声低念，精神凝聚，全力应对着如野兽般临近的焚绝尘。

流云城，萧门。

爆裂声、轰鸣声、撕空声……天下第一飘在空中，一直默默的看着东方，在普通流云城民听来那只是来自远方的异常声响，但他却是知道这每一道声响的背后，隐藏的是何等惊世骇俗的力量。

“已经整整打了两个时辰了。”天下第一沉着眉头低声道：“云兄弟可是连淮王都能一剑重伤的人……那个叫焚绝尘的年轻人，实力居然惊人到如此程度！”

“而且还不是属于圣地的人！”

“都两个时辰了，还这么激烈……好可怕。”天下第七双手下意识的护在小腹前，唯恐惊吓到腹中的胎儿。

“大哥那么厉害，一定不会输的。”萧云信心十足的喊着，只是声音微微有些发抖。

“小姑妈……你不要担心，云哥哥他不会有事的，就算是打不过焚绝尘，也可以用玄舟马上回来的。”凤雪児不断的安慰着萧泠汐……因为萧泠汐的气息一直都处在混乱之中，她的神情没有一刻平静过，脸上布满着担忧、惶恐、害怕，额头上一直蒙着一层细密的虚汗。

萧泠汐的手一直抓在凤雪児的雪衣上，抓的很紧很紧。她又一次的乞求道：“雪児，求你带我过去吧……我真的好担心，我……”

“云哥哥他……他一定不会有事的。”凤雪児安慰着，然后轻轻的咬了一下嘴唇，而她心中的担心，根本是一点都不比萧泠汐少。而且她曾听云澈亲口说过……他并不是焚绝尘的对手。

“小澈不能有事，焚大哥也……他们两个都不可以出事！焚绝尘他真的不是一个坏人，他还救过我两次命！如果他被小澈杀死了，我一辈子都会无法心安……我必须去阻止他们……他们都打了这么久，已经够了！”

萧泠汐的声音带着惊慌的颤抖，东方传来的声音彰显着那么的恶战是多么的惨烈。两人之间的死战，极有可能在一方的死亡才会停止。

若死的是云澈，她会痛不欲生，若死的是焚绝尘，她同样会难以接受。

“可是……可是我答应过云哥哥，我不能不听云哥哥的话。”凤雪児心慌失措的摇头。

就在这时，来自东方的沉闷爆鸣声忽然停止，而且许久都没有想起。那股来自数百里之外的隐约压迫感，也在这时似乎消失了。

“啊？终于……打完了吗？”萧云低念一声，同时，所有人的神情也都变得慎重起来。

整整两个多时辰的激战，无法想象结果会是惨烈到何种程度……

凤雪児连忙拿起传音玉，无比紧张的传音道：“云哥哥，你还好吗？你是不是已经打败他了？”

传音过后，等待中的每一息都沉重的让人窒息。但很快，来自云澈的声音便传了回来。

“放心好了，我没事，也不可能会有事，你们一丁点都不需要心……再有最多一个时辰，我就会回去。。”

云澈的声音很是轻松写意，中气十足，似乎还带着淡笑。

顿时，所有人都重重舒了一口气。

————————————

天玄东海。

云澈将传音玉缓缓的收回，然后冷目看向前方的焚绝尘。他的头发已完全凌乱，全身衣不蔽体，除了嘴角，身上看不到血迹，但却遍布着犹如被烧焦一般的黑痕。口中在剧烈喘息……但远不及对面焚绝尘那般粗重。

焚绝尘停止了攻击，他目光如狼，胸腔起伏的幅度剧烈到几乎随时都会炸裂。身上的气息比之最初要弱了一大半，但依旧阴森、狂暴、冰寒，杀意，更是没有丝毫的减弱。

“你……在……故意……消耗我的……力量！！”焚绝尘漆黑的瞳眸中，闪动着鲜血一般的光芒。

他性情高傲自负，又对云澈有着极深的恨意和杀意，所有很容易就被云澈激怒，暴怒之下狂攻，狂攻之下更是极怒……这两个时辰，他对云澈疯狂攻击，到了现在，身上的玄力已衰减了超过六成！！

而云澈……他的玄力气息只减弱了不到三成！

方才那一剑搅起千丈海浪，冰冷的海水落下时，浇淋了他的全身，也让他的大脑在冰冷的冲击下忽然察觉到了云澈的意图。

云澈不惊不乱，笑眯眯的道：“没错。你总算是看出来了，不过整整打了两个时辰才意识到这一点，你实在是不怎么聪明啊。”

焚绝尘冷笑，手中的漆黑之剑发出让人惊悚的颤鸣：“现在的你，在我眼中不过是个必须死的废物！无论你耍什么心机手段，今天都别想活着离开！”

“啊呀呀，看来说你不聪明都是在抬举你。”云澈满脸悠然的淡笑：“我能在你连续两个时辰的攻击下只守不攻，却不死不重伤，就算是个蠢货也该明白，以我的身法和速度，现在的你想要杀我……根本就是痴人说梦！”

先前焚绝尘全力攻击，无论力量还是声势都无比骇人。但如今云澈已完全确定，焚绝尘在身法和速度之上，绝对要差他一截！

他很早之前就决定以这种方式对决焚绝尘，就是相信着自己在身法和速度上一定有着不小的优势……现在看来，这种优势不但存在，而且要比他预想的还要大一些。

而今，焚绝尘既然已经察觉，也自然就无法再继续下去。而云澈，也本就不准备继续只守不攻了。

铮！！

红光骤闪，劫天剑已被云澈重新抓在手中，一刹那，强横无匹的剑势之下，海浪、风啸完全平息，犹如被彻底的冰封了一般。云澈脸上的淡笑，也变成了低沉的冷笑：“而且，今天不能活着离开这里的人……是你！！”

第758章 轩辕九鼎

云澈一口喊出“天威剑域”四个字，让轩辕玉凤和凌月枫等人都是心中惊异，而他们更惊异的，是云澈在喊出“天威剑域”时的神情和语气，竟是强势中带着明显的不敬。．＊Ｍ“藏头露尾”四个字，更是带着一定的羞辱性。

天威剑域，是处在天玄大6最高层面的势力，在天剑山庄眼中更是宛若处在天阙之上的神域一般，是他们拼了命想依附，绝对不敢有丝毫不敬或冒犯的然存在。他们也从未见过，甚至从未听过有人胆敢面对天威剑域的人时还如此强势。

而这两个老者，还是天威剑域地位极高，玄力强到可谓通天的长老级人物！

“云澈，你真是好大的胆子！！”轩辕玉凤满脸怒色，有两个天威剑域长老在侧，她面对云澈又怎么会有半点顾忌，她怒斥道：“你既知我山庄的两位贵客是来自天威剑域，居然还敢如此出言不敬！你以为自己在神凰帝国那边逞了逞威风，就有资格在天威剑域面前撒野了吗！”

“夫人！”凌月枫马上出声，想要阻止轩辕玉凤说下去。触怒天威剑域这两个玄力滔天的长老级人物……云澈今天将势必不可能活着离开。

在他的认知里，云澈的玄力纵然在“死去”的这些年里有了翻天幅度的成长，足以震慑凤凰神宗，又怎么可能和天威剑域抗衡……那可是傲视天玄大6万年，至高无上的神圣之地啊！

轩辕玉凤却是直接无视凌月枫的阻拦，面向青灰两个老者道：“两位叔叔，这竖子小辈欺我天剑山庄也就罢了，如今竟连天威剑域都胆敢不放在眼里。玉凤到如今年纪，还从未见过敢对天威剑域如此放肆之人……是可忍孰不可忍！还请两位叔叔出手将他拿下！”

“两位长老！”凌月枫心里一突，连忙上前诚惶诚恐的道：“云澈年少，血气方刚，又是负气而来，所以出言不知轻重，还请两位长老不要与他一般见识……云澈，苍风皇室那边，我天剑山庄自会给予交代。这两位高人乃是天威剑域的长老，是我天剑山庄有史以来最尊贵的客人，所以无暇接待于你，你度离去吧。”

云澈不为所动，但目光淡淡月枫一眼……他虽自私负义，但总算还是个正派之人，也不枉苍月的宽恕！

“夫君，他都已经欺侮到我山庄头上，你为何还要护着他！而且他今日敢如此对待我天剑山庄，若就这么让他离开，日后只会变本加厉！”轩辕玉凤大声道：“好！留他的命也可以，那就让二位叔叔废了他全身玄力，后还如何狂妄。”

“哎。”青衣老者却是抬起右臂，手掌摇动，脸上依然是笑呵呵的表情，完全没有因云澈的话而动气的迹象：“玉凤，无需动怒。云澈的脾性，我们也早有耳闻，无妨无妨。更何况，云澈可是剑主大人在魔剑大会上最想见到的人之一，若真的如你所言，那剑主大人岂不是要怪罪。”

云澈：“……？”

“剑主大人……要见他？”轩辕玉凤眉头拧紧，大为不解。凌月枫和凌天逆也是一脸惊然。剑主轩辕问天……天威剑域的最高主宰，他们这些年去往天威剑域多次，从未敢奢望能见到一面，而他竟主动想要见到云澈！？

“呵呵，你十三叔所说的，可没半个字是假话。”灰衣老者开口道，他面向云澈，面色平和，但眼眸深处却是深深的凝重，还有努力掩下的忌惮……因为他可是清清楚楚的知道，云澈的背后，可是有着一个强大到几乎无法理解的师父！

云澈之所以敢在他们面前都这么强势，便是因为那个名为“夺天”的师父。

他自认要击杀云澈轻而易举，但想到云澈那个只用一点星火就让一个和自己实力相近的日月长老化成虚无的师父，他又岂敢真的出手。

“云小友，”灰衣老者笑呵呵的道：“老夫姓穆名渊之，位列天威剑域长老之席。玉凤虽嫁于了天剑山庄，但却是出身自我天威剑域，乃是我天威剑域九长老轩辕绝之独女，倒是不知云小友和玉凤有何恩怨瓜葛，竟让你如此针对于她？”

凌月枫和凌天逆也都澈……他们同样全然不知云澈和轩辕玉凤之间会有什么过节。

“恩怨瓜葛？”云澈低沉的笑，从他辕玉凤开始，一股子戾气就在胸腔中疯狂的翻腾，刚才他向轩辕玉凤出手被青灰两个老者所阻，更是让这股戾气加剧，几乎要在胸腔内爆开。到了此时，已是濒临失控边缘。

“既然你们这么想知道，那我就让她……亲口回答给你们听！！”

最后一个字音落下，云澈的身体微微一晃，骤然冲向了被两个剑域长老护在身后的轩辕玉凤。

比起度，更恐怖的，是云澈的瞬时爆力，从静止，到化作了一道雷光。仅仅只用了一瞬间。

青灰老者脸色顿变，但虽惊不乱，在第一时间迅疾出手，同时抓向了云澈……不但是瞬间反应，而且出手的度，丝毫不慢于云澈出手的度。

毕竟，这可是两个强大无匹的中期帝君！

嘶啦！！

两个剑域长老的手掌同时抓在了云澈的手臂上，但收拢的五指却没有半点实物感，而是一抓而空，将空间抓扯出一波微小的涟漪，云澈的身影，也随着空间涟漪的荡动而消失。

他们抓住的，赫然都只是残影！

“啊！”

一声嘶哑的尖叫声从后方传来，两人迅回身，在剧烈收缩的瞳孔中，重新映出了云澈的身影，他已站在了轩辕玉凤的身侧，右手手掌毫无怜惜的锁在了她的脖颈之上，而且五指牢牢的收紧，让轩辕玉凤的脸色在短短的刹那之间便变得一片惨白。

“夫人!”

“玉凤！”

“你！！”

凌天逆和凌月枫大惊失色，一切都生在电光火石之间，云澈的话音还在耳际没有完全消散，他们别说反应过来，就连云澈怎么到了后方都全然不知。而两个剑域长老的面孔更是变成了猪肝色，他们听闻过云澈的个性和行为不能以常理踱之，而且从不按套路出牌，却没想到他的性情竟是蛮横到如此程度，当着他们两个剑域长老的面，毫无顾忌和预兆的忽然出手……

而他们两人同时出手，居然都没有能拦下他……连他的衣角都没有碰到。

何等惊人绝伦的度和身法……这是两个剑域长老心魂中同时响起的声音。

“云澈……马上放开她！！”青衣老者脸色阴沉了下来。

“云澈，她可是我剑域九长老之女，你这是要和我天威剑域为敌吗！”灰衣老者穆渊之吼道：“马上放开她！尚可有回旋的余地！”

“我管她是谁的女儿！这是我和这个恶毒女人的恩怨，还轮不到你们两个不知从哪窜出来的老不死指手画脚！”两个剑域长老的姿态无比强硬，而他的姿态比他们更为强硬：“不想惹祸上身的话，马上滚出我的视线……滚的越远越好！”

“……”青衣老者的胸口一阵起伏，显然已是怒气横生。他活了近千载，何曾遭遇过如此境地，他目光寒下，声音也越来越低沉：“老夫复姓轩辕，名九鼎，位列剑域长老第十三席！玉凤是老夫的亲侄女！老夫方才对你已是足够客气，你可不要蹬鼻子上脸！你该不会真的以为……我天威剑域是你能惹得起的吧！？”

轩辕九鼎……轩辕？

云澈听紫极说过，轩辕一姓，在天威剑域是剑主一脉，是天威剑域地位最尊崇的一脉。而从这两人之前的言语动作上，也可以，两人之间，明显是以轩辕九鼎为主导。

而他说的话，让云澈的心魂微微动了一动……那个穆渊之在面对他时，分明带着很深的忌惮，显然是忌惮那个他虚构出来的“夺天”师父。但这个轩辕九鼎，却完全没有这种意态。而且说的这几句，似乎有嘲讽的意味？

“云澈，老夫可要提醒你！”穆渊之也沉声道：“我天威剑域神威万年，还从未有人敢动轩辕一脉的人！玉凤虽已脱离天威剑域，但她身体里，流的可是轩辕一脉的血！你若敢动她，第一个不会放过你的，会是我天威剑域的剑主大人！”

“哦？是吗？”云澈的脸上没有露出丝毫忌惮之色，依然是冰冷危险的笑。

“两位叔叔，不用管我……尽管出手废了他！”被云澈锁住喉咙的轩辕玉凤扭曲着面孔，出沙哑虚弱的声音：“云澈，有种你就……杀了我啊！杀了我……你会死无全尸……所有和你有关的人，都别想活在这个世上……哈……哈哈……”

“呵，居然还能说出话来，下手果然还是太软了。”云澈冰冷的一笑，五指猛的收紧。

“咔”的一声，轩辕玉凤的一根喉骨应声而断，她顿时眼珠外凸，面如白纸，却是连惨叫声都无法出。

“住手……住手！住手！”凌月枫满脸痛苦的咆哮着：“云澈，到底为什么，你要下此毒手！有什么事……你冲着我凌月枫来！”

“你真的是一点都不知道啊。”云澈冷冷的道：“真是妄为夫妻二十多年！”

“很好……云澈，是要敬酒不吃吃罚酒了！！”轩辕九鼎全身衣袍鼓起，玄气激荡，数十道气势惊人的剑气开始在他身体周围纵横飞舞。

“十三长老……”见轩辕九鼎竟是有要强行动手的迹象，穆渊之连忙上前，低低出声想要劝阻。毕竟，云澈他们可以招惹，但他背后的那个师父，是绝对不能招惹的……日月神宫已经付出了血的代价，而且到现在都不敢再找云澈的半点麻烦。

砰！

低沉的气爆声中，轩辕九鼎的身体已猛然扑出……但他扑向的却不是云澈所在的方向，反而是后方！

他扑向的，是那个和云澈一起到来，只字不言，白衣飘飘，气息宛若仙姬的女孩。

他不敢贸然向云澈出手，因为以传闻中云澈那堪称极端的性情，就算明知轩辕玉凤是属于轩辕一脉，他也做得出将她直接击毙的事来。

而这个女孩虽然不知身份，不知长相，有可能是那个冰云仙宫的某个弟子或冰仙。但既然能和他一起到来，和他的关系也定然非同寻常，将她拿下，应该可以逼云澈就范！公告：笔趣阁APP上线了，支持安卓，苹果。请关注微信公众号进入下载安装 appxsyd (按住三秒复制)

第771章 天威剑主

“虽然动用这部分神晶会有违祖上禁令，但收益如此巨大，风险却又如此小的交易，我找不到任何拒绝的理由，这可以说是我这一生最划算的交易，若是错过，我都不配自称为商人。”

声音落下，紫极的手中已是多了一枚紫光闪闪的戒指，他将紫晶戒指放到云澈眼前：“这里面，便是四十斤紫脉神晶。你现在反悔，尚可来得及。”

云澈没有答话，手掌一推，二十枚霸皇丹飞向了紫极，同时，紫极手中的紫晶戒指也被他吸了过来，拿在了手中，随意探视，里面装载着整整四十斤紫脉神晶，分毫不少，也半点都不多。

“和紫前辈交易就是痛快。”云澈把紫晶戒指收起：“只是还请紫前辈不要忘记，这二十颗宝丹只可用来拍卖，而不可私吞。”

又是四十斤紫脉神晶入手，再加上天毒珠中已有的五十斤……如此一来，茉莉所需的七十斤紫脉神晶也已完成！

两枚玄丹也已入手，而且规格远远超出了茉莉当初所提的霸玄丹，而是高了整整一个层面的君玄丹。

如今所缺少的，就只有幽冥婆罗花了！

“呵呵，那是自然。”紫极的玄气也从每一颗霸皇丹上扫过，然后小心收起，满露微笑……这的确是他这辈子着手的最划算的交易。不费吹灰之力，却得至少二十斤紫脉神晶，而且周期短到只有短短数天。

两人的交易“数额”巨大，却是短短数言间便完成，而且双方都极为满意。

身怀九十斤紫脉神晶，这个数量无论在幻妖界，还是天玄大陆，都是不折不扣的天文数字，绝对要超过任何一个圣地的存量！云澈心知肚明，他能在如此短时间内，得到这么多的紫脉神晶，靠的绝不是自己的实力，而是天毒珠那绝对逆天的能力。

但单就存量而言，现在的云澈却也并非是天玄大陆之最……如今存有紫脉神晶最多的，却是凤凰神宗！

凤神已死，以及百斤紫脉神晶。这是两个凤凰神宗必须死守的秘密！泄露任何一个，都有可能招来巨大的灾难。这也是为什么当年凤凰神宗不惜大费周章以对苍风国发动残酷战争来掩饰。

“很好！”对于这个交易结果，海皇也显然很是满意，一直僵硬的面孔都有了些许的舒展：“云宫主，你果然是个非同寻常的奇人。既然交易已成，紫极，你现在便带云澈去往弑月魔窟。”

“不过，云宫主，本皇还是要提醒你，弑月魔窟封印的开启只会持续百息的时间！百息之后封印就会强行闭合，绝无强行打开的可能。所以，入了弑月魔窟后无论结果如何，百息之内必须离开，否则就会永远被困死其中！而且由于弑月魔窟中阴气极重，不但大幅度压制玄力，也会极损寿元，不要说你如今的实力，纵然是本皇被封锁其中，不到一天的时间也会非死即废，要支撑到五百年后封印再次开启后脱离完全是痴人说梦。”

“你放心，到时我会随同他一起进入魔窟之中。不需等到百息，一过五十息，我便会强行带他离开。”紫极笑呵呵的道。

“如此最好，你们去吧！”

……………………

云澈和紫极一起离开海皇殿，等在外面的凤雪児快步来到云澈身边：“云哥哥，你没事吧？”

“当然没事。”云澈笑着抓着凤雪児的手，然后伸手示意向紫极：“这位是至尊海殿的紫极前辈。”

“凤凰神宗凤雪児见过紫前辈。”

紫极颔首微笑，眼神异样：“雪公主之名贯耳已久，如今亲见，也是大幸。”

“雪児，我要和紫前辈去往弑月魔窟，你先去你父皇那里，我很快就会回来。”云澈向凤雪児道。

“现在就去？”凤雪児知道云澈这次来至尊海殿的主要目的就是去弑月魔窟，只是没想到竟然这么快。她想也不想的道：“那我当然和云哥哥一起，我答应过师伯师叔她们，必须要时时刻刻保护云哥哥。”

“那好吧。”云澈就知道会是这个结果，也没有再劝她，他更用力的握了一下凤雪児的小手，满脸认真的道：“不过那里面很可能存在着未知的危险，你到时候一定要听我的话，千万不能为了保护我自己去冒险。”

“知道啦。我一直都最听云哥哥的话了。”凤雪児笑嘻嘻的道。

看着他们两人的亲密无间，紫极的心情顿时颇为复杂，抬手道：“弑月魔窟与我海殿极近。从这里直线向南一百五十里，便是其所在。云澈，若无其他需筹备之事，便现在出发吧。”

“好！烦劳紫前辈引路！”

三人刚浮空而起，一个人影便以极快的速度远远冲来，似乎颇为急切。云澈的脚步一顿，低喊道：“元霸！你怎么来了？”

呼！

夏元霸带着一股狂风冲了过来，然后大喘一口气道：“我师父那边已经安顿下来了，我没有其他什么事就过来找姐夫了。唉？紫先生？你们……是要一起去什么地方吗？”

数年前七国排位战，古苍带着夏元霸来到神凰城后，去的第一个地方就是黑月商会，拜访的便是紫极。所以夏元霸虽然未来过至尊海殿，紫极他却认识。

“去弑月魔窟。元霸，要不要一起去看看？”云澈知道夏元霸如此匆忙的冲过来是担心他的安全。如今去往弑月魔窟，夏元霸铁定会跟着他一起，赶都别想赶走。

“啊？现在就去？当然要！我也很想看看那里面究竟是什么样子的。”夏元霸颇为兴奋起来。

“唉。”紫极笑着摇头，也不知在叹息什么：“走吧，到了那里，务必要注意安全。”

至尊海殿的存在，就是为了镇守弑月魔窟，所以自然不会离的太远。一百五十里，对于他们四人而言，不过是一段很短的距离。

没过多久，他们便已来到海殿的南部边缘。

一个人影，出现在了他们的前方。

虽然还隔着有数里之遥，但云澈、凤雪児、夏元霸，还有紫极的身形都同时放缓了下来，眼神也都同时微变。

“那个人……好惊人的气息！还隔着这么远，居然让我都有些喘不动气。”夏元霸轻吸一口气，低声道：“好像，要比我的师父还厉害！”

随着距离的拉近，那个人的身影也在视线中变得清晰。他一身简单的青衣，身材颀长，黑发束起，长及半腰。他浮于海面十丈之上，任由海风呼啸，全身上下无论衣袂还是头发，竟是纹丝不动。就连他脚下的海面，都没有半点的涟漪。

仿佛他所在的那一处空间，已被完全封结。

他整个人一动不动，身上没有丝毫玄气外放，但随着云澈等人的临近，一股无声的压迫力就如越来越厚的铁板，死死的压在胸口。

“紫前辈，这个人是谁？”云澈低声问道。这个人在无声无息间所释放的威压，绝对要超过在金乌雷炎谷所面对的明王！

紫极没有回应，直接向前道：“轩辕剑主，今日为何如此有雅兴，竟独在此处观海，莫非近日心有神悟。”

轩辕剑主！

这四个字，让云澈三人同时心中剧震。

“他就是天威剑域的剑主……轩辕问天！？”夏元霸低呼一声道。

“……”云澈的手掌攥起，缓慢收紧。过了好一会儿，才一点点的松开。

天威剑域……害的他父母被废，爷爷惨死的直接祸首！也是天威剑域，让萧云的亲生父亲被害，母亲殉情，让萧烈悲苦二十多年……

当年，他和萧云两家的悲剧，明王是背后的阴谋者，而天威剑域，就是造成一切的刽子手！！

青衣男子缓缓转身，露出一张略显消瘦，平淡无奇的面孔，他的目光扫过四人，淡笑一声：“原来是紫先生。”

短短一句话后，他的目光，却是直直落在了云澈的身上。

“若我没有猜错，紫先生右手边这位，应该就是近日名震天玄的云澈吧。”

云澈：“……”

“呵呵，正是。没想到，如轩辕剑主这等绝世人物也会如此留意一个后辈。”紫极淡淡而道。

“那是自然。”轩辕问天平和的面孔露出一丝意味深长的淡笑，目光依然是直视着云澈：“作为当今年轻一辈最为杰出的人物，云宫主，三日后的魔剑大会还请务必要到场，若是少了你，魔剑大会定然会失色不少。”

云澈：“……？”

“看起来，紫先生和云宫主是有要事要办，我也不便多加耽搁，请吧。”

轩辕问天脸上挂着神秘莫测的淡笑，身体缓缓升空，然后身影一晃，已然向至尊海殿的方向远去，并没有询问他们要去做什么……似乎毫无兴趣。

“他便是天威剑域的剑主——轩辕问天。没想到竟会在这里遇到他。”

紫极的声调颇为随意，声音落下，他已腾空而起，继续向南飞去。

云澈的眉头沉下，心魂也变得有些沉重起来。沉默一阵后，他在心中低念道：“茉莉，在至尊海殿的这段时间，很有可能要借助你的力量……我总觉得有什么不太对劲。”

“哼！”茉莉淡淡的冷哼一声：“我若不想你死，一万个轩辕问天都别想杀了你。我倒是更为好奇，你为什么和至尊海殿做了一个这么亏本的交易？”

“因为自从到了这至尊海殿，就莫名的心神不宁。”云澈声音沉重的道：“我怕不早日拿到，会在魔剑大会期间有什么变数。而且刚才轩辕问天看我的眼神……让我有一种在他面前毫无秘密的感觉。”

“希望是我想多了……但无论如何，我必须要小心一些了。”

……………………

“父亲，鬼煞毒仙已经到了。”

说话的，是一个身着青衣，面色消瘦的青年男子。五官以及身材之上，都和轩辕问天颇为相似。

而他面前所站的人，也正是刚刚回到海殿的轩辕问天。

“很好。”轩辕问天淡淡点头：“希望他种蛊毒的能力和传说中的一样。如果只是徒有虚名，毫无利用的价值，那也没有留在这个世上的必要了。”

“父亲可要现在就去见他？”青年男子问道。

轩辕问天没有应允，而是忽然缓慢的说道：“那云澈果然没有让我失望，已经在这海殿之中，我刚刚才见过他。”

青年男子猛一抬头，脸上露出危险的笑：“那真是太好了。”

“这百年以来，我一直筹备着魔剑之事，本想着解封魔剑之后再度踏入幻妖界，夺取轮回镜。没想到，它居然在这魔剑解封之期，自己送上门来，真是天助我也！”轩辕问天抬头望天，无声而笑。

“那轮回镜，当真隐藏着‘神玄之秘’吗？”青年男子问道。

“神玄之秘？”轩辕问天眼睛微眯，淡淡而笑：“那不过是幻妖界的明王为了利用我们，编造出来的而已。呵呵，那个明王估计现在还天真的以为自己聪明绝世，用编造出的轮回镜之秘成功利用了我们达成了他的野心，殊不知，若不是我当年推波助澜，其他三圣地又岂会那么容易就遂他心愿强入幻妖界。”

“既然神玄之秘是假的，那为何父亲还如此执着的想要得到轮回镜？”青年男子颇为谨慎的问道。

“我当年曾问过魔剑轮回镜之事，它告诉我轮回镜是‘玄天至宝’，是上古时代的神都想得到的东西。虽然不知道它究竟拥有何种能力，但连神都想得到的东西，必然要胜过所谓的‘神玄之秘’千万倍！”

“它本是我解封魔剑后的必得之物，如今自己送上门来，我岂有不收之礼！！”

“问道，这些事，都是只有我们父子才知道的秘密。”轩辕问天侧目看向自己的儿子：“而这里是海殿，并非是剑域，一个字，都不要再提及。”

“孩儿明白！”

——————

浏览阅读地址：

第777章 弑月魔君(三)

云澈将金乌炎稍稍抬高，眼睛避开幽冥婆罗花的方向，低声道：“茉莉，那个怪物现在在什么位置？”

过了一小会儿，茉莉才回应道：“依然在幽冥婆罗花的正上方，大概三十四丈的位置，并没有变动。如果我感知没有错误，现在它的目光就锁定在你的身上！”

“玄力呢？确认是君玄境六级？”云澈再次问道。

“……我不敢太过动用魂力，灵觉在这里严重受限，无法确定。但这个距离的话，就算有偏差，也不会太远。”

“好……”云澈低念一声，然后微微吸一口气，冷下面孔，抬起头来，看向幽冥婆罗花正上方三四十丈附近的位置，用无比平静的语气道：“抱歉打扰你的静寂了，弑月魔君！”

“弑月魔君？”茉莉语带疑问：“你在试探它？”

“并不全是。”云澈慎重道：“我感觉……它应该就是紫极所说的弑月魔窟！紫极说它六千多年前就已经死了，依据是从六千多年前开始，进入弑月魔窟试探的海殿弟子就再未发现过弑月魔君的踪迹。而，先前我们四人从进入到离开，它明明存在，却始终毫无动静……极有可能，它的死亡，从来都只是假象！”

“因为它根本不需要消亡！只要它隐在那里，就算是四圣主来了，也根本发现不了它的存在！”

本是只有无尽黑暗的上空，忽然间亮起了两点深灰色的光芒。

那是一双无比恐怖的眼睛！这双眼睛睁开的刹那，云澈从身体到灵魂都狠狠的战栗了一下。

“愚蠢的人类！你不顾死活的留下来，就是为了求本王亲手赐你一死吗！”

没有对云澈发现它存在的惊疑，嘶哑晦涩的声音之中，充斥着让人心悸的狂躁与傲慢。

“……这么说，你的确就是那个一万年前就存在于这里的弑月魔君？”云澈心中猛的一动。

虽然早已被茉莉告知这里面隐藏着一个可怕的怪物，但此刻亲眼见到它的现身，心中依然泛起强烈的骇然。因为它的存在，就连一直镇守弑月魔窟的至尊海殿都不知晓！

“哈哈哈哈！”骇人的声音在狂笑：“本王只曾对你们人类喊过一次名号，没想到万年已过，居然还记得本王的名字、看来本王纵然万年未见日月，也足以让你们这些卑微的生灵陷入永久的恐惧，哈哈哈哈哈……”

弑月魔窟的声音极其难听晦涩，每一字都会云澈全身不舒服，它的大笑更是让他难受之极。而他说出的话，却是真真切切承认了……他真的就是至尊海殿以为早已经消亡的弑月魔君！！

也就意味着……它是从万年前，一直活到了现在！

万年岁月，足以让最强层次的帝君都死上数轮，而它，竟是整整万年都没有消亡！

这等寿元，完全不符常理！

就连它的实力，也远远不是传说中的霸玄境！

“居然真的是这个家伙！”云澈向茉莉低声道：“居然万年不死，绝对是个不同寻常的怪物！”

茉莉：“……”

云澈微吸一口气，内心已是恢复平静，抬起头来，声音平缓的道：“虽然你从来没有在天玄大陆现身过，但弑月魔君这个名字，却也从来没有被遗忘。至于我，不过是你口中一个卑微的人类，与你自然无仇无怨，也绝不可能想要成为你的敌人。我来到这里，只是想取一件东西，取到之

（本章未完，请翻页）后会立即离开，绝不泄露关于你的半个字……方才出言，是因为打扰了你的清静，想要聊表歉意。”

很显然，面对这个在黑暗环境下活了至少一万年的恐怖生物，云澈绝不想和它死磕。如果它不打扰自己取幽冥婆罗花，两人相安无事……自然是最好的结果。

然而，云澈的期望刚刚出口，便被踏灭。

“卑微、愚蠢、渺小的下等生灵！！”弑月魔君忽然咆哮起来，刺耳锥魂的声音带上了刺骨的愤怒、嘲讽、不屑，那双如灰暗深渊般的瞳孔也从空中骤然坠下：“不但妄图夺取本王的幽冥婆罗花，居然还幻想着要本王放过你！”

砰！！

一声巨响，一个高大的灰影重重的落在了云澈的前方。

一股仿佛来自地狱的煞气扑面而来，云澈迅速连退五步，双手猛的攥紧。从声响看来，相聚不过十丈之遥，但黑暗之中，他能看到的，依然只有一双灰白色的眼瞳，除此之外，就连模糊的轮廓都无法看到。

它知道自己想要幽冥婆罗花……对了！他先前听到过自己和紫极他们的对话！！

弑月魔君近在身前，虽然看不到它，但一股可怕的压迫力却是无比沉重的笼罩在云澈的躯体和灵魂之上。这种压迫力和云澈这一生所承受的所有压力都完全不同。冰冷、怨恨、狂躁、傲慢、虚妄、嗜血……他感觉到了一股股浓郁到极点的负面情绪弥漫在世界的每一个角落，恍然间，他竟有了一种自己被锁在地狱熔岩之上，即将面临世间最残酷惩罚的可怕感觉。

“本王命源、魂源尽毁，只能将自己囚禁于此，万年不敢见日月！这里的黑暗气息恢复着本王的生命与力量，而这株幽冥婆罗花，可以恢复本王的魂源！这是上天赐予本王，是本王存活于世最珍贵的东西！在这屈辱的世界里，它每隔二十四年绽放的那一日，便是本王最为开心的时刻！你这渺小愚蠢的低等生灵，居然妄图染指本王最为宝贵的东西！”

一个无比强大的存在，面对一个“卑微的生灵”，原本根本不至于动怒。但很显然，云澈偏偏触动了它绝不能触碰的逆鳞！

它忽然爆发的煞气、怒气让云澈一阵心惊，随之又快速平静下来，眼神，也变得格外冰冷：“那看起来……是没得谈了。”

事态非但没能得偿所愿，反而朝向了一个最为恶劣的方向……这幽冥婆罗花居然是弑月魔君的逆鳞！

也就意味着，他想要得到幽冥婆罗花，就必须杀掉弑月魔君！

杀掉这个身上有着无尽谜团，活了万年都不死的怪物！！

“传闻一万多年前，你的实力大致是霸玄境初期。而过了整整一万年的时间，你的玄力居然才提升到如今的君玄境中期……”既然已注定你死我活，云澈也自然不需要再对他有任何的客气，冷笑着道：“这可怜的成长速度，连一个资质最平庸的人类都不如！看来你这个口口声声喊着我们低等生灵的怪物……也不过如此！”

“哈哈哈哈哈！”弑月魔君没有因云澈的话暴怒，反而放声狂笑：“愚蠢卑微的生灵，又岂能理解本王的强大！本王如今的沉寂，仅仅是迫于命源与魂源的剧创！只要这株幽冥婆罗花不灭，再给本王三千年时间，本王的命源和魂源就可恢复，到时候，本王的躯体和灵魂将会极速恢复，力量更是一日千万里！到时，这世间的一切，都要在本王的脚下俯首！”

茉莉：“……”

“啧。”云澈满脸不屑，嗤之以鼻道：“我这辈子遇到不少强者，比

（本章未完，请翻页）你强的人一抓一大把，但论起说大话，貌似还真没有人比得上你。哎呀……你该不会压根就是个失心疯吧？也对，这种绝对黑暗的环境，别说把人逼疯，估计随便一两个月就能把人逼到自尽。这么一说，我都忽然有些佩服你了，自己憋在这里一万年，居然一直没有自尽，还活的好好的。”

“嘿……”黑暗中，传来弑月魔君危险的冷笑：“本王连百万年都撑了过来，区区万年，又算得了什么！”

云澈的眉头猛的一跳……

百万年！？

“可笑！本王居然在和你这等卑微愚蠢的低等生灵浪费口舌！”

轰！！

一股冰冷的气浪爆开，弑月魔君的眼瞳瞬间从灰白变成漆黑，身上，升腾起了一股浓郁的黑色烟雾，一时间，弑月魔窟中的黑暗气息完全暴动，仿佛来自地狱的阴风无情席卷、侵蚀着每一个角落。

云澈胸口一闷，全力后跃，瞬间退离到百丈之外。弑月魔君忽然爆发的黑暗力量极为可怕，让他有一种瞬间落入地狱的感觉。

呼！！

云澈左手凤凰炎，右手金乌炎，全身也完全沐浴在火焰之中，眉头更是死死收紧。而他在心惊于弑月魔君黑暗力量的同时，却也莫名感觉到一种不该存在的熟悉感……

熟悉感？

“无知的低等生灵，以你卑微的力量，靠近幽冥婆罗花只有死路一条，根本不需要本王亲自出手。但，人类低等肮脏的灵魂气息会将本王的幽冥婆罗花玷污！本王不得不亲手把你化成黑暗中的灰烬！！”

无尽的黑暗，让云澈根本看不到弑月魔君的所在，只能靠有限的灵觉来感知它的力量。如此，还未交手，他便已陷入了绝对的被动。

而这时，一个极为低沉的声音冷冷响起：

“永夜幻魔典！！”

这个声音来自云澈，却不是由云澈发出……而是茉莉的声音！

这短短五个字，让云澈怔住，让弑月魔君即将轰出的双臂也顿时停滞。

“是谁！”弑月魔君的瞳孔之中释放出漆黑了数倍的冥光，而这束冥光，最终还是落在了云澈的身上：“原来如此！你的身体里还寄居着另一个灵魂……而且居然识得本王的魔功！”

“茉莉，怎么回事？”云澈不安的问道。他也终于知道那股莫名的熟悉感什么……这弑月魔君爆发的黑暗气息，赫然是焚绝尘那日的力量气息很是相似。只是，要比焚绝尘强大、浓郁、纯粹不知多少倍。

“这个怪物，他不是兽，也不是人！”茉莉的声音低沉的吓人，因为她心中的震惊和骇然，要超越云澈无数倍：“而极有可能……是百万年前……上古时代……永夜魔族的……”

“魔！！”

现身于天玄大陆的“永夜幻魔典”让茉莉嗅到了极不寻常的气息。而眼前的弑月魔君，他极有可能，就是“永夜幻魔典”的背后……那可怕到极致的真相！

（本章完）

第781章 魔窟恶战

轰！轰！轰！轰……

弑月魔窟在承受着有史以来最恐怖的灾难。Ｅ』┡ 』．暴虐的火焰与阴森的黑暗充斥着每一个角落。空间疯狂的塌陷、崩碎，巨大的轰鸣声就如一口被万丈山岳肆意撞击的天钟……此时若有其他玄者在场，哪怕是王玄境界的强者，单单是这震颤苍穹的轰鸣，都足以让他们瞬间意识崩散，气血倒流，当场昏迷。

若是玄力稍弱，甚至会身魂皆碎而毙命。

一人一魔，在这封闭的黑暗世界里已是交手了数百个照面，如有默契一般，他们的力量都在不断增强……都在一步步的试探着对方力量的极限。

席卷弑月魔窟的灾难越来越剧烈，整个小世界如同处于正在喷的火山口……惟有还未完全绽开的幽冥婆罗花，同样处在灾难风暴中的它独自悠然摇曳，出着阵阵恶鬼哭笑般的声音。

砰！！！

云澈一剑轰出，剑身被弑月魔君荡开，携着重剑之力的火焰轰在了五十丈之外的石壁上，顿时，刺耳无比的迸裂声掩过了火焰爆开的声响，一道长长的裂痕在石壁上倾斜着向下蔓延，直至地面。

在这里的石壁上轰出裂痕，要比一剑粉碎万丈山岳还要艰难！

云澈一剑挥空，身体失衡，却是迅疾回身，百万斤的劫天剑就如他自己的手臂般轻盈随心，瞬间反轰，将弑月魔君的魔爪凶狠的震开。

轰轰轰轰……

弑月魔窟持续的颤抖着，那道被云澈轰开的石壁裂痕中，开始有零星的碎石散落而下，但还未碰触到地面，便已被卷入狂暴无比的力量涡流之中。

上千个照面的交手，一人一魔竟是出奇的势均力敌，自始至终没有一方占得哪怕稍微的上风。

云澈的脸色一片阴狠，因为这不是切磋，而是在搏命，他与弑月魔君之人，必有一死……但眼神之中，却透着越来越强烈的兴奋。

然而，弑月魔君却是越来越心惊。

他是魔，真正的远古之魔，还是魔中君王！而人，在魔的认知里，是如同蝼蚁一般的卑微生灵，他举手之间，就可轻易毁灭一个有着亿万人类的星界。

虽然如今的他命魂俱损，实力不及当年之万一，但对于人类的蔑视，是刻在骨子里的。而纵然是他如今的状态，来自云澈的气息，也要弱他不知道多少倍……即使他手中握着一把让他力量畏惧，灵魂都不受控制战栗的异剑，在他眼中，依然是蝼蚁。

但从和云澈交手的第一个照面开始，震惊就在他灵魂中蔓延，而这种震惊非但没有随之弱小，反而越来越强烈……最初之时，他并未用出全力，因为面对这样一个卑微生灵用出自己全力，对他而言是一种巨大的耻辱。在感受到云澈力量远预料的强大，他开始一点点提升自己的力量，但他的力量每提升一分，对方的力量也会随之增长，直至他提升至九分魔力，却依然无法将云澈压制。

从那把朱红巨剑上传来的力量让他惊然，而如此力量，以云澈凡人之躯，每一剑，都必然是极巨的损耗。然而千剑之下，他的剑威非但没有减弱，反而一直在增强……

低等的生灵，低等的身躯和气息，却仿佛蕴含着不啻于他魔神之躯的力量！

这个可恶的人类，他一定是在拼命咬牙坚持！以他如此卑微的气息和卑贱的躯体，怎么可能持续释放出这样的力量！！

弑月魔君面孔猛一扭曲，恶魔双瞳陡然黑光爆射，永夜幻魔典瞬间运转至最高境界，黑暗魔力也再无保留，全力涌上。

云澈眉头一拧，口中一声大吼，双臂肌肉暴起，青筋扭曲，骨节爆响，而后，双脚向前横跨，暴走的玄力从他的全身牵引至双臂，再涌入劫天剑，猛然扫向前方。

轰！！！

云澈脚下的黑暗土地完全崩裂，随之如被暴风卷起的落叶向后倒飞出去，在一声巨响中狠狠撞在了后方的石壁上……过于坚韧的石壁让他所承受的巨力全部反震回他的身体，让他全身一麻，意识出现了瞬间的空白，口中更是险些喷出一大口血来。

而弑月魔君的状况比他好不了多少，他被云澈一剑轰飞向了斜上方，巨大的魔躯砸在了上空石壁，再被狠狠弹下，然后直直滚出了数十丈才撞在后方石壁上停止。

弑月魔君站起身来，表情、眼神，完全的变了，呼吸，更是变得无比粗重。

他……堂堂魔君，竟然被一个人类轰飞了！！

被一个人类轰飞了！！

轰飞了！！

仿佛有一个魔咒在他耳边、心魂中一次次的回响。先前被云澈一剑创伤，是因他在失神之下猝不及防，但这一次，他分明是用出了全力，且是毫无取巧的正面交锋，他竟然被轰飞！！

被一个人类轰飞！

这是何等的屈辱！！

而这也分明证明着……眼前这个他本以为是指间蝼蚁的人类，居然有和他匹敌的实力！

云澈已先于弑月魔君站起身来，即使遭受对方的全力一击，百万斤的劫天诛魔剑也没有半刻脱手。虽然臂骨微裂，十几根经脉断裂，但这对他而言，只能算是可以无视的轻伤。他平复着气血，一步步的向弑月魔君靠近：“弑月魔君，你口口声声称呼我为卑贱的人类，我还以为你有多厉害……原来你也不过如此！！”

“你……竟……然……”

相比于云澈的肆意嘲讽，弑月魔君已是愤怒、屈辱的神智半失。在远古时代，即使是魔之世界，他都是万魔之上！区区人类，连向他屈膝的资格都没有！

而现在，他被人轰飞，被人创伤，更被一个人类轻蔑着，讽刺着。

这是他毕生从未有过之耻！！

“永……夜……无……光！！”

恨满乾坤的低吟之中，无尽的黑暗如同漆黑的幕布般从天而降，让云澈瞬间陷入了黑暗的泥潭之中，可怕的吞噬之力袭向他的躯体、灵魂。每一个细胞，如同有无数只阴森的手掌，在将他拉向死亡的深渊。

云澈马上识出，这赫然是数月前和他焚绝尘交手时，焚绝尘在溃败之下，不惜代价释放出的黑暗领域！

那时，一切光明都被吞噬，他如同被拉入了无尽的黑暗泥潭……那惟独，劫天剑在无尽黑暗之中依然释放着毫无衰弱的朱红光芒，而随着他的挥舞，这道朱红光芒也轻松撕开的无尽黑暗。

来自弑月魔君的永夜无光，比之焚绝尘的要强上数倍，但，无尽黑暗之中，依然闪动着劫天剑的朱红光芒！而且在过于浓郁的黑暗之下显得更为灼目。

“破！！”

“黄泉灰烬！！”

劫天剑重轰而出，将黑暗世界瞬间切割，扫出了一个数丈之宽的真空世界，暴烈的金乌火焰从中燃起，狂暴蔓延，凶狠的刺入黑暗世界的每一个角落，转眼之间，弑月魔窟的世界如同涌入了赤黑色的岩浆，残虐着一切可以吞噬的东西。

黑暗与火焰在撕咬，翻滚的灾难世界中，弑月魔君与云澈已重新战在了一起，这一次，一人一魔再无试探，每一爪，每一剑，都是倾尽全力。弑月魔君的面孔已是扭曲的不成样子，口中的嘶吼再无魔之威严，声声狰狞可怖。云澈亦是全身血脉燃烧，每一剑都伴随着一声嘶哑的怒吼。

永夜无光，黄泉灰烬……这两个出人之层面的强大领域，却在一个小小的弑月魔窟中交叠爆。此刻的弑月魔窟已不能简单称之为灾难的世界，而是一个毁灭的地狱！无论生物死物进入，短短一瞬，便会被毁灭成虚无。

而就是这样的毁灭世界，却有两人在其中疯狂的搏杀着。

云澈的衣衫已被吞噬殆尽，皮肤呈吓人的赤黑之色，躯体、四肢，已被残噬出数百个大大小小的洞孔，几近骨骼。弑月魔君的身上也已燃起了几十处火焰，但两人似乎全然无知无觉，根本不去顾及对方的领域所带来的创伤，每一次攻击都凶狠到极致……都在拼尽全力欲将对方置于死地！

一人一魔，都已是打的状若疯癫。天毒珠之中，茉莉一直默默看着他们的恶战，和弑月魔君一样，她没有想到，云澈竟然能在未翻尽所有底牌的情况下，和弑月魔君呈势均力敌之势。

而这其中最为关键的原因，就是红儿……也就是劫天诛魔剑的存在！

红儿的存在，让云澈完全摆脱了弑月魔君因层面过高而对云澈造成的灵魂压制，同时将这种被压制，反移给了弑月魔君！

两人的恶战，云澈始终保持一种冷静、兴奋的状态。而心境修为万倍于云澈的弑月魔君，却始终在愤怒、暴躁……甚至，茉莉都可以感觉到他灵魂不受控制的战栗。

还有，弑月魔君的力量在靠近云澈……准确的说是临近劫天诛魔剑时，都会瞬间衰弱整整三成左右！如此大幅度的衰弱，却是毫无过程，就如同忽然被一个看不见的虚空吞噬了一般！

换言之，弑月魔君纵然倾尽全力，云澈所承受的，也只有他巅峰状态的七成力量而已。

这一点，云澈并没有注意到，但弑月魔君自己清清楚楚，茉莉也感知的清清楚楚。

多种因素叠加之下，让明明全方面都远胜云澈的弑月魔君，和云澈陷入了他做梦都想不到的胶着状态。

而这所有的因素，根源都是劫天诛魔剑！

诛魔剑是魔之克星。

但是，劫天诛魔剑对弑月魔君克制的程度，远远的出了茉莉所传承的记忆中诛魔剑对魔的克制！

而弑月魔君先前所喊出，又被他自己否认的“劫天魔神剑”，更是让她心中翻腾着直到现在都没有平息的巨大波澜。

——————————

弑月魔窟内的世界天翻地覆，隔着一层薄薄的蓝色结界，外面的世界却是风平浪静。

天色缓缓的暗了下来，凤雪児依然站在最初的那个位置，任凭海风吹拂，都始终没有过半步的移动，一双凝聚着天地间最灵韵光华的美眸怔怔的看着下方蓝色的结界，目光没有瞬息的偏移，唯恐错过哪怕一个瞬间。

夏元霸从远处飞回，来到了凤雪児身边。从云澈被封在其中，已过去了四个时辰，这四个时辰，他先后围着弑月魔君的结界环绕了数十周，努力寻找着结界的异常，但却连一丁点的玄力波澜都没有看到。

看着凤雪児痴痴呆呆，失梦神迷的样子，夏元霸颇为心疼，又一次小声劝慰道：“雪児妹妹，你先回海殿休息吧，你父亲他们一定很担心你。这里有我守着，姐夫出来的时候，我一定马上告诉你……其实，半个时辰前，你父亲来过，远远的看了你一会儿，又离开了。”

“……我要在这里等云哥哥。”凤雪児轻轻柔柔的低吟着：“他出来的时候如果没有看到我，会担心的。”

“……”夏元霸暗呼一口气，没有再劝慰，飞身而起来到结界正中心的上空，静看着结界的变化。今天之前，他完全想不到这个看上去比白雪还要柔美的女孩居然会有这么倔强执着的一面。

“不过女人……真的好麻烦。”夏元霸有感而，小心自语：“看起来我还是一辈子都不要找老婆比较好。”

第799章 魔剑大会(三)

海神台一片静寂。．．四圣主齐临，其声势可谓遮天覆地，威慑九州。

海皇曲封忆举头望天，轮缓缓印上黑痕的圆日，威严的道：“十三星连珠即将现世，吾等筹备数月，皆是为了这一刻，天下群雄齐聚我至尊海殿，也同为一瞻魔剑，共探魔剑之秘。若魔剑之秘能如吾等所愿尽皆揭开，必将是我天玄玄界的一件盛事。”

海皇曲封忆目视皇极无欲：“此地虽为海殿，但魔剑大会却非独属我海殿，还是天玄玄道之盛会。皇极兄，我们四人中你辈分最高，声威最重，这场魔剑大会，由你来主持最为合适。”

“呵呵，”皇极无欲淡淡而笑：“魔剑是由轩辕剑主所得，也自然知之最深，由轩辕剑主主持此盛会，自当更为适宜。”

“好！”轩辕问天毫不推辞，大笑一声道：“既然如此，那我轩辕问天便恭敬不如从命。”

声音落下，轩辕问天右掌抬起，一道苍白剑芒从掌心飞射而出，直指苍天。

只一瞬间，剑芒已是长至百丈，化作轩辕问天手中的一把百丈玄剑，然后在他的一声轻喝中，向下方的海神台骤然斩下。

铮！！

笼罩海神台的巨大光幕被玄剑一剑劈开，霎时，光幕如被斩碎的坚冰，化作无数的碎片飞散而去，转眼便消失在虚空之中，露出了被遮蔽许久的海神台。

众人的目光落在海神台上。随着光幕的消失，海神台的全貌也完整的显现。

足有数里之宽的海神台，此时赫然嵌印着一个巨大的圆形玄阵。玄阵所释放的玄光并不强烈，时而明亮，时而暗下，交替的频率也是格外之低，其边缘直接蔓延至海神台的边缘，将整个海神台都笼罩其中。

玄阵的正中，亦是海神台的正中，一把漆黑的剑正竖直漂浮在那里，剑身漆黑如墨，剑长六尺半，宽至一尺，剑柄呈方形，靠近剑柄的半截剑身上，有着两瓣不规则刻印，细，那分明是一弯被断成两半的血色残月！

除此之外，整把剑毫无剑息，也没有任何的力量光芒，给人的感觉死气沉沉。

“那就是……传说中天罪神剑？”夏元霸不自禁的喊道，然后又小声嘀咕：“不过好像并没有什么出奇的地方。”

云澈的目光也在盯着那把剑，目光掠过剑身，最终停在剑身的血色断月印记上。

弑月魔君说过，这把剑的真名，是叫“弑月魔剑”！

而这个血色的断月印记，正是应对了“弑月”之名……不会错的！

世人对这把剑的认知都是“天罪神剑”，而唯有云澈知道，这是一把彻头彻尾的上古魔剑！

只是不知道，其中的魔魂还是否存在！

弑月魔君之子的魔魂！

“下面的玄阵是什么？”云澈低声问道。

“应该是用来聚集玄力的。”夏元霸回答：“这个玄阵从半年前就开始准备。这半年圣帝大人大半的时间都在至尊海殿，就是为了这个玄阵，其他圣主也应该同样如此。”

云澈：“……”

云澈眉头微沉，长久沉吟：依照茉莉从焚绝尘那里读取到的记忆，天罪神剑是被永夜王族世代封锁，成为举族之禁，任何人不得靠近碰触，而且每隔一段时间都会全力加固封印。

此次魔剑大会，目的就是为了解封天罪神剑上的封印。

而若单单只有永夜王族的封印，天威剑域不至于一千多年都无法解开，最终不得不搞出这个魔剑大会，借助天下所有强者之力。

难道说，天罪神剑上还残存着邪神的封印吗？

不对！弑月魔君虽然命魂皆残，但显然已经完全摆脱了邪神封印。而天罪神剑既然是弑月魔君的剑，自然是依附于他，共为一体。弑月魔君摆脱封印，天罪神剑上也没理由还存有封印。

云澈思索间，忽然想到，弑月魔君说过，弑月魔剑……也就是天罪神剑是被他亲手丢到天玄大6，想借助它来获取外界之事，然而之后，天罪神剑却是单方面切断了和弑月魔君的灵魂联系……

而一把剑一旦依附于主人，是不可能做到主动切断灵魂联系的！

也就是说，那时的天罪神剑，其实是独立存在，弑月魔君并非是其剑主！

难道说，邪神持续了百万年的封印之力，竟是将它们的灵魂契约给噬灭了？

轩辕问天朗声道：“此剑，便为魔剑，亦名为‘天罪神剑’！”

“而‘天罪神剑’之名，是来自于千年前覆灭的‘永夜王族’。”

众人都是面露惊诧。“永夜王族”之名，一直都是个禁忌，尤其是在四大圣地面前。造成永夜王族覆灭的罪魁祸便是天威剑域。没想到，轩辕问天竟是主动提到了“永夜王族”。

“事隔千年，‘永夜王族’之名，知之者已然甚少，但诸位都是天玄霸者，想必都有所耳闻。”

会知道永夜王族的人，也基本都知道其覆灭的真相。但轩辕问天在全场注视之下依然声若天钟，面不改色，仿佛在说着一个与自己毫不相干的名字：“永夜王族最初只是一个中等势力，但在万年前得到此剑后，却是迅崛起，短短千年时间便冠绝天玄，与我四圣地齐名。那时，世人便皆知天罪神剑之中定然隐藏着惊天之秘。”

“永夜王族的玄功名为‘永夜幻神录’，运转时玄气呈漆黑之色，煞气惊天，像极传说中的魔煞之力。但玄功终究只是玄功，是正是魔非在玄功，而是使用玄功之人，因而从未有人曾质疑永夜王族身堕魔道。奈何，千年之前，永夜王族却是屡屡犯下天地所不容的大错，我四圣地世代以守护天玄为任，不得不联手制裁，泯灭永夜王族的存在。”

谁为恶，谁身堕魔道，谁犯下天地所不容的大错，其他三圣地已然知晓，三圣地之外也有很多人心知肚明。但轩辕问天却是侃侃而语，脸上毫无愧色，反而满脸大义凛然。

云澈辕问天的嘴脸，却不觉得可笑与蔑视，心中陡生寒意。

这是个极其可怕的人……比他见过的任何人都可怕。

“当年，永夜之王名夜沐风，其玄力虽强，但稍逊于四圣主中的任意一人。而其在最后现出天罪神剑，竟是实力暴涨，无人可敌。最终，集合了四圣主之力，再加上十九个圣地顶级长老，合力之下，才堪堪将夜沐风击败，但也付出了极其惨烈的代价。四圣主皆受重伤，十九长老十死九伤。”

轩辕问天的这番话，让不少人面露震惊之色。永夜王族之名，在场之人大都多少知道一些，亦知道它是被四大圣地联手所灭。但永夜之王是怎么死的，四大圣地之人却几乎无人知晓。

更是做梦都想不到，当年的永夜之王竟是强大到如此地步，冠绝天下的四圣主联手，还要加上十九个顶级圣地长老，才堪堪击败！？

四圣主的玄力都已是君玄境十级巅峰，可以说君玄之内，绝无对手！

千年前的永夜之王如此可怕，难道说……是达到了传说中的神玄之境吗？

云澈眉头倾斜，冷冷的听着轩辕问天的言语。这时，他忽然感觉到一抹冰寒刺骨，又有些熟悉的杀机一晃而过。虽然对方在极力的掩饰，但云澈对杀气这种东西过于敏感，依然没有逃过他的灵觉。

云澈的目光穿过海神台，以最快的度锁定杀机来源，然后一个熟悉的身影。

焚绝尘！！

他一身黑衣，静寂的坐在最边缘毫不起眼的一个角落。他脸色阴沉冰冷，目光更是让人触之心悸。

“焚绝尘……他果然来了！”云澈低念一声。之前一直在关注四大圣地，以及思索接下来的处境，再加上焚绝尘分明在刻意压低自己的存在感，他一直没有现焚绝尘的存在。

焚绝尘此来的目的自然是天罪神剑，只是不知道他接下来会采取怎样的行动。虽然他如今实力极强，但面对四个鼎盛万年的庞然大物，他的个人实力依然太过渺小。

另外，云澈一直以来更为在意的是，为什么天威剑域会专程邀请焚绝尘参加魔剑大会？仅仅是因为他的实力达到了参加魔剑大会的标准吗？

焚绝尘的触觉敏锐到极点，在云澈时，他的目光几乎是瞬间反射而至，一双恶狼般的眼瞳死死盯着云澈，并凝聚起刺骨的恨意。

直视着焚绝尘的眼睛，云澈动了动眉头，心中却是一阵惊异。

他感受到了焚绝尘对他的恨意……和以前每次面对他时一样，没有丝毫减少。只是，恨意之外，却是没有了杀意！？

怎么回事？云澈心下疑惑……焚绝尘对他的杀意一直都是强烈到极致，他如今无比痛苦的活着，其中的理由之一就是为了杀他。而且在他面前，他也从来不会掩饰对他的杀意……

但这次，却唯有恨，没有杀！？

到底怎么回事……还是只是我的感觉偏差？

云澈诧异间，焚绝尘已将冰冷的目光从他身上收回，眼瞳沉下，死死的盯着海神台中间的漆黑之剑。他没有辕问天，也没有圣主中的任何一人……因为他怕自己无法控制住流露出极致的恨意与杀机。

轩辕问题继续道：“永夜之王在现出天罪神剑后的实力绝非寻常，绝然出了君玄之境界。而后，他虽败阵身死，但其魂却久久不灭。而身死而魂不灭，是传说中的神道之力，绝非帝君之力所能。”

“因而，现出天罪神剑的永夜之王夜沐风，其实力，必然已越君玄境界，步入了传说中的神玄之境！”

海神台下顿时一片喧然，每个人脸上都布满了震惊和向往——独战四圣主和十九圣地长老，身死而魂不灭，这些，都表明着永夜之王的实力绝对越了君玄境！

而这些，是由天威剑主轩辕问天亲口说出，其他三圣主也都在侧，岂会有假！

神玄之秘”四个字，绝非虚假妄言！

“永夜王族的崛起，是因得到了天罪神将，夜沐风的巨大变化，也都是在现出天罪神剑之后。因而一切的隐秘，皆在天罪神剑之上。”

“千年前，我们在制裁夜沐风之后，便欲拿到天罪神剑，以期寻到夜沐风实力暴涨的秘密。奈何，天罪神剑却在恶战之中不知落于何处，千年来不知所踪。但幸在一年前，我天威剑域在一处荒芜之地无意间寻到了天罪神剑……”

“这轩辕问天明明在信口胡言，却居然一副气定神闲，凌然无愧的样子，脸皮简直厚到极点！”夏元霸咬着牙低声道：“我师父说过，早在千年前，他们就怀疑消失的天罪神剑是落在了天威剑域手中。轩辕问天当年用卑鄙恶毒的手段灭掉永夜王族，本就是为了天罪神剑！”

“听他说下去吧，他为了今天的表演，也算是处心积虑了。”云澈低低的道。深沉的城府，可怕的心机，恶毒的手段，玄力和背后的势力又是当世之巅——从轩辕问天身上，云澈感觉到了越来越沉重的压迫感。

天色在以缓慢的度逐渐变暗着，云澈抬起头，日已被黑痕覆住了近十分之一。公告：本站推荐一款免费APP，告别一切广告。请关注微信公众号进入下载安装：appxsyd (按住三秒复制)

第802章 无念夺魂蛊

“果然是天威剑域干的！这帮王八蛋！”夏元霸怒气冲顶，就要横冲上去。顶点.更新最快

“别动！”云澈一把拉住夏元霸，他的眼神、脸色阴沉到极致，心中的怒火更是几近炸裂：“元霸，你听着。从现在开始，你必须要和我划清界限！过会无论发生什么，都不要管我，也不要管萧云，最好一句话都不要多说。”

“什么？”夏元霸瞪大眼睛，坚决摇头道：“姐夫，我这些年拼命修炼，就是为了不拖你后腿，如果哪一天面对困境，至少能够有资格和你共进退……我怎么可能为了保全自己而弃姐夫不顾！如果要这样，我还不如死在这里。”

“不，我不是为了保全你！”云澈脸色越来越沉：“你仔细看萧云现在的状态！”

被轩辕孤星放开，萧云依旧站在那里，没有倒下，眼睛也是睁开着的，显然力量和意识都在。只是，他睁开的双眼毫无焦距，毫无色彩，整张面孔痴痴呆呆，如同没有了魂魄。

“他被下了蛊毒！”云澈恨恨的道：“而下蛊毒的，必定就是旁边那个黑衣人！”

夏元霸：“蛊毒？”

“到来海殿的第一天，我被大长老陌尘风带去见海皇的途中，就见到过那个黑衣人，据陌尘风所言，他名号‘鬼煞毒仙’，号称天玄大陆用毒第一人，他之所以出现在至尊海殿，正是天威剑域邀请来的！”云澈的牙齿已几近咬碎：“我当时还好奇天威剑域为什么要邀请这样一个人来魔剑大会，原来竟然是为了……针对萧云，并用来对付我！”

“你说的蛊毒是指什么？是为了将萧云毒住，来逼你就范么？”夏元霸急急的道。

“不！”云澈摇头：“若单纯只是为了下毒威胁，天威剑域根本就用不到这个鬼煞毒仙。如果我没有猜错，萧云中的，应该是一种迷惑心智的蛊毒，让他在蛊毒之下意志皆失，无论问他什么，都会如实回答！”

“什么！？”夏元霸大吃一惊。对云澈而言，这远远要比任何致命的毒都要可怕万分。云澈的“师父”是虚构的这件事暴露，顶多是遭受日月神宫的报复。但如果他幻妖借云家少主的身份暴露，那必将成为四大圣地，乃至整个天玄大陆的众矢之的！

“所以，萧云知道的，轩辕问天应该已经全部知道！他现在把萧云带上来，分明就是要在众目睽睽之下，通过萧云之口，把我的全部底细抖落出来！”云澈深深的吸了一口气，事情，赫然向他预想的最坏方向发展。

现在，他只能祈祷太古玄舟的事没有暴露。那么，他在某个时机通过星神碎影抢过萧云，再通过太古玄舟逃走还有那么些微成功的希望……

只是，茉莉还在重塑身体，自己不能离开她超过二十里之距太长时间。就算可以成功，把萧云送到安全地方后，他也必须再回这里。

“可是，轩辕问天为什么要这么做？姐夫和天威剑域又没有什么大的仇怨，难道就是因为轩辕绝的事吗？”夏元霸不解的道。

“哼，轩辕绝那点事，根本犯不着轩辕问天亲自处心积虑的设下这样一个局。”云澈冷笑道：“他的目的，是为了夺取我的……”

云澈话未说完，忽然眉头一动……等等！我身上值得轩辕问天如此处心积虑图谋的，只有轮回镜。他既是为了轮回镜，为什么不瞒着其他三圣地，暗中对我，或者我身边的人下手，从而逼出轮回镜，反而要当众揭开？

一旦被其他三圣地也知道我身上有轮回镜，天威剑域再想“独吞”就根本不可能了！

他短暂疑惑，便来不及多想，沉声道：“元霸，这次不同以往。我幻妖界的身份一旦被揭开，不要说你，就算是整个皇极圣域为了出面，都不可能保下我，只会单纯的将你拖进来，根本毫无价值！而你和我划清界限，就算轩辕问天有意要针对你，你只需咬定自己不知，再加上皇极圣域的袒护，一定不会被卷入其中……”

“不行！！”夏元霸咬牙道。

“那我万一落入天威剑域手中，谁来救我！？”云澈呵斥道。

“啊？”夏元霸怔住。

“放心，并不一定是死局，我有一定的把握通过太古玄舟逃走。”云澈缓声道：“若是不能，我落入轩辕问天之手后，你和雪児还能将我救出！若是你和雪児也被卷进来，那就一丁点希望都没有了，明白吗？”

“……”夏元霸没有说话，直把牙齿咬的咯咯作响。

“轩辕剑主，此人是谁？”海皇曲封忆瞥了萧云一眼。年纪轻轻，却已成就霸皇，天资绝然不俗。但这一定不是轩辕问天把他带上来的原因。

而且他的状态，分明是被控制了心神。

“此人今年不过二十来岁，玄力却已步入霸玄之境，就算是在我圣地，都是上游之资。按理说，如此的年龄和修为，还不是出自我们圣地，应该早就名扬天下才对。然在座众位玄道高手，应该都对这个长相颇为陌生，是不是有些奇怪呢？”轩辕问天笑眯眯的道。

“能有资格让轩辕剑主亲自把他‘请’出来，看来此人的身份定然非常寻常啊。愿闻其详。”天君夜魅邪颇为感兴趣的样子。

天威剑域中，不少人的眼睛瞥向云澈，脸上露出了神秘莫测的冷笑。

云澈的双手越攥越紧。其实，现在是他用太古玄舟逃走的最佳时机。但轩辕问天却是没有任何要将他先牵制住的举动，显然完全不担心他会逃走……对于云澈的性格，他也是了如指掌。

轩辕问天淡笑着道：“此人名为萧云，目前就居于苍风国东方一个名为流云城的小城。流云城这个名字，是不是有些耳熟呢？这个小城以往知晓的人很少，但因某个人，它在近年却是名声大噪。不错，便是云澈云宫主出生和成长的那个流云城。”

“不过两人的关联可不仅仅只有一个流云城。很多人都知道，云澈在十六前，并不是姓云，而是姓萧，后知自己仅是养子而非亲子，才改姓为云。而这个萧云呢，他以前并不姓萧，而是姓云……名为云萧！啧啧，何等奇妙的巧合啊。”

皇极无欲上下扫了萧云一眼，淡淡的道：“这个人到底是什么身份，轩辕剑主还是直接言明吧。”

轩辕问天依旧满脸堆笑，向皇极无欲道：“既然如此，那我也不卖关子了。这个人，他并非是天玄大陆的人，而是来自……幻妖界！”

“什么！？”轩辕问天此言一出，全场顿时一片哗然。尤其是四大圣地的人，更是脸色齐变。

夏元霸全身肌肉鼓胀，身上的玄气随时可能暴走。云澈一只手用力抓在他手臂上：“不要妄动！”

“幻妖界的妖人？他是怎么来到天玄大陆的？为什么我们竟毫无察觉？”皇极无欲沉眉道。

轩辕问天淡笑道：“皇极兄可还记得，二十六年前，幻妖界十二守护家族之首云家的云轻鸿夫妇曾用一种叫‘断空环’的空间禁器，悄然潜入我天玄大陆，且令我们毫无察觉。他们潜入的目的，就是为了救走百年前落在我们手中，并由我剑域看管的妖人云沧海。好在有人告知了我们云轻鸿夫妇的行踪，从而早有准备，在剑域，以及封锁云沧海的地方周围都设下了埋伏，但他们夫妇二人也是颇为狡猾，有所察觉，未深入埋伏便突然撤离，最终被他们逃走。”

云澈没有言语，脸色一片平静。但全身上下几乎每一个细胞都被冰冷和愤怒充斥……当年向天威剑域透露他父母行踪的人，自然就是明王。

“此后，我剑域连同神宫追杀了云轻鸿夫妇整整三年，但最终还是让他们逃回了幻妖界。而在这三年之中，他们夫妇竟然意外有了一个孩子，后期还是带着刚出生的婴儿逃亡……只是，我们那时万万没有想到，虽然云轻鸿夫妇逃回了幻妖界，但他们的孩子，却是留在了天玄大陆。”

轩辕问天说完这些话时，一束眸光落在了云澈脸上，嘴角，带着一抹看似人畜无害的淡笑。

“你是说，这个萧云，就是云轻鸿夫妇的儿子？”夜魅邪寒声道。云轻鸿之名，天玄大陆知之极少，但在四大圣地，却是如雷贯耳。因为他可绝不是一般的“妖人”。

他的儿子，当然也是非同一般的“妖人”。

“不不不，”轩辕问天缓缓摇头：“若仅仅是这样，那么这场大戏就太过无聊了。至于究竟如何，我们还是来问问他自己好了。”

轩辕问天转过身来，面向萧云：“为了能获知所有的真相，我特意邀请到了鬼煞国赫赫有名的鬼煞毒仙。鬼煞毒仙号称天玄大陆用毒第一人，而毒中，又尤为擅长蛊毒。”

“也就是说，此子现在的状态，是被下了某种蛊毒？”皇极无欲微微动了动眉头，似乎对蛊毒这种东西甚为不喜。

“不错。这种蛊毒是一种劫持心智的蛊毒。虽然方式上有欠光明，但这件事涉及幻妖界，并极有可能关系到我天玄大陆的安危，所以不得不如此。”轩辕问天目光一侧：“鬼煞毒仙，你下的这种夺魂蛊真的可保万无一失么？”

“剑主大人请放一万个心。”包裹在黑衣中的干枯人影发出阴涩、难听到极致的声音：“老朽的无念夺魂蛊下，他已是神智尽失，心魂不会有任何的防备。此刻无论任何人问他什么，他都会如实回答，绝不会有半个字的虚假与隐瞒。老朽玩弄蛊毒几百年，若是如此简单的蛊毒都能失手，又岂配鬼煞毒仙四个字，喋喋喋喋……”

“很好。”轩辕问天缓缓点头：“那就由本剑主亲自来问话。相信从他口中问出的东西，定然会给众位一个莫大的惊喜。”

云澈：“…………”

萧云怔怔呆呆的站在那里，双目虽睁，却如死鱼眼般昏暗，就像一具没有了魂魄的活死人。

他此时的状态，和被玄罡摄魂了一模一样，失去了一切灵魂防备。

但不同的是，玄罡摄魂时间久了会自解。而中了毒蛊，若不被下蛊者除去，终生都会如此，可谓歹毒至极！

第807章 血染的茉莉(三)

“……不错，轮回镜的确就在他的身上。”事已至此，轩辕问天再想隐瞒已是无济于事。他没想到自己精心的谋划在最后时刻功亏一篑，更没想到，溃败的原因，竟是云澈自己主动爆出！

他心中恨极……但不知该恨云澈违背人性的愚蠢，还是恨自己对云澈性情的错估。

“而且这二十多年，始终都在他的身上。”轩辕问天沉着眉头，恨恨的道：“任谁都想不到，二十三年前，云轻鸿夫妇在逃回幻妖界前，竟是把轮回镜留在了当时还是婴儿的云澈身上。云澈回到幻妖界，与小妖后大婚之时，小妖后非但没有要回轮回镜，反而把它当做嫁妆送给了云澈……现在，就在他的身上。”

四大圣地中人看向云澈的目光全部变了，就连一直撇开视线的皇极无欲和曲封忆，此时也将目光，甚至气息都牢牢的锁定在云澈的身上。

“原来如此，那可真是好极了。”夜魅邪淡淡的一笑，然后脚步抬起，缓缓的走向云澈，他的这个动作让其他三圣地脸色同时微变，但好在，夜魅邪只走了四步，便又停了下来，面向轩辕问天，面无表情道：“轩辕剑主，关于处置云澈一事，我已经改变主意了。抛开云澈妖人的身份，他和你天威剑域好像并没有多大恩怨，但和我日月神宫，却有不死不休之仇！还是让我将他带回日月神宫处置吧。”

“错！”

一直沉默，极少出声的海皇曲封忆却在这时缓步走出，面色冰寒，一直走到和夜魅邪距云澈相近距离时才悠然停住：“夜魅邪，你难道忘了这里是谁的地盘？他既是在我海殿被擒，便自该由我海殿处置，又何许劳师动众跋山涉水带到剑域或神宫！”

“……”皇极无欲笑而不言，但他的脚步，却已是无声无息间来到了云澈背后三十步之距，如轻烟般飘渺的气息，牢牢的锁定在云澈的身上。

四个人，冠绝天玄的四大圣主，此时赫然呈合围之势将云澈这个才二十来岁的后辈围在了中间。

而且四人虽方位不同，但和云澈的距离完全一样，如同丈量过的一般……只有其中任何一个人出手，其他三人也会瞬间反应。

“哈哈哈哈！”被四大圣主合围，或许天玄大陆历史上，云澈是除了夜沐风之外的第一人。但他的神色间却是没有丝毫惧色，反而满是讥讽的大笑起来：“真不愧是四大圣地啊！就因为一个轮回镜，岸然的面目，瞬间就成为了丑恶的嘴脸！”

四大圣主俱是面不改色，他们都是一两千岁之龄，还不至于因为云澈的这句嘲讽而面红耳赤，心思，也都完全集中在其他三人身上。

轩辕问天脸色一变再变，最终暗沉一口气，神色又忽然变得轻松起来：“你们也不要怪我藏私，轮回镜这种东西，当然人人都想得到，换做你们，也定然和我一样。不过事已至此，我们若是因为区区一个轮回镜而伤了和气，岂不是让全天下耻笑。”

“怎么？难道轩辕剑主有什么高论？”夜魅邪语气不善的道。

轩辕问天面不改色的道：“这样如何，这里既然是至尊海殿，我们便将云澈羁于此处，取到轮回镜之后，再共同参悟其中之秘。”

皇极无欲、曲封忆、夜魅邪互相对视一眼，短暂思虑，然后同时点头：“那就暂且如此，不过，若谁再身怀异心想要独占轮回镜，就别怪我不顾情面！”

四人的声音很低沉，周围的人难以听清，但处在中间的云澈则是听的清清楚楚，他冷笑了起来：“真是不错的主意。明明是在图谋他人之物，却说的何等冠冕堂皇、理所当然，好像本就该是属于你们的东西一样。原来四个鼎鼎大名的所谓圣主，居然连最基本的廉耻都没有。”

“哈哈哈哈，”夜魅邪大笑一声：“你尽管逞口舌之利好了，今天之后，你就是想说话都没机会了！”

云澈刚要反讽，忽然间，他感觉到了一抹无比熟悉，却又透着一丝陌生的气息。这个气息让他心中一颤，霎时间，所有的愤怒、怨恨、担忧以及心中的权衡与盘算全部消散无踪。

整个世界的阴霾都完全烟消云散。

他不再理会夜魅邪，转过身来，面向皇极无欲和曲封忆，声音变得格外平淡：“天威剑域害死我的爷爷，让我父母也险些丧命，更害的萧云一家几乎家破人亡！这其中，日月神宫也有参与，日月神宫的夜星寒数次欲加害于我，是我今生必杀之人。所以，我与天威剑域和日月神宫，本就有着不解之仇。”

“皇极圣域的圣帝，你对元霸分外器重，连天圣神舟都愿意交给他，所以对于你，我始终有三分感激和尊重。至尊海殿的海皇，你们海殿世代守护弑月魔窟，让人钦佩，你许我入弑月魔窟，也让我对你多少抱有一丝感激……”

曲封忆面色僵冷，没有一丝的情感波动：“云澈，莫非你在妄想着本皇饶恕于你？”

“饶恕？呵……”云澈笑的很淡很冷：“我和你至尊海殿无仇无怨，你有什么可以饶恕我的地方？我初入海殿的第一天，看到的是威严无匹的海皇，今天，看的却是一张无情中透着贪婪和丑恶的嘴脸，要说饶恕，也该是我饶恕你！”

“找死！”曲封忆愠怒，身前的空间一阵激荡扭曲。

“何必动气。”皇极无欲一抬手，淡淡一笑：“云澈，你既然把轮回镜带到了天玄大陆，那我们便志在必得。它在你们妖人手里不过是暴殄天物。但你也不用太过担心，待你交出轮回镜，再废了你的玄力……看在元霸的面子上，我倒是可以保你不死。”

“是么，那真是要多谢你的慈悲大恩啊！”云澈低低说道，心彻底的冷了下去，不再对皇极无欲和曲封忆抱有丝毫的幻想，他的目光扫过两人的面孔，用比之前冷澈的数倍的声音念道：“皇极无欲，曲封忆，给我牢牢记住你们今天说的每一句话，每一个字！”

他先前还称呼两人为圣帝、海皇，此刻，却是直呼其名。

“还有轩辕问天、夜魅邪！我云澈，是个有恩必还，有仇必报之人！希望你们永远不要后悔！”

“哈哈哈哈哈……”夜魅邪狂笑一声：“身为瓮中之鳖，却还在不停的大放狂言，我夜魅邪活了近两千年，从未见过狂妄自大到如此程度的人。云澈，我这辈子，还从来不知道‘后悔’二字怎么写，我倒是很想知道，你要凭什么来让我后悔？凭借你那个叫‘夺天老人’的师父么，哈哈哈哈！”

云澈慢悠悠的道：“我师父的确不是夺天老人，但好像你们也从来都没有人查到过我的师父是谁。你们就不怕……我的师父比夺天老人还要厉害么。”

“呵呵呵……”轩辕问天也笑了起来：“云澈，我原本一直认为你狡诈过人，原来你最大的本事居然是可笑的虚张声势。虽然我现在还不知道你的师父是谁，但如果有哪一天碰面，鉴于他教导出来的弟子把轮回镜给带了回来，我倒是可以考虑赏赐他……死在本剑主的剑下。”

“哼，就凭你！？”

一声冷笑，少女声音，字字冰冷锥心。短短三个字，却如在四圣主耳边响起三道惊雷。

因为这个声音赫然就是他们的耳边响起，直透心魂，但是，他们却感觉不到声音从哪里发出，更感觉不到哪怕一丝一毫声音主人的气息……仿佛是来自看不见的鬼魅，让这四圣主一刹那的反应，竟是几乎从未有过的“毛骨悚然”！

“谁？是谁！”

“是谁在说话！！”

四圣主同时厉喝，身上玄气膨胀，灵觉更是瞬间扩散了出去。他们这忽然间剧烈无比的反应，让周围的人吓了一大跳，

“谁在装神弄鬼！”轩辕问天的灵觉横扫了周围数里范围，却是找不到一丝异样的气息。作为天玄大陆的剑道至尊，至高无上的人物，还没有人能逃过他的灵觉，更没有人有能力在他面前“装神弄鬼”，但刚才，哪个忽然响起在耳边的少女声音，让他第一次有了一种全身发毛的感觉。

“滚出来！”

轩辕问天一声厉喝，周围顿时剑气激荡，将空间穿刺的千疮百孔。而这时，四人都似有所觉，同时看向了云澈，神情，也一下子全部定格。

云澈的身前，一抹娇小玲珑的红影缓缓的出现……不，他们看的清清楚楚，这抹红色身影，分明是从从虚空之中……缓步的走出。大红色的长裙轻盈摆动，如摇曳的花瓣一般。

随着她的出现，整个海神台彻底的失声，就连每一个人的呼吸，都彻彻底底的屏住，如同这世间的一切，在她现身的那一刹那便被完全的封锁。

她娇小纤柔，看上去不过十二三岁，但她的容颜，却是美到极致……冰肌玉骨，精致绝伦，让人无法移开目光，甚至无法相信自己的眼睛。

她的美丽非是凤雪児那般让人惊为天人，如坠梦幻，而是一种勾魂夺魄的妖异。一身红裙，就连垂至腰间的长发都是大红色，让这极致的妖异之上更添几分神秘与媚惑。

在场之人，无不是天玄大陆最顶尖的玄者，有着常人无法企及的坚韧心境，他们更从不认为自己有恋童癖，但，呆呆的看着这个从虚空中走出的红裙少女，一股汹涌的欲望如火焰一般在心中、小腹之下燃起，本是强横的意志却在爆动的兽欲之下一步步的濒临着崩溃……一些意志稍弱的人脚步在不由自主的向前，眼瞳之中释放着无法掩下的淫邪，此时在他们的心魂之中，若是能侵犯这个美丽、媚惑到让人癫狂失控的女孩，纵然身败名裂，暴毙横尸也心甘情愿。

但，当他们的眼睛被她的目光碰触时，瞬间，所有的欲望如被世上最冰心刺骨的寒潭之水浇淋，熄灭的无影无踪，只剩下深深的惊惧和瑟缩。

那是一双红色的瞳孔……如鲜血一般的猩红。

在见过她之前，任谁都不会相信，一个看上去只有十二三岁的少女，竟会有着如此极致的媚惑。

更不会有人相信，一个只有十二三岁的少女，会让人感觉到如此锥心刺魂的冰冷和危险。

“茉莉，你……成功了！？”云澈有些激动的低喊着。

和茉莉说的一样，体由魂生，眼前的茉莉，和他最熟悉不过的茉莉一模一样，外表之上，和她持续了七年的魂体没有丝毫的差别。

唯有的不同，是和她的精神联系、生命联系完全的断了，再无法感受到她的存在和情绪。

他虽然有些失落、不舍，但茉莉重获自由和新生，他更多的是欣喜。

不但成功了，而且时间上，要比预想的短上很多。

“魔剑大会开始的时候，我就已经到了。”茉莉轻轻的开口：“因为龙神之躯和荒神之力的共同存在，你的生命力已远超凡人领域，从而让我重塑身体的速度比我预想的缩短了近一半……否则，可是要错过了这场特别的好戏！”

最后一句话，茉莉的瞳眸下眯，放射出犹如来自九幽炼狱的恐怖杀机，她抬起手来，看着自己比白雪还有细嫩的手掌，轻声低吟：“七年了……已经很久没有染过血了。”

...

第817章 惊恐发现

回流云城的当夜，萧云就醒了过来，而且精神还算不错，让萧鹰和天下第七等人彻底放了心。

云澈将萧云被掳走的来龙去脉，以及至尊海殿所发生的事，还算详细的说了一遍，包括茉莉，包括自己在幻妖界的身份，包括天下第七的身份早已在至尊海殿暴露，也包括凤横空这个老狐狸顺杆上爬当众宣布要为他和凤雪児举办订婚宴之事……

但并没有提及已然知道了当年是谁杀死了萧鹰。

夜幕沉下，萧泠汐单独把云澈拉到院外。微微低头，有些忐忑的道：“小澈，有件事，我一直瞒着你，其实……其实焚绝尘这两个月……一直都住在这里。”

“嗯？”云澈一愣。

“两个月前，有人在城外发现了他，那时候他伤的很重，几乎奄奄一息，于是……于是我就让天下大哥把他带回了萧门，并且让他们不要告诉你。”萧泠汐更加紧张了起来：“小澈，我不是故意要瞒着你，只是你们之间……我们你们碰面之后，又会起很大的冲突。你是我的小澈，他又是我的救命恩人，我不想看到你们任何一个出事，所以……所以……”

“哦，原来如此。”云澈微微点头，了然道：“怪不得，这两个月我每次回来，都会隐约察觉到焚绝尘的气息。”

“这两个月，他……他一直都在这里疗伤，每次知道你要回来，都会提前躲开，等你走后再回来。伤后之后，就和你一样，出发去至尊海殿参加那个‘魔剑大会’，只是走的要比你早很多。”萧泠汐惴惴的看着云澈，却发现他没有一点生气的样子：“小澈，我一直瞒着你，你不怪我吗？”

“为什么要怪你？”云澈反问道：“我的小姑妈……我的泠汐是什么样子的人，这个世界上还有人比我更清楚吗？如果你遇到重伤的焚绝尘不这样做，我反而会觉得奇怪。从小到大，你欺瞒我的事很少很少，但每一次，都必定是为了我好，这次当然也不例外。”

“嘻……”萧泠汐心中的紧张消散，脸上笑颜绽开：“他在这里疗伤期间，都是我在照顾他。我还和他结拜为兄妹，认他做了大哥，他还答应再也不会去杀你了……其实，焚大哥真的不是一个坏人，他只是……太孤独了。”

“……”云澈愣了好一会儿，才缓缓的点头：“怪不得，在至尊海殿见到他的时候，他对我竟然完全没有了杀意。”

“他的确很孤独，也因为如此，他的恨意一直都无比的刻骨和纯粹。尤其对于我，可以说恨斥骨髓和灵魂。能将这种程度的仇恨都化解……泠汐，这个世界上，也只有你才能做到了。能遇到你这样一个真心关心他的人，对他而言，不但一种莫大的温暖和幸运，也是莫大的救赎了。”

云澈的话音逐渐的低了下去，因为他想到了曾经的自己。曾经的自己，和焚绝尘何其相似，但不同的是……焚绝尘的仇恨之心在被悄然的融化，萧泠汐救赎了他，他也救赎了自己。

而他却……

“等等……”云澈忽然想到了什么，一个激灵，瞪大眼睛吼道：“你和他……结为了兄妹？”

“对啊，”云澈的反应让萧泠汐吓了一跳，紧张兮兮的道：“小澈，你……不同意吗？”

“这不是重点。”云澈一脸的纠结：“不行！我以后坚决不能再喊你小姑妈了，只能喊你泠汐，否则……否则我在他面前岂不是小了一辈！这怎么能忍。”

“噗嗤……”萧泠汐掩唇而笑：“没关系的。你看，我是萧云和天下第七的小姑妈，但我对天下第一还是称呼为天下大哥……”

“……”云澈一拍额头，无语凝噎。

“其实，其实我更喜欢你喊我泠汐。”萧泠汐微微低下螓首，夜幕之下，依然能看到她雪颜上那抹娇艳无双的红霞：“但是，在老爹面前，还是要喊小姑妈。不然……不然的话……”

后面的话，萧泠汐不知道该怎么陈述。

“其实，我也有一件事瞒着你。”云澈忽然道。

“啊？”

云澈认真的道：“我已经知道，当年是谁杀死了萧鹰叔叔。”

“啊！？”萧泠汐猛的抬头，急切的问道：“是谁！？”

“那个人背后的势力极大，以我自己目前的实力，根本无法对付，如果现在就告诉爷爷，一定会让他日夜牵心，无法安宁，所以我没有对他言明。不过，等我有足够实力的那一天，我一定会将他活着带过来，交给爷爷来处置……这个仇恨，一直是爷爷这么多年来心中最大的郁结，只有让他老人家亲手了结，才能让他从这个郁结中真正的走出。”

萧泠汐轻轻点头：“嗯，现在还是不要告诉老爹比较好。”

“另外，还有一个原因。”云澈微微笑了起来，一脸神秘状的压低声音：“爷爷从小看着我们长大，如果忽然提出想娶你的话，爷爷说不定会打死我，而等给他打开郁结，没有遗憾后再说的话，说不定就不没有那么生气了……”

“啊……”萧泠汐呼吸一滞，然后气鼓鼓的道：“你有夏倾月，有女皇老婆，在幻妖界还有个小妖后，马上……马上又要和雪公主……哪一个不比我好几千倍，你……你哪里还会有心管我，哼！”

重重的哼了一声，萧泠汐转身跑开，不让云澈看到她美眸中的神采。

云澈微笑看着萧泠汐的背影，直到从视线中完全消失。他抬起头，看着流云城繁星遍布的夜空，低声自语道：“好快，已经七年了啊……”

他此刻的内心很安定，因为在茉莉的强大力量下，他已经再也不需要担心什么，害怕什么，算计什么，已经没有什么可以威胁到他，还有他身边之人的安危，就连四大圣地，现在在他面前也要瑟缩俯首。

此时回想这七年，自己欠下最多的，却是情债。

小仙女，这次，我一定可以找到你了……

苓儿，很快，我就会去沧云大陆找你，把你带在身边，把这一世，上一世亏欠你的全部补偿给你。

彩衣……你在幻妖界，一定牵挂着我吧。等我和雪児完成订婚仪式，我会带着雪児，带着月儿，带着泠汐，一起回去。

还有倾月……你到底去了哪里……

…………

之后，就是在茉莉的指导下修炼玄力，直到可以亲手杀死轩辕问天，抗衡四大圣地……虽然，短短二十四年的时间要成长为抗衡万年圣地的实力，对他人来说根本是天方夜谭，但云澈很确信，以自己远远异于常人的体质、血脉、玄脉、玄功，再加上茉莉的亲自教导，二十四年绰绰有余。

甚至说不定十年之内就可以做到！

到时，他在天玄大陆就成为了真正无敌的存在，所有心愿、恩仇了结后，他就再也没有了可以威胁到他的人，天玄大陆也好，幻妖界也好，乃至他马上就会去往的沧云大陆，他都可以横行无忌，所有对他而言重要的人，也都会在他的庇护下终生无危无恙……

当初拼命的追求力量，为的，不就是这个目标么……

而才过去短短七年，这个曾经以为要用一生去努力追逐的目标，已是近的几乎可以触摸到——甚至都可以说已经完成。

“茉莉，有你在，我这一生不可能再有什么危险了，应该也不会再有什么大的波澜。”云澈莫名惆怅的低念道。

“怎么？你很喜欢像以前那样动不动就剩半条命？”空气中传来茉莉没好气的声音。

“当然不是，只是……总有点不太现实的感觉。还有我今后该去做什么呢？是继续做冰云仙宫的宫主，还是回幻妖界做什么妖君，还是……”云澈纠结间，忽然话锋一转：“茉莉，你真的不准备出来让爷爷他们见见啊，他们可是特别想知道你长什么样子。”

“哼！”茉莉冷哼一声，直接不再理会他。

云澈：“……”

——————————

云澈在流云城停留了三天，又在苍风皇城停留了三天，之后为了加快回复速度，回到了冰极雪域。而夏元霸和凤雪児则分别回了皇极圣域和凤凰神宗。

回到冰云仙宫，云澈才发现宫中上下所有人都已清楚知道了魔剑大会所发生的事……而不止是她们，估计整个天玄大陆，都已是人尽皆知。就连他和雪公主的订婚大宴，都已在天玄大陆传开……而且传播的声势可谓是前所未有的浩大。导致七国各皇宫贵族、修玄势力，无论接到邀请的还是没接到邀请的，无不是上下折腾，日夜筹备。唯恐稍有疏怠。

在天玄大陆引发的震动，简直堪比小妖后宣布将和云澈成婚后的幻妖界——还仅仅是个订婚宴而已。

不过对此，云澈倒是并不惊讶。在这个力量为尊，四大圣地为无上之地的世界，任谁都清楚一个可以完全碾压四大圣地的存在意味着什么。

那就是这个世界绝对的王！！

是要尽可能巴结，无论如何都绝不能怠慢和触犯的存在！

再加上，六国的皇室和各大势力以及神凰本国的各大宗门本就历来臣服于凤凰神宗的威势，这一次，更是半点的怠慢都不会有。

而本就身存极大隐患的凤凰神宗也绝不会放过这次机会，对这个订婚宴定然不遗余力的推波助澜，巴不得天玄大陆的老幼妇孺都知道——有云澈（的师父）这个让四大圣地都吓到噤若寒蝉的天大靠山，他们将再也不用日夜惧怕凤神已死的消息泄露出去。

云澈逐一检查了冰云弟子的玄气，确认没有霸皇丹留下的负面影响后，便开始凝心进入恢复状态。

在冰云仙宫的环境，他的伤势、玄力，还有凤凰血、金乌血的恢复都相当之快。不过，茉莉却是一眼看得出，他并没有完全进入凝心的状态。

“你心里在乱想什么？难道还怕有人忽然从天上掉下来攻击你么？”

茉莉忽然现身，冷不丁的道。

云澈张开眼睛，犹豫了一会儿，终于说道：“茉莉，你现在的力量要远远胜过先前的魂体状态，是不是应该可以很轻松的找到小仙女在哪里了？”

“……”茉莉将盯视着云澈的目光很是平缓的移开，淡漠的道：“我说过，我目前的力量尚不足完整状态的一成。楚月婵的玄力气息太弱，而天玄大陆的生灵数量又太多，以我目前的状态，还是无法从这么人生灵的气息中找到她……至少，要待我恢复到五成左右的实力。”

“……哦。”云澈没有继续坚持，只是很简单的应了一声。

茉莉不让云澈看她的眼神，她，也同样没有看到云澈眼神的变化。

云澈一直记得，茉莉当初说过，只要净化完魔毒，她就可以轻而易举的寻到楚月婵的所在……而那时她指的，很明显就是魂体状态时的力量。

但后来魔毒净化，可以任意使用魂体力量的茉莉在尝试之后却又说她高估了自己，并没有能力找到，要重塑躯体后才可以。

如今重塑了躯体，她又说，要恢复五成左右的实力才可以……

他没有说破，也不敢说破，而是以最大的意志，强行让自己相信茉莉是真的暂时没有能力做到……不说破，他还可以努力的抱有美好的希望。若是说破，可能……连幻想都会破碎。

作为最了解云澈的人，茉莉又怎么会察觉不到云澈在想什么。这些年，云澈一直以来最大的渴望，就是找到楚月婵。但，在她重塑身体之后，已经过去了七天时间，而这七天，云澈却始终没有主动提出要她以现在的力量寻找楚月婵……很显然，他早已有所察觉。

茉莉的心中莫名一闷，沉重的感觉让她甚至有些许难受的窒息感。她微缓气息，放轻声音道：“虽然我现在依然没有办法在数以百亿计的生灵中单独找一个人，但是，要锁定沧云大陆的位置却可以轻易做到。”

“说不定，我还能直接找到你上次在邪神残魂的力量下所回到的地方……如果我没记错的话，那个地方是沧云大陆一个叫扶苏国的地方，再具体一点，是扶苏国江东地带的太苏山。”

“……”云澈微微点头。茉莉记得没有错，他先前和夏倾月在“梦境”中降临沧云大陆的地方，便是扶苏国的太苏山下……苏苓儿，就是太苏门门主苏横山的女儿。

茉莉不再说完，闭上眼睛，强大无匹的神识瞬间蔓延而去，以云澈所不能理解的强度笼罩向这个庞大的世界……十万里……几十万里……百万里……几百万里……

她会在现在就探知沧云大陆的所在，也是在努力的给予云澈些许“安慰”。

茉莉的意识扫过庞大的海域，终于碰触到了天玄大陆、幻妖界之外，另一片处在这个星球上的大陆。

论版图，幻妖界大于天玄大陆，而这片大陆，则要稍小于天玄大陆。而其元素法则、自然法则、秩序法则……尤其是曾经引起她疑惑的时间断层，都和当年所察觉到的一模一样。

沧云大陆！！

它的距离之远，要大大的超出茉莉的预料。也难怪，天玄大陆几乎找不到关于沧云大陆的记载。

寻到沧云大陆的位置，茉莉并没有收回神识，而是将神识集中在这片大陆上。因为她刚才说过，要直接找到扶苏国太苏山的所在。云澈一直渴望去往沧云大陆，如幻梦般依然存活于世的苏苓儿，是唯一的理由。

时间在静寂中流过，云澈感觉不到茉莉身上有玄气流动，敢可以感觉到她正处在极度凝心的状态。

半刻钟过去，云澈的眼睛也一直定定的看着茉莉……这时，他忽然看到茉莉全身一颤，双眸猛的睁开，刹那放大的瞳孔之中，赫然是一抹深深的震惊……

还有惊恐！！

“怎么了？”云澈连忙惊声问道。他没有看错，从茉莉睁开的眼瞳之中，他清楚的看到了惊恐……这个世界上，会有什么东西竟然能让茉莉惊惧！？

“……”茉莉久久无言，微隆的胸脯却是一阵剧烈的起伏，过了好一会儿，她长长的吸了一口气，忽然用一种无比低沉的语气问道：“云澈，你曾经和我说，你在沧云大陆那一世，是在跳下一个叫‘绝云崖’的地方后终结的！？”

“是。”云澈有些木然的点头：“为什么问这个？”

“那个‘绝云崖’，是在沧云大陆的什么位置！？”茉莉的语调依旧低沉：“是不是东南方位？”

第825章 地狱幽萝(下)

随着残炎的散去，一个女子身影，出现在了凤凰城的高空之上，伴着一股若有若无的幽香。

瞬间，刚刚冷凝下来的气息再次异变，一股躁动难耐的情绪在大殿内外快速的蔓延开来，十几万双眼睛死死盯着上空的女子身影，如被勾魂一般呆滞若痴，尤其一些年轻之辈嘴角口水成股留下却不知吞咽。

更有甚者，一股鼻血霍然流出，却茫然不觉。

皇极圣域清心寡欲的十二真人几乎同一时间低下头来，口中连声默念清心咒，却是久久不敢抬头。

空中的女子身材颀长，比一般的男子还要高挑，一身碧绿罗裙，却近乎半透，娇媚玉体若隐若现。罩着手臂和双肩的丝袖却是完全透明，两条藕臂圆润晶莹，香肩肤光致致，

胸前，薄纱半裹的双乳硕然耸立，几乎露出了大半，白生生的夹着一道深深沟壑，肤光白莹，让人垂涎欲滴。

碧绿罗裙之下，两条修长美腿完全裸露在外，修长滑腻叫人忍不住想要冲上去抱住舐舔。

在天玄大陆，纵然青楼女人在外都不敢穿着的如此暴露勾人，何况一个可以玄渡虚空的玄道女子。她现身在凤凰城上，释放着无尽媚惑的躯体被无数强者注视，却是毫无异色，一张花容尽是娇媚，黛眉如雾，微珉的红唇似笑非笑，宛若沐水芙蓉。

论容颜，她远不及凤雪児那般完美无瑕，但全身上下却释放着足以勾魂摄魄的妖媚。尤其是她一双眼眸，若含秋水，眸光落在人的身上，如同暗送情秋波一般令人心痴魂醉。只需一眼，就足以猛烈勾起男人最原始的欲望。

这是一个完全陌生的面孔，任何人都未曾见过。而原本紧张起来的气氛，随着这个女子的出现而完全改变。云澈在短暂愕然后迅速回神，而在时，他忽然发觉在场的大多数年轻玄者竟都是目光呆滞，口水直流，甚至鼻血狂涌……这让他心中猛的一惊。

能入凤凰城，这些年轻玄者也都绝不是泛泛之辈，一个女人再怎么媚惑，也不至于让他们仅仅看了一眼就在大庭广众之下露出如此丑态。

这分明是……灵魂压制！？

但他又未感觉到空中女子身上有任何玄气或者魂力的波动……这说明，这完全是这个神秘女人最自然，最平常的状态！

以自然状态便能对如此多的玄道强者造成这般惊人的灵魂压制，云澈这一生也只在茉莉身上见过！

茉莉现身，不需要动用任何玄力和魂力，只要目光所至，便可让四大圣主这样的人物如坠寒川，意志瓦解。而这个女人，她都不需要主动目光锁定，单单只是看她一眼，强如王座、霸皇，竟都心魂皆失。

而且，这个女人给他的感觉，竟然……

竟然和茉莉有些模糊的相似感！？

“哪来的妖女，竟敢扰乱大宴！”

皇极无欲一声低吼，如暮鼓晨钟，将那些失魂落魄的人从呆滞中惊醒。

“云哥哥，她是谁，她穿的……好少。”凤雪児贴在云澈身侧，小声的道，身为女子，她都有些羞于看向空中。

云澈：“……”

凤横空扫了一眼殿外，沉眉怒声道：“阁下究竟是什么人，与我凤凰神宗有何仇怨？为何扰我大宴，伤我凤凰弟子！”

“这女子穿着不雅，污人清目，且身具媚功，绝非善人。”皇极圣域绝心真人平淡的说道。

媚功？云澈的眉头再度一紧。和茉莉在一起七年，他十分了解那绝不是刻意释放的所谓媚功，而是自然状态下的灵魂压制！而且由于其灵魂层面实在太高，让这些天玄绝顶强者都无法察觉，而本能以为那只是低俗的媚功。

难道，这个怪异女人的灵魂层面，竟然堪比茉莉！？

不……不可能！这个世界上，根本不可能存在足以和茉莉相提并论的人！

“姐夫，你怎么了？”来到云澈的夏元霸忽然发觉云澈全身紧绷，如同发现了什么极度惊恐的事情。

“这女人一上来就媚功惑众，既然来者不善，又何必和她废话！”海皇大长老陌尘风冷冷的道：“不过此女媚功着实惊人，修为也定然不俗。海皇大人，让我亲自去将她擒下！”

“嗯。”海皇曲封忆微微颔首。

陌尘风顿时腾空而起，一股狂风席卷而上，直取空中的绿裙女子：“妖女，速速束手近擒！”

“等等，不要出手，先问她目的！”

云澈迅速大吼一声，却是已经来不及阻拦。

由于对方极强的“媚功”，陌尘风并没有过度轻敌，出手也没有因对方是女人而有所留手，八级帝君的神威之下，一股暴风卷动的天上残云四散而开。但，处在暴风中心的妖媚女子却是纹丝不动，就连衣角都没有被带起，她缓缓的伸出右手，手指向着冲来的陌尘风轻轻一点……指甲上涂抹着很浓的凤仙花汁，红光粼粼。

暴风消失了，一抹绿光在陌尘风的身上微微一闪，随之……他的躯体就如被吹散的沙雕一般忽然分解，散成了漫天微小的绿色沙尘……

然后无声的消散在了天地之间。

这一幕唯美如幻，却是让在场所有玄者勃然色变，惊骇欲绝。

因为，那是至尊海殿排位第一的长老！是强大无匹的八级帝君！他们眼睁睁的看到，是这个不知从何而来的妖媚只是抬手轻轻一点……没有半点的玄力波动，没有惊天动地的力量对撞，陌尘风释放的所有玄力完全消失，整个人，直接化成了可以被轻风带走的粉末！！

“这……这……这……这是……”凤横空惊骇的双目欲裂，语无伦次。位于大殿最核心的四大圣主也全部露出了极度骇然的神情……而这是他们这一生第二次露出这样的神情。

第一次，是当日面对茉莉之时！

“尘风！”

“尘风！！！”

刹那的冷寂后，悲怆、颤抖的呼声响起，三个人影从至尊海殿的席位中腾空而起，冲向了陌尘风消失的位置……他们三人一着赤衣，一着黄衣，一着蓝衣，身上的玄气，也都强大到了惊人绝伦的程度！

因为这三人，是至尊海殿中地位超越长老的超然存在——海殿七尊者之三！

赤尊者，黄尊者，蓝尊者。

其中蓝尊者修为高至十级帝君，在至尊海殿仅次于海皇曲封忆和紫尊者！足列当世十大强者之列。

蓝尊者本名陌绝崖，陌尘风，便是他的亲生儿子。

“你……你这个妖女！竟然……竟然用妖法……杀了本尊的儿子！！”蓝尊者手指妖媚女子，全身发抖。

面对怒盈全身的三尊者，妖媚女子娇躯一缩，似乎在委屈害怕：“这位大叔，你这话，奴家可不依哦。”

她的声音出口，所有人顿时感觉全身一麻，就连骨头都一下子变得酥软……云澈也毫不例外。她的声音似年幼少女那般娇嫩，又同时有着成熟女子的圆润和慵懒，婉转间又带着几乎要渗入骨髓的妖媚，短短十几个字，听得人心神摇拽，灵魂都仿佛要脱体而出，跟随那声音而去。

妖媚的声音，云澈听过太多，但绝没遇到过这种妖媚到能用短短几个音符便让人灵魂酥麻的声音。

“奴家来这里只是想找一个人，又没有不小心杀了谁。而你们却上来就打打杀杀，现在却又反过来怪奴家。这么多大男人欺负奴家一个小女子，真的好不要脸哦。”

她的这番话说完，下方的人全身酥麻的几乎都要站立不稳。

“你……”

“大哥，不要和这个妖女废话……直接杀了他！！”赤尊者双目通红，低吼一声，一把碧蓝宽剑闪现手中，轻轻一番，便卷起崩乱的空间涟漪，蓝尊者和黄尊者也紧随一步，三大尊者在悲愤和盛怒之下同时出手，而且一出手，便是不留后路的死招！

“住手！！”

“退下！！”

曲封忆和紫极大惊失色，同时暴吼。一个能一瞬间抹杀陌尘风的人，根本是超出天玄大陆认知的恐怖存在！他们三个虽然是处在天玄大陆最巅峰的海殿尊者，但也极有可能……

噗！！

没有人看清楚发生了什么，只闻到一声轻微的响动，三尊者带起的漫天玄气风暴和空间乱流完全消失了，而三尊者的胸口，全部被刺中了一抹犹若实质的绿芒。

三尊者的瞳孔放到了最大，面孔完全定格，随之一瞬间，他们的面孔，乃至全身，甚至身上的衣袍与手中的佩剑都变成了碧绿之色，然后如三具没有生命的石雕般从空中砸落而下。

“尊……尊者……”

所有的人，尤其是至尊海殿的人全部傻了，看着三具从天坠落的身体，至尊海殿的几个长老下意识的想要去接住，马上，他们的耳边响起云澈炸雷般的大吼：“不要碰他们！”

海殿长老全身一凛，下意识的停住脚步。

砰！！

三具碧绿躯体同时坠地，在落地的刹那，原本有着帝君玄力护身，比磐石还要坚韧百倍的躯体就如石灰一般四分五裂，流出的血亦是碧绿之色，血流之处，玄玉地面快速下陷。

这恐怖的景象让那几个海殿长老吓的面无人色，慌不迭的后退。

“是毒……极为可怕的剧毒！”云澈低沉的道，右手紧紧抓着凤雪児的手臂，而凤雪児早已被这恐怖的场景吓的花容失色。

“咯咯咯咯……”妖媚女子发出娇软软的笑声：“这可怪不得奴家唷，是他们先要欺负奴家的。”

但这一次，再也没有人被迷的色欲熏心，因为他们的心间，已经蒙上了巨大的惊恐，唯有无尽的恐惧和冰冷。

一瞬抹掉陌尘风，又一瞬……灭了海殿三尊者！！

这比梦境还荒谬，还恐怖的场景，他们十几天前才经历过！

这个世界到底怎么了！？明明四大圣地才是世间最庞大的势力，四大圣地，是世间无人可敌的霸主！但十九天前出现的那个红衣少女，一瞬灭杀三剑侍，将四大圣主如蝼蚁般踩踏，让四大圣地噤若寒蝉。这样的人，纵观天玄大陆历史，都从未有过。出现一个，已是极不寻常……

现在才过去短短十几天，居然又出现了一个可以一瞬灭杀三尊者的人！

凤横空的瞳孔在瑟缩，先前的气势荡然无踪。一股沉重的恐惧，也在凤凰城中疯狂的蔓延。

这时，空中的可怕妖媚女子忽然消失了。

而云澈眼前绿光一闪，一张媚意横生的花颜出现在他的眼前，近到了伸手便可碰触，伴着一股异常好闻的幽香。

“啊！！”

那恐怖的绿裙女子竟忽然现身在眼前，凤雪児和夏元霸同时一声惊叫，周围的凤横空等人更是骇然失色，如触电一般疯狂的向后退去。云澈心中大惊，但他还没来得及退离，一只手指格外修长的手已经轻轻捏在了他胸前的衣扣上，指甲上涂满的凤仙花汁散发着让人神迷的花香。

但除此之外，他的玄力并没有被封锁，妖媚女子的手上也没有传来任何力量，但他却一动不敢再动。因为他很确定，以她能瞬杀三尊者的实力，若是想杀他，也只需一瞬间。

“云哥哥！”

“姐夫！！”

看到云澈被她制住，凤雪児和夏元霸惊骇欲绝，便要冲过来。云澈马上一声低吼：“不要过来，马上退开。她……她没有想伤害我。”

“答对了唷。”妖媚女子笑了起来，她盯着云澈的眼睛，媚眼如丝，声柔如絮：“小弟弟，奴家只是想问你一个问题，只要你乖巧的回答，奴家就会马上放了你哦。”

她的声音甜的发腻，水汪汪的凤眼里眸光盈盈，柳眉斜撩，说不出的狐媚勾人，完全不像是在劫持云澈，更似是欲扑进他怀里，尽显风情。

“你……想问我什么？”云澈竭力静下心来。

“告诉奴家，”妖媚女子的脸缓缓靠近：“茉莉公主，现在在哪里呢？”

“……”云澈的瞳孔骤的一缩，随之定定的说道：“茉莉公主？你在说什么？我不太懂。”

妖媚女子的唇角轻轻的弯了起来，一双媚眼也微微眯起，眸光变得媚惑而危险：“小弟弟，说谎是不好的哦。你的身上，可是有她的味道唷。”

“放开他！！”

一个冰冷刺心的声音，忽然从后方传来，让周围的温度骤然下降。

云澈的瞳眸一颤，下意识的出口：“茉莉！”

妖媚女子缓缓的转过身来，看向后方从虚空中走出的红裙少女，微泛绿光的美眸闪过一抹异样的光彩，然后微微而笑：“公主殿下，奴家终于找到你了。”

“我不想说第三遍，放开他。”茉莉的雪颜、眸光、声音，都不带一丝一毫的情感。

“咯咯咯咯，”妖媚女子娇笑了起来：“难怪这位小弟弟身上有公主殿下的味道……公主殿下不要紧张哦，这么俊俏的小弟弟，就算公主殿下命令奴家杀他，奴家都不忍心下手呢。”

妖媚女子的手指轻轻一点，云澈顿时踉跄后退，然后依到了凤雪児的怀中。

“茉莉！”云澈担心的喊道。但眼下的情境，他根本不知道该做什么，能做什么。

“七年不见，看到公主殿下安然无恙，奴家心里欢喜万分呢。”妖媚女子纵然面对茉莉，依然是媚眼如丝，笑颜如百花绽放。

“七年不见，你还是这么让人厌恶。”相比于她的娇媚，茉莉的声音就如寒泉般冰冷，她缓缓的，低念出了对方的名字：“狱萝！”

听说过星神界十二星神的人，都会知晓其中最为可怕，让人谈之胆寒的两个存在。

其中之一，便是天毒星神。

而此刻站在茉莉身前，这个仿佛是为了媚惑男人而生的女人，便是有着“地狱的幽萝”之称的天毒星神！

狱萝！！

此刻所有注视着她的人，看到的只有她足以迷惑天下的妖媚，但只有茉莉清楚的知道，“艳若桃李，毒如蛇蝎”这句话，在她身上有着最极致的体现！

第873章 终回沧云

天玄大陆距离沧云大陆整整九百多万里，幻妖界与沧云大陆的距离也相差无几。茉莉曾经告诉过他，以太古玄舟剩余的力量，最多只可往返一次沧云大陆。

但对如今状态的云澈而言，一次，已经足够。

离开金乌雷炎谷，云澈没有回妖皇城，而是直接启动太古玄舟。茉莉当初已在他记忆里留下了沧云大陆的位置。

此去沧云大陆的结果是什么，他无法预知。但如果不去，那会是他生命之中一个巨大的缺憾。

近千万里的空间穿梭，同样只需一瞬间。

离开太古玄舟，云澈的心神顿时一片迷蒙……因为，他的脚下，已经是熟悉，而又无比遥远的沧云大陆。

“沧云大陆……”他低低的念着，他的恩师，他的苓儿，他在这个世界所经历的一切，无数的记忆与画面如潮水般在他心海中剧烈的翻腾着。没有人可以理解他两生的经历，也没有人可以理解他此刻的心情。

一阵清凉的山风迎面吹来，云澈心情平复，这才环顾四周。他的眼前，是一片蜿蜒而上的山体，高耸的峰顶直入云端，转过身，千里之景尽收眼底……他赫然是停留在一座高山的山腰之上。

云澈默默的看着周围，很快，一个名字如闪电般闪现在他的脑海之中。

这是……

太苏山！！

他的心中猛的一震……茉莉印记在他心魂中的位置信息不仅仅是指向沧云大陆，还精准的定位在了这座太苏山附近！！

而苏苓儿所在的太苏门，就在这太苏山下！

心潮涌动，无法平静。云澈无心欣赏太苏山的风景，从山腰直飞而下，不多时，已来到了太苏山脚。

太苏山脚之下，是一大片翠绿的竹林。进入竹林之中，云澈的脚步一下子慢了下来，并逐渐变得越来越慢。六年前，那个似幻境般的世界里，这里，也是一大片竹林，是苏苓儿蹦蹦跳跳的牵着他来到这里……因为，这是她最喜欢的地方。

这里，也是一片竹林。

如果……

如果一切都是真的，竹林的另一头，就是她所居住的太苏门。

云澈的脚步轻了下来，似乎是怕自己的动静会惊扰到这里的清风。他无比渴望着想要见到苏苓儿，又越发恐慌着一切最终依然只是一场幻梦……

竹林意外的安静，除了风声和竹枝摇摆的声音，再没有其他动静，更看不到半个人影甚至兽影。与其说安静，倒不如说有些异样的沉寂。

云澈穿行其中，不知走了多久，脚步忽然停在了那里。

茂密的竹林之中出现了一片很小的空地，空地中心，静静的立着一个竹子彻成的竹屋。

竹屋很小巧，也很简单，而且显得有些陈旧，每一根竹子，都带上了枯黄之色。

看着这个小竹屋，云澈的眼前一阵天旋地转，他踉跄着向前，推开了那扇虚掩着的竹门。

竹屋的内部，有着一张用竹子搭起来的小床和小桌，云澈伸出颤抖的手掌，轻轻的按在竹床上，竹床很简单，很硬，随着他手掌的碰触，发出很轻的“吱呀”声……而上面，没有一丝的灰尘。

抬起头，竹屋的顶部，有着一个圆形的空洞，夜晚，皎洁的月光便会从中洒下，耀满整个竹屋内部。

整整六年，除了竹体变得枯黄，整个竹屋没有任何的变化……就像是一个被捧在掌心，悉心呵护的婴儿，整整六年，都没有丝毫的损伤。

“苓儿……是苓儿……是苓儿……是苓儿……真的是苓儿……”

云澈的脑中一片轰然，视线完全模糊，他的心绪彻底混乱，灵魂疯狂的战栗，全身每一滴血液都在剧烈的翻腾……虽然茉莉一次次用无比确定的语气告诉他六年前的“幻境”绝不可能是幻境，但他依然存留着一分不敢相信……不敢相信这世上会有和梦境一样美好的真实，不敢奢望自己还能拥抱已经永远失去的苓儿。

但是，这片竹林，还有竹林中他为苏苓儿搭建起的小竹屋，向他证明着六年前的一切真的不是幻境，而是他曾经做梦都不敢奢望的真实。

“苓儿……苓儿…………苓儿！！！”

充斥全身的温热暖流涌上头顶，云澈冲出竹屋，一声声呼唤着苏苓儿的名字，如疯了一般的冲向记忆中太苏门的方向。

片片翠竹被他撞倒，而他已什么都顾不得，速度越来越快。

就在他要腾空而起时，前方拂来的风忽然带上了异常刺鼻的味道。

这个味道云澈格外熟悉……分明是腐尸的味道！！

如有一盆冷水浇灌而下，云澈的意念从剧烈的激动中快速变得清醒。这里距离太苏门明明很近……怎么会有如此之重的尸体腐味？

云澈快步向前，空气中的味道也愈加刺鼻。逐渐的，前方的竹林已不再平整，出现了大量被摧毁的痕迹，土地，还有竹体之上，也开始布满了片片早已干涸的血迹。

“……”云澈的眉头一点点沉了下来，一具尸体，也在这时出现在他的视线之中。

在这样一片竹林之中，尸体腐烂的速度不会太快。从眼前尸体的腐烂程度来看，至少已经死了半个月。而让云澈心中剧烈的一动的，是这个尸体染血的外衣……

那分明是太苏门的衣装！

而尸体绝不止这一具，云澈继续向前，前方的竹林已几乎被完全摧毁，干涸的血迹染满了地面和残竹，越是向前，尸体便越来越多，到了后来，成片的尸体堆积在一起，场面触目惊心，刺鼻的腐味将竹林的清新气息完全的淹没。

一路看到的尸体加起来足有近千具之多，他们死去的时间都相近，衣着，也都是属于太苏门！

云澈的脸色变得无比难看，之前的激动与狂喜被一片刺骨的冰冷所代替……不要说千具尸体，就是几万几十万堆在他面前，他都会面不改色。但是，这是在太苏门附近，整整半个月无人理会的太苏门人尸体！

这无疑证明着，太苏门定然发生了惨变！！

那么苓儿……

丝丝冰冷的寒气从云澈的脊梁骨窜上头顶，他双头紧捏，头皮发麻，然后如雷电般飞身而起，冲向了太苏门。

太苏门到底发生了什么？

苓儿……千万不要有事……求你千万要平安！！

云澈全力催动幻光雷极。很快，六年前记忆中的太苏门便出现在了眼前。

远远的盯着太苏门的南门，云澈虽然心焦如焚，但也没有失去清醒，并没有马上强行闯入，而是停住脚步，以流光雷隐匿下气息，无声无息的临近太苏门。

太苏门中人影攒动，没有遭受大难的样子，也没有过于紧张的气息，一切都显得颇为正常。云澈潜入太苏门之中，很快便发觉，其中赫然存在着数个强大到异常的气息。

三十二个王座，两个二级霸皇，以及一个八级霸皇！！

云澈的目光一下子寒了下来。

在扶苏国江东一代，太苏门和黑木堡是两大霸主，而且太苏门要略胜黑木堡。在这里，天玄境是最顶尖的存在，一个王座来此，足以横扫整个江东，纵然是身为两大霸主的太苏门和黑木堡，这一代也并未有王玄层面的强者。

而现在，太苏门之中竟然忽然多出了整整三十二个王座，和三个霸皇！

而且他们的玄力气息，绝非是太苏门人。

云澈微微咬牙，心中的不安猛烈放大。他只能在心中拼命的祈求苏苓儿千万不要有什么事……否则，他都无法预料自己会做出多么疯狂的事来！！

深深吸了一口气，云澈在太苏门中快速潜行，直接接近那个几个霸皇气息的所在。这时，他从两个太苏门外姓弟子的身侧穿过，听到了他们的谈话声。

“……当年，若不是门主好心收留，我早已没命，更别说如今这身成就……而我却是背叛了门主……唉，有时想想，我真的不是人。”

“你的选择没有错，你也看到了，那些顽固不化，强行‘忠诚’的人都死了。毕竟，那可是七星神府啊，只有白痴才会傻到和七星神府做对。”

七星神府！？

这个名字让云澈的瞳孔微微一缩。

“唉，门主为什么一定要那么固执呢，顺从少门主的意思，抱七星神府的大腿，这可是其他宗门做梦都求不来的……”

“听说门主被关了这么多天，依然什么都不肯说，也不知道他究竟在坚持什么。放着千载难逢的机会不要，却偏偏要选择白白送死，都不知该说是刚烈还是愚蠢……”

两人的交谈声忽然戛然而止，因为两只冰冷的手掌如从虚空中探出，分别死死的锁在两人的喉咙上。

两个太苏门外姓弟子瞳孔放大，面露惊恐，如见鬼神。

“你们所说的门主，是不是苏横山？”云澈冷冷的问道。

两人恐惧的点头，却是无法发出的一丝的声音。

“告诉我，他被关在哪里？”云澈声音冰冷刺骨，但得知苏横山没死，也至少算是一丝安慰。

锁在右边那人的手掌稍稍松开，让他发出了艰涩嘶哑的声音：“就在……地牢……最深……”

“那苏苓儿在哪里？”云澈问出这句话时，胸口重重起伏了一下。

两人瞪大眼睛，瞳孔微微涣散，同时摇头。

“呵……”云澈笑的无比阴森：“记得下辈子，不要再做忘恩负义的牲畜！”

“啪”的一声轻响，两人的喉骨已被满腔怒火的云澈无情的捏碎。

第877章 生死一念

死亡的气息当空罩下，逃窜中的太苏门弟子感觉自己仿佛瞬间陷入了火焰熔炉之中，发出了恐惧痛苦的嘶吼。

就在盛怒之下的云澈将要把他们全部焚烧成灰烬时，他的身后响起了苏横山急促的大吼：“云澈！不要伤害他们！”

云澈的动作稍稍一顿，但也仅仅只是顿了一下，马上手掌翻腾，空中火焰无情轰下。

“住手……住手！！！”

这声大吼，几乎撕破了苏横山的喉咙……霎时，漫天火焰停滞在了那里，云澈的脸色一阵变幻，在所有人恐惧的窒息中，他终于深吸一口气，收回了手掌。

上空的火焰也全部熄灭。太苏门众人顿时从恐怖的地狱熔炉中脱离出来，他们全部软倒在地，全身发抖。

苏横山嘴唇颤动，然后痛苦的道：“放过他们吧，七星神府这四个字太可怕，他们也是被逼无奈，不为了自己活命，也要为了全家老小……罪不至死。”

“罪不至死？”云澈沉声道：“难道你就罪该致死？难道那些陈尸竹林的门人就该死？”

“真正忠于太苏门的人全部惨死，而这些背弃宗门，背弃祖宗，残害自己的门主和同门，去给其他人当狗的东西反而该活着？”

想起那些挡在他身前，在鲜血中一个个倒下的同门，苏横山心中痛苦，眼中盈泪：“今日之果，主要在我这个门主的无能和教子无方。他们对我不仁，我无法对他们不义，太苏门已经死了太多人……让他们走吧……”

云澈的话让那些太苏门弟子全部低下头来，而苏横山的话语，让他们全身发抖，羞惭欲死，几乎无地自容。

云澈既然已收回了金乌炎，就没打算继续出手将他们全部屠灭。他目光冰冷的扫了一眼周围，音调无比阴沉：“给苏门主磕十个响头，然后，你们可以滚了！以后，不要再说你们是太苏门的人！”

云澈的话，无疑是下了特赦令。众太苏门弟子全部慌不跌的跪倒在地，向着苏横山重重叩首……他们的头磕的格外沉重，不仅仅是为了活命，更因为心中的感激和羞愧。

“门主，是我们对不起你，是我们猪狗不如，我们以后再也没有脸见你，请你……多保重！”

“门主，你的饶恕大恩，我们来世一定做牛做马以报……”

有的太苏门弟子磕完头，已是泪流满面，有的连磕几十个，直把脑袋撞的头破血流，他们有的向苏横山叩首拜别，有的没脸和他对视。

很快，他们脚步后退，然后快步四散而去，云澈冷眼看着他们逃离，没有阻拦。

苏浩然、苏横岳、苏忘机三人缩在一起，小心翼翼的想要一起逃开，但一股沉重冷冰的气息骤然压下，让他们顿时僵在了那里。

“我说过让你们走了么？”云澈阴森刺骨的声音从他们身后响起。

三人颤抖着回身，双腿酥软，随时都可能跪到地上，嘴唇连续嚅动，却是发不出半点声音。

“苏横岳、苏忘机，”云澈目光阴戾的盯着脸色苍白的两人：“六年前，你们两人联合黑木堡共同威逼苏门主，其行为已等同叛门，就算将你们当场轰杀都毫不为过。苏门主却是念及同门，不但没有借机重惩，甚至直接揭过，丝毫不加追究。你们非但不感恩戴德，居然又做出这忘恩负义的丑事！”

“而你，苏浩然。”云澈的牙齿微微咬起：“身为太苏门少门主，为了一己之私，残害同门，残害亲父，将太苏门数百年基业毁于一旦，简直丧尽天良，猪狗不如，该遭天打雷劈！你还有什么脸活在世上！！”

苏浩然全身哆嗦，然后忽的一下跪在地上，向着苏横山不断磕头：“爹，我错了……我真的知错了，救我……救我啊……爹！！”

“你还有脸叫爹？”云澈缓缓的向他们走近，脑中已晃过数十种让他们以最大痛苦死去的方法：“苏门主有你这样的儿子，苓儿有你这样的兄长，真是他们一生最大的耻辱！”

“你们走吧。”云澈的身后，响起苏横山颓然的声音，让他的身体猛的一顿。

“永远不要再出现在我面前……我再也不想见到你们。”苏横山眼眸垂下，声音飘忽，似是在自言自语。

“……”云澈的脚步停在那里，面色一片冷硬。

苏横山的话，让苏浩然三人几乎不敢相信自己的耳朵。三人瞪大眼睛，哆嗦着起身，试探着向后倒退几步……然后忽如三只断尾之犬，连滚带爬的狂逃而去。

云澈直立原地，没有追赶。过了好一会儿，他才转过身来，来到苏横山身前。

苏横山瘫坐在地，头颅垂落在乱发之中，他喃喃的道：“云澈，我现在的样子，一定很让你看不起吧……呵呵呵……”他惨笑起来：“若换做其他门主，早已恨不能亲手将他们碎尸万段，但我……我却做不到……”

“这些年，我总是念及同门同脉，步步妥协，步步退让，自以为如此定能感化一切。我果然……根本不配当这个门主，若不是我的心慈手软，优柔寡断，太苏门，也不会在我的手里走到今天……”

苏横山肩膀抽搐，热泪纵横。

“……”云澈没有否认苏横山的话，因为早在六年前，他便看出了苏横山的心慈手软。

“苏门主，你或许的确不适合做一宗之主，但至少，你是个值得让人尊敬的人，这辈子所作所为亦问心无愧。”云澈真诚的道。

苏横山肩膀的抽搐停止，他抬起头来，定定的看着云澈：“云澈，你这次来，是为了苓儿吗？现在的你，还……还记得六年前说过的话吗？你还愿意……照顾苓儿吗？”

六年前的云澈，便给了他一种太过遥远的虚渺感。今天的云澈，更是强大到了一种他毕生都无法理解的程度。这中间，又隔了长长的六年，他真的不敢奢望，这样一个人，会依然愿意娶他平凡的女儿。

“记得，我当然记得。”云澈无比用力的点头：“这些年，我一直没有回来，是因……是因无法抗拒的苦衷。但这六年，我无时无刻不在牵挂着苓儿。你放心，我马上就去找苓儿。无论如何，就算要豁上性命，也要会把苓儿平安的带回来。”

“好……好！”苏横山激动的眼眶再度湿润，他感受得到云澈声音和眼神中那毫无杂质的真诚和关切……从云澈为了他，为了苏苓儿不惜杀尽七星神府的人，他就没有理由不相信他。

苏横山伸出手来，从胸口部位拿出了一枚小巧的晶石。晶石呈菱形，释放着微弱的紫光。

“这是？”云澈下意识的问道。

“这是苓儿的魂晶，”苏横山轻声道，然后动作小心轻缓的将它放到云澈的手中，那庄重的神态，似是将自己的整个世界都交付给了他：“只要魂晶未碎，就证明苓儿还活着，若苓儿在附近，它的光明就会更加闪亮……请你，一定要找到苓儿。”

苓儿的……魂晶！

云澈将它轻轻握在手中，郑重点头：“好，你放心，我一定会把苓儿平安带回来。”

“好，好。”苏横山轻轻点头，脸上终于露出了宽慰的微笑：“我就把苓儿……托付给你了。”

云澈刚要应声，忽然觉得这句话有些不对劲。

他刚刚警觉，身前的苏横山便全身一颤，瞳孔失色，身体缓缓歪倒下去，嘴角流下一道殷虹的血流。

“苏门主！！”

云澈大惊失色，闪电般的出手扶住苏横山的身体，却发现他全身生机如宣泄的流水般快速逸散。

这是……自断心脉！

云澈瞬间就明白过来，苏横山是要他心无旁骛的马上去救苏苓儿，怕自己活着会成为他的拖累，延后他去救苏苓儿的时间。

另外，他放走了那些太苏门弟子，自感对不起死去的同门，又自认太苏门今日之果都是他的责任……

因而在将苏苓儿的安危托付云澈后，选择自绝心脉而亡。

“苏门主……苏门主！！”

云澈连声大吼，苏横山却已是毫无反应。这让云澈顿时想起了当年在天剑山庄御剑台下，爷爷云沧海为了让他重见天日，选择自绝心脉……

云沧海是为了他。

苏横山，是为了苏苓儿。

他的确不是一个合格的门主，但他绝对称得上是一个伟大的父亲。

他当年救不了爷爷，只能跪地痛哭……

而今，面对相似的情形，他怎能再让这种事重演！！

云澈牙齿紧咬，大道浮屠诀被他全力调动，头顶瞬间现出金色的浮屠塔，他一手按在苏横山眉心，一手按在他的心口，将纯正的天地之气全力输入他的身体，死死的锁住他最后的生命气息，并尝试一点点修复他断裂的命脉。

“苏门主……不要死！苓儿还在等着你！不要死！”云澈低吼着，额头上的汗珠成片滚落。

上一世痴守着他的苓儿，眼眸中永远有着无法化开的忧郁。

他怎能让梦幻般失而复得的苓儿，再变成那时的样子！

半刻钟过去，在神奇的荒神之力下，苏横山的生命气息停止了逸散，甚至开始了缓慢的复苏。苏横山微微睁开了眼睛，灰暗的眼瞳也一点点恢复了焦距，他嘴唇颤动，发出嘶哑的声音：“不要……管我……救苓儿……快救苓儿……”

“苓儿我一定会找回来！”云澈沉眉大吼道：“但你也一定不能死！你要是死了，苓儿怎么办！让她从此无父无母，孤苦无依吗！！”

“我……”苏横山满脸痛楚。

自己已是必死之人，根本无法照顾苏苓儿一生……云澈深深的知道，但苏横山不知道。如果苏横山也死了，那么苏苓儿就真的是孤苦无依了。

“苏门主，你如果是为苓儿好，就好好的活着！你以为自己这么做很伟大吗！狗屁！难道你想要苓儿还这么小就没了父亲，还要一辈子活在因为自己父亲才自断心脉而死的痛苦阴影中吗？你这根本就是自私！愚蠢！”

“你不想父女团聚，但苓儿想……她一定想！！”

云澈的咆哮声让苏横山的眼瞳在不断的收缩中，逐渐变得朦胧，随之眼眸闭合，再度昏迷过去。

但，云澈却清楚的感觉到他身上的死志全部消失，取而代之的，是一股强烈的求生欲望。()

请记住本书首发域名：。笔趣阁手机版阅读网址：

第903章 永夜天魔瘴

“很好，好极了。这样才热闹，这样才是天尊大会，哈哈哈哈哈哈！”

轩辕问天抬头大笑，似乎巴不得忤逆他的人越多越好。

“凤横空，本尊如今真是巴不得你们的凤神还活着，那样本尊就可以亲身享受屠神的快感！”狂笑之中，轩辕问天一声低吼：“还有谁！还有谁欲忤逆本尊！全都站出来！”

锵！！

凤凰神宗所有人同时亮出凤炎剑，两千多蔟强弱不一的凤凰炎熊熊燃起，驱散着海神台上让人难受到窒息的压抑。凤祖奎当先冲出，剑指轩辕问天，苍老的声音响彻整个浮空海殿：“怕死的都给我滚下去！轩辕问天，我们血溅此地又如何，你永远别想奴役我凤凰神宗！！”

凤凰神宗这些年刚刚栽了一个有史以来最大的跟头……而这个跟头是栽在云澈的手上，偏偏凤雪児又对云澈情根深种，到了最终，凤横空、凤天威、凤祖奎三代凤凰宗主全部接受了此事——即使这等同于凤雪児和云澈完婚之后，大半个凤凰神宗算是落在了云澈的手上。

这并非只是因为凤雪児对云澈的感情，更因为他们，以及几乎所有宗中弟子，对云澈既惧且恨的同时，内心深处又何尝不对他甚为敬佩和惊叹。他们纵然折了宗门还赔上了雪公主，内心深处虽然对云澈依旧留有怨恨，但难以接受感却是越来越淡。

至少他是一个人，还是个血性远比常人强盛的人。

而轩辕问天……他根本就是个获得强大力量后连人形都泯灭了的疯狗。

就算违逆完全等同于覆灭，他们也绝对不能让凤凰神宗沦为轩辕问天脚下的奴役！

皇极圣域的众玄者也已全部浮起，顿时，数千道或灼热，或冰冷的杀机牢牢锁定轩辕问天，数千强者同时爆发的气场让海神台的气流彻底大乱，视线都剧烈扭曲起来。

那些玄力稍弱者，尤其是各大皇室和商会中人，都已全部吓得缩到了座椅之后，全身瑟瑟发抖。

轩辕问天淡淡扫了他们一眼，目光轻蔑的如同在扫视一群不自量力的爬虫。他斜了一眼曲封忆，淡淡的道：“曲封忆，你的家事，处理的如何了？”

曲封忆迅速道：“天尊息怒，我保证海殿上下无一人敢……”

“轩辕问天！”海皇曲封忆话未说完，紫极已是紫光一闪，一剑直刺轩辕问天喉咙：“受死！！”

紫极这一剑刺出，分明是自行送死，或许，这一剑更多的不是对轩辕问天的痛恨，而是对曲封忆的绝望。

“住……手！！”

曲封忆大吃一惊，但已根本来不及阻拦。

“哼，这么简单的一点家事都解决不好，要你何用。”轩辕问天嘴角咧起，宽袍中的手臂忽然抓出……却不是抓向紫极，而是抓向了曲封忆。

嚓！！

一道漆黑剑芒将空间切开一场长长的通道，紫极还未能靠近，便已被漆黑剑芒外放的气息带飞出去，滚落在地……下一瞬间，漆黑剑芒已骤然贯入几乎毫无反应的曲封忆心口。

被漆黑剑芒贯穿身体的曲封忆如断线风筝横飞出去，洒下的血液都呈赤黑之色。

“海皇……”

“海皇！！”

这一幕，所有人始料未及，在恶战一触即发之际，轩辕问天出手攻击的第一人，居然是为他筹备这场天尊大会，以足够诚意向他表达“忠诚”的曲封忆！

或许，就连轩辕问天这个已被黑暗玄力扭曲人性的半魔，其内心深处也在蔑视着曲封忆的选择。

“海皇！”

紫极也是脸色大变，顾不得再去攻击轩辕问天，快步窜到了曲封忆身侧，她的身体心口部位被凿穿出一个漆黑的圆洞，身下一大滩血在蔓延，而且血的颜色越来越暗。

紫极狠狠咬牙，内心在剧痛中抽搐。虽然他认为曲封忆错了，但，她终究是海皇，他们终究夫妻千年。他更相信，她绝不是像夜魅邪那样畏惧死亡，而真的只是想要强行保住至尊海殿的万年基业。

曲封忆毕竟是十级巅峰帝君，再不济，也不至于被轩辕问天一招毙命。只是她看到紫极攻向轩辕问天而焦心分神，更是做梦都没想到轩辕问天会忽然攻击她，就这么被轩辕问天一招重创……还是绝命伤！

极重的伤势与可怕的黑暗玄力，换做他人早已瞬间毙命。以曲封忆的玄力，或许可以再强撑一两个时辰，但也只是苟延残喘而已。

海殿四尊者的怒气和杀气都升腾到了极致，内心哪还有一丝的犹豫和侥幸，紫尊者双手雷光炸裂，爆吼道：“皇极圣帝，凤凰宗主，无论以前我们有过什么恩怨……今时，我们一起出手，杀了轩辕问天这个妖魔！就算全部葬身，黄泉路上，也好做个伴！”

轰——

圣域十一真人全部上前，爆开的玄气激荡着周围数十里的空间。

“啧啧……”面对如此多人的“违逆”，轩辕问天却在惋惜的摇头：“多么卑微可笑的挣扎啊。你们的力量，在如今的本尊眼里，又算得了什么呢？啧，也是怪不得你们，你们毕竟完全理解不了本尊已强大到了何种境界。”

“不妨告诉你们，本尊如今已经可以清楚感觉到了另一个天地的存在，一个你们一万辈子都梦想不到的天地，相比于那一方天地，这个世界的一切存在都是如此的渺小不堪。”

另一个天地！？

云澈的心中猛的一动。

当玄力真正踏入神道时，就会感知到另一个不同位面世界的存在。

这是茉莉当初和他说过的话，金乌魂灵也说过类似的话。

也就是说，如今的轩辕问天，已正式踏入了神道层面！？

在天玄大陆只有传说，却从未有人真正碰触过的……

神玄之境！！

而先前他入侵妖皇城时，虽然他战胜了他和凤雪児、小妖后的联手，但也身负重伤，至少不至于到完全碾压的境界，也就是说那时的轩辕问天应该只有半步神玄，或者是处在真正踏入神玄境界的边缘。

如果才隔了一个多月，他居然真的已经踏进那个传说中的境界！！

“嘿，或许我们的确杀不了你，但你也永远别想看我们臣服在你脚下的样子。”凤横空大笑一声，既已知必死，反而没有了半点恐惧。

呼！！

几大势力中玄力最弱的凤横空，却用他全力燃烧的凤凰炎引动了所有人的气机。皇极圣域、至尊海殿、凤凰神宗所有人玄气全力爆发。

“结阵——璇玑无极阵！”

“无尽雷兽领域！”

“凤凰焚天领域！”

数千人腾空而起，三个不同的庞大领域以轩辕问天为核心快速筑起。而轩辕问天却是动也未动，笑眯眯的道：“多么壮观的场面，多么刚烈的意志，可惜啊可惜……看来是时候让你们知道你们的挣扎是何等的卑微可笑了。”

“但若是让你们就这么简单的死了，那岂不是太无趣了，至少该让本尊多看看你们绝望不甘的样子。”

三大势力的全力攻击，三个凝聚数千强者的极限领域，轩辕问天却是视若无物，他瞳眸中黑光一闪，双手忽然拍出，一团黑光在空中炸裂，瞬间辐射出遮天蔽日的黑芒。

“永夜天魔瘴！”

这些黑芒轻而易举的穿透三个在正在极速凝结的领域，将三大势力的人全部笼罩其中。

黑气的席卷让夜魅邪惊的一声怪叫，慌忙后退，但马上发现黑气并没有波及到日月神宫，他才重重舒了一口气。

这股黑气辐射的实在太快，是一种完全超出认知的速度，三大势力的人下至弟子，上至真人尊者，没有一个得以逃脱，黑气笼罩之下，每一个人的脸色全部暗下，随之忽然爆发出惊天般的惨叫声，一大半的人几乎在同一个瞬间全部从空中栽落，然后在地上痛苦翻滚。

尤其是凤凰神宗，除了凤祖奎和凤天威，其他所有人全部滚落在地，每一个人口中都发出痛苦的哀吼，黑气在他们身上缠绕，带给他们痛苦到极致的炼狱极刑。

就连凤祖奎、凤天威，圣域的十二真人，海殿的四尊者的身体也在抽搐，脸色更是痛苦之极，刚刚凝聚的三大领域以极快的速度衰弱下去。

“父皇……爷爷！”凤雪児惊的花容失色。

“是魔毒！”云澈一把抓住凤雪児的手，刚要冲出，忽然又快速缩回，目光看向了东方。

“轩辕问天，你……你做了什么！！”紫极声音痛苦的道。

“当然是本尊对你们的恩赐。”轩辕问天笑呵呵的道：“这是本尊专为你们准备的魔毒，不过不用害怕，在这魔毒之下，你们不会马上死，还会活过整整一个时辰的时间。不过在这一个时辰之中，你们将会承受九十九种不同的痛苦，每一种，都会让你们轮回百世都难以忘却，然后才会化成黑色的血水死亡。哈哈哈哈哈……还不好好感谢本尊对你们的恩赐。”

“你……唔！！”紫极眼睛圆瞪，一出口，便忽然从空中坠下，半跪在地，虽然死死的没有发出惨叫，但他全身的肌肉，都已在极致的痛苦下剧烈抽搐。

第913章 灰飞烟灭

“轩辕问你啊！！你干什么住手！！”

“你竟敢你这个杂碎啊！！本尊做鬼都不会放过你！！”

“啊！！！！！”

剑中魔魂的嘶叫越来越痛苦，然后在最后一道绝望的叫喊声中完全沉寂了下去，剑柄处一直挣扎的那双恶魔之眼也完全的闭合。

而轩辕问天的身上，陡然升腾起了一股异常的黑气，明明已全身重伤，玄力衰弱的他，身上的黑暗魔息却在以一种极不正常的幅度猛烈暴增着。

轩辕问天的眼睛在这时缓缓睁开，一双深邃到无法形容的黑暗幽光射向了云澈犹如一双沉寂了无数年的恶魔之眼忽然睁开。

“”云澈的脸色重重沉下，抓握着劫天剑的双手也缓缓收紧，低声道：“轩辕问天，你果然已经疯了。”

轩辕问天刚才的举动，分明是强行吞噬了永夜魔剑中的魔魂！

吞噬上古魔魂，让他体内的魔血与魔魂达到了真正意义上的完美融合，让黑暗玄力在短时间内暴增。但，这种状态显然只能维持极短的时间，之后，随着魔魂在他体内的消逝，轩辕问天的玄力将永远堕出神道，而且寿元也会极大程度的缩短。

如果说他拼着断送未来和寿元的代价强取魔血之力是竭泽而渔，那么，他此时的行为，便是疯狂之下的杀鸡取卵！

“没有人可以战胜本尊没有人！！”

轩辕问天整个人都被罩在浓郁的黑光之中，全身上下唯一能看到的，便是那双恶魔般的眼睛。

咚！

咚！

咚！

轩辕问天向前迈步，重伤之下，他的身体有些摇晃，但每一步，都会引发海洋之底的剧烈震颤，就像是一头真正的魔神在逼近。

云澈的双手缓缓的抬起，劫天剑上朱红与漆黑的光芒混乱流转。他感受到了一股前所未有的可怕重压比轩辕问天全盛状态还要强横出近一倍的恐怖威压！

“云澈本尊要将你碎尸万段！！”

轩辕问天的声音已变得如砂纸般嘶哑，每一字，都带着无比的痛苦和怨恨。他的脚步停顿，周围的海水在湮灭间快速的消失，尚未出手，一个可怕无比的真空便已出现在轩辕问天的周围。

“呃啊啊啊啊！！”

轩辕问天咆哮着，被吞噬了魔魂的永夜魔剑带着来自九幽的威压和怨恨轰向了云澈。

剑势还未逼近，云澈便无比确定，这绝不是现在的自己能接下的一剑，若强行硬接，必受重创。

云澈脚步迅速向后一错，漆黑魔剑轰来的刹那瞬间消失。

嘭！

永夜魔剑轰碎了云澈的残影，下方整整数百丈的海岩被全部掀起，一道巨大的裂痕在海底疯狂炸裂，不知蔓延到了何处。

云澈闪身在五十丈之外，依然被余波狠狠扫了一个跟头，他神色一阴，左臂挥出，青色玄罡化做利剑，直刺轩辕问天幽黑到近乎“刺眼”的眼睛。

轩辕问天黑暗玄力暴涨，但身体重伤之下，行动格外艰涩迟缓，他收起永夜魔剑的刹那，被玄罡直直的扎入了眼睛。

“嗷啊啊啊啊！！”

轩辕问天发出野兽般的惨吼，右手死死的捂住了眼睛。而云澈在这时闪电般冲至，瞳孔中释放着比轩辕问天还要凶狠的漆黑瞳光。

“要死的人是你！！”

“轰——天！！”

云澈身上玄光炸裂，玄气在一瞬间暴涨暴涨的幅度甚至远超强行吞噬魔魂的轩辕问天。

“呜哇啊啊啊！本尊杀了你！杀了你！！”感受着云澈的临近，轩辕问天疯了一般的怪叫，永夜魔剑卷动着让沧海战栗的魔神之势，再次轰向了云澈。

“滅天绝地！！”

这一次，云澈没有选择退避，劫天诛魔剑带着他强开“轰天”下的极致力量，砸向了轩辕问天。

轰！！！！！！！

十几里之内的一切，无论海水、海石，都全部消失无踪，彻底的化作了虚无，那一瞬间，足有数百个大大小小的黑洞同时闪灭。

在将海洋几乎颠覆的巨响声中，云澈双臂飙血，而轩辕问天全身都炸开了漆黑的血花，右臂直接碎成了粉末，永夜魔剑像是被陨石轰击的石子，远远的飞了出去。

“死吧！！”

云澈的眼神比魔鬼还要狰狞，他丝毫不顾全身的伤势和混乱涌动的气血，调动着玄脉和魔源珠最后的力量，也带着他所有的恨意与杀意，将劫天诛魔剑刺向了轩辕问天。

噗！！！！！

朱红色的剑光化作一道黑暗中的流星，刺入了轩辕问天的身体然后带着云澈，一穿而过！

“啊啊啊啊”

轩辕问天右眼血流如注，布满血丝的左眼瞪到了炸裂的边缘，缓缓的，他低下头，看向了自己的身体，目光，却没有碰触到胸膛，而是透过一个巨大的空洞，看到了后方的黑暗。

他的身体，多了一个近尺长宽的大洞，内脏、玄脉被完完全全的摧毁，曾经无敌于天下的“魔躯”，化作了一个被破开巨大口子的血袋，赤黑色的血液决堤而涌。

“唔”贯穿轩辕问天而过的云澈脸色煞白如纸，他跪在地上，整整数息才缓过气来，全身透着一股前所未有的酥软，双手，甚至已无法抓起诛天始祖剑。

以他如今的身躯，强开“轰开”的后果虽然不至于像以前那般惨烈，但依旧很难承受。而他今日面对轩辕问天两次强开轰天，身体的承受力也已达到极限，魔源珠的力量也在最后一剑下全部耗尽，唯有玄脉之中，还残存着些许的力量。

他艰难的转过身，看着身体被自己轰出大洞的轩辕问天，快意的大笑了起来：“哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！轩辕问天这就是你的下场！咳咳”

他的大笑狠狠的牵动了全身的伤势，他擦抹着嘴角的鲜血，脸上依然就傲然狂肆的笑。

“啊啊不不可能本尊怎么会”

呼！！

周围的海水重新涌了上来，将两人力量毁灭出的真空再次填满。

海水卷动着轩辕问天的黑血，他的力量也随着血液的流泄而快速消逝，失去力量的身体甚至已无法支撑沧海之下的重压，开始缓缓的扭曲变形。

感受着自己的力量在快速的流失，轩辕问天放大的眼瞳中露出了无比的惊恐，口中发出着嘶哑恐惧的声音

“不本尊的力量本尊的力量不不不不！！！”

“这这不是真的本尊的力量本尊的力量”

他仅剩的手臂在水中狂乱的挣扎，似乎想要把快速流失的力量重新抓回到自己的身体，但他的挣扎和恐惧的叫喊，换来的依旧是生命与力量的无情流失。

“啊啊啊不！本尊的力量回来回来！！本尊不要变成废物回来回来啊啊呜啊啊啊啊”

他的挣扎，叫喊，到了最后，竟变成了绝望无助的痛哭，快速失去力量的身体已在水压下扭曲成一个极其可怖的形状。

云澈喘着粗气，利用水元素缓缓的恢复着自己的元气和玄力。他看着轩辕问天的惨状，心中快意之余，甚至生出了些许怜悯。

他这一生都在拼命的追求力量，为此一生都在算计，一生都在不择手段。终于，他用千年的时间得偿所愿，却在成就“天尊”的第一天，被他送入了地狱。

对他而言，失去力量，无疑是世间最大的酷刑。

“本尊的力量本尊是天下尊主为什么为什么”

纵然身体已残破扭曲的看不出半点人的样子，他依然不甘死去，绝望的嘶叫着

“为什么？因为你为了一己之欲，不择手段，作恶多端，杀了多少无辜的人，毁了多少人的一生就算我今天不杀了你，终于一天，你也会被天道裁决！！”

云澈吼完，手掌忽然抓出，一道火焰贯穿海水，轰在了轩辕问天的残躯之上。

砰！！

这道火焰并不炽烈，连先前轩辕问天的一根头发都不可能灼灭。但对此刻的轩辕问天来说，却是毁灭之火。在炸裂的火光之中，轩辕问天发出最后一声不甘的嘶叫，在火焰中快速的消失。

直至被完全烧成漆黑的灰烬，被动荡的海水散乱的带向四面八方。

他这一生，或许有那么几天足以称得上已经问鼎苍天。但，他还未能来得及真正享受这穷尽一生的结果，便已烟消云散。

“呼！！”

云澈深深的吸气，全身无力的浮在海水之中，几乎都没有了平衡身体的力量。

“其实，我又有什么资格说轩辕问天作恶多端死在我手上的无辜之人比之他，还要多不知多少倍呵，或许真正该承受天道裁决的该是我这种人。”

云澈自嘲的笑了笑，然后闭上了眼睛，轻轻的道：“茉莉，你看到了么，我赢了，我战胜了轩辕问天，没有你在身边，我也终于战胜了一个强大的敌人如果你看到了嘿会不会舍得夸我那么一句”

脑中浮现着茉莉总是那么冷酷严肃的样子，他不由自主的笑了起来，笑意温暖中带着苦涩，睁开眼睛，一个老人的身影，浮现在了他的眼前。

“爷爷，我终于亲手为你报仇了你在天堂，一定要幸福安乐。”

————————

小孩子生病真是超闹心啊。

“轩辕问你啊！！你干什么住手！！”

“你竟敢你这个杂碎啊！！本尊做鬼都不会放过你！！”

“啊！！！！！”

剑中魔魂的嘶叫越来越痛苦，然后在最后一道绝望的叫喊声中完全沉寂了下去，剑柄处一直挣扎的那双恶魔之眼也完全的闭合。

而轩辕问天的身上，陡然升腾起了一股异常的黑气，明明已全身重伤，玄力衰弱的他，身上的黑暗魔息却在以一种极不正常的幅度猛烈暴增着。

轩辕问天的眼睛在这时缓缓睁开，一双深邃到无法形容的黑暗幽光射向了云澈犹如一双沉寂了无数年的恶魔之眼忽然睁开。

“”云澈的脸色重重沉下，抓握着劫天剑的双手也缓缓收紧，低声道：“轩辕问天，你果然已经疯了。”

轩辕问天刚才的举动，分明是强行吞噬了永夜魔剑中的魔魂！

吞噬上古魔魂，让他体内的魔血与魔魂达到了真正意义上的完美融合，让黑暗玄力在短时间内暴增。但，这种状态显然只能维持极短的时间，之后，随着魔魂在他体内的消逝，轩辕问天的玄力将永远堕出神道，而且寿元也会极大程度的缩短。

如果说他拼着断送未来和寿元的代价强取魔血之力是竭泽而渔，那么，他此时的行为，便是疯狂之下的杀鸡取卵！

“没有人可以战胜本尊没有人！！”

轩辕问天整个人都被罩在浓郁的黑光之中，全身上下唯一能看到的，便是那双恶魔般的眼睛。

咚！

咚！

咚！

轩辕问天向前迈步，重伤之下，他的身体有些摇晃，但每一步，都会引发海洋之底的剧烈震颤，就像是一头真正的魔神在逼近。

云澈的双手缓缓的抬起，劫天剑上朱红与漆黑的光芒混乱流转。他感受到了一股前所未有的可怕重压比轩辕问天全盛状态还要强横出近一倍的恐怖威压！

“云澈本尊要将你碎尸万段！！”

轩辕问天的声音已变得如砂纸般嘶哑，每一字，都带着无比的痛苦和怨恨。他的脚步停顿，周围的海水在湮灭间快速的消失，尚未出手，一个可怕无比的真空便已出现在轩辕问天的周围。

“呃啊啊啊啊！！”

轩辕问天咆哮着，被吞噬了魔魂的永夜魔剑带着来自九幽的威压和怨恨轰向了云澈。

剑势还未逼近，云澈便无比确定，这绝不是现在的自己能接下的一剑，若强行硬接，必受重创。

云澈脚步迅速向后一错，漆黑魔剑轰来的刹那瞬间消失。

嘭！

永夜魔剑轰碎了云澈的残影，下方整整数百丈的海岩被全部掀起，一道巨大的裂痕在海底疯狂炸裂，不知蔓延到了何处。

云澈闪身在五十丈之外，依然被余波狠狠扫了一个跟头，他神色一阴，左臂挥出，青色玄罡化做利剑，直刺轩辕问天幽黑到近乎“刺眼”的眼睛。

轩辕问天黑暗玄力暴涨，但身体重伤之下，行动格外艰涩迟缓，他收起永夜魔剑的刹那，被玄罡直直的扎入了眼睛。

“嗷啊啊啊啊！！”

轩辕问天发出野兽般的惨吼，右手死死的捂住了眼睛。而云澈在这时闪电般冲至，瞳孔中释放着比轩辕问天还要凶狠的漆黑瞳光。

“要死的人是你！！”

“轰——天！！”

云澈身上玄光炸裂，玄气在一瞬间暴涨暴涨的幅度甚至远超强行吞噬魔魂的轩辕问天。

“呜哇啊啊啊！本尊杀了你！杀了你！！”感受着云澈的临近，轩辕问天疯了一般的怪叫，永夜魔剑卷动着让沧海战栗的魔神之势，再次轰向了云澈。

“滅天绝地！！”

这一次，云澈没有选择退避，劫天诛魔剑带着他强开“轰天”下的极致力量，砸向了轩辕问天。

轰！！！！！！！

十几里之内的一切，无论海水、海石，都全部消失无踪，彻底的化作了虚无，那一瞬间，足有数百个大大小小的黑洞同时闪灭。

在将海洋几乎颠覆的巨响声中，云澈双臂飙血，而轩辕问天全身都炸开了漆黑的血花，右臂直接碎成了粉末，永夜魔剑像是被陨石轰击的石子，远远的飞了出去。

“死吧！！”

云澈的眼神比魔鬼还要狰狞，他丝毫不顾全身的伤势和混乱涌动的气血，调动着玄脉和魔源珠最后的力量，也带着他所有的恨意与杀意，将劫天诛魔剑刺向了轩辕问天。

噗！！！！！

朱红色的剑光化作一道黑暗中的流星，刺入了轩辕问天的身体然后带着云澈，一穿而过！

“啊啊啊啊”

轩辕问天右眼血流如注，布满血丝的左眼瞪到了炸裂的边缘，缓缓的，他低下头，看向了自己的身体，目光，却没有碰触到胸膛，而是透过一个巨大的空洞，看到了后方的黑暗。

他的身体，多了一个近尺长宽的大洞，内脏、玄脉被完完全全的摧毁，曾经无敌于天下的“魔躯”，化作了一个被破开巨大口子的血袋，赤黑色的血液决堤而涌。

“唔”贯穿轩辕问天而过的云澈脸色煞白如纸，他跪在地上，整整数息才缓过气来，全身透着一股前所未有的酥软，双手，甚至已无法抓起诛天始祖剑。

以他如今的身躯，强开“轰开”的后果虽然不至于像以前那般惨烈，但依旧很难承受。而他今日面对轩辕问天两次强开轰天，身体的承受力也已达到极限，魔源珠的力量也在最后一剑下全部耗尽，唯有玄脉之中，还残存着些许的力量。

他艰难的转过身，看着身体被自己轰出大洞的轩辕问天，快意的大笑了起来：“哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！轩辕问天这就是你的下场！咳咳”

他的大笑狠狠的牵动了全身的伤势，他擦抹着嘴角的鲜血，脸上依然就傲然狂肆的笑。

“啊啊不不可能本尊怎么会”

呼！！

周围的海水重新涌了上来，将两人力量毁灭出的真空再次填满。

海水卷动着轩辕问天的黑血，他的力量也随着血液的流泄而快速消逝，失去力量的身体甚至已无法支撑沧海之下的重压，开始缓缓的扭曲变形。

感受着自己的力量在快速的流失，轩辕问天放大的眼瞳中露出了无比的惊恐，口中发出着嘶哑恐惧的声音

“不本尊的力量本尊的力量不不不不！！！”

“这这不是真的本尊的力量本尊的力量”

他仅剩的手臂在水中狂乱的挣扎，似乎想要把快速流失的力量重新抓回到自己的身体，但他的挣扎和恐惧的叫喊，换来的依旧是生命与力量的无情流失。

“啊啊啊不！本尊的力量回来回来！！本尊不要变成废物回来回来啊啊呜啊啊啊啊”

他的挣扎，叫喊，到了最后，竟变成了绝望无助的痛哭，快速失去力量的身体已在水压下扭曲成一个极其可怖的形状。

云澈喘着粗气，利用水元素缓缓的恢复着自己的元气和玄力。他看着轩辕问天的惨状，心中快意之余，甚至生出了些许怜悯。

他这一生都在拼命的追求力量，为此一生都在算计，一生都在不择手段。终于，他用千年的时间得偿所愿，却在成就“天尊”的第一天，被他送入了地狱。

对他而言，失去力量，无疑是世间最大的酷刑。

“本尊的力量本尊是天下尊主为什么为什么”

纵然身体已残破扭曲的看不出半点人的样子，他依然不甘死去，绝望的嘶叫着

“为什么？因为你为了一己之欲，不择手段，作恶多端，杀了多少无辜的人，毁了多少人的一生就算我今天不杀了你，终于一天，你也会被天道裁决！！”

云澈吼完，手掌忽然抓出，一道火焰贯穿海水，轰在了轩辕问天的残躯之上。

砰！！

这道火焰并不炽烈，连先前轩辕问天的一根头发都不可能灼灭。但对此刻的轩辕问天来说，却是毁灭之火。在炸裂的火光之中，轩辕问天发出最后一声不甘的嘶叫，在火焰中快速的消失。

直至被完全烧成漆黑的灰烬，被动荡的海水散乱的带向四面八方。

他这一生，或许有那么几天足以称得上已经问鼎苍天。但，他还未能来得及真正享受这穷尽一生的结果，便已烟消云散。

“呼！！”

云澈深深的吸气，全身无力的浮在海水之中，几乎都没有了平衡身体的力量。

“其实，我又有什么资格说轩辕问天作恶多端死在我手上的无辜之人比之他，还要多不知多少倍呵，或许真正该承受天道裁决的该是我这种人。”

云澈自嘲的笑了笑，然后闭上了眼睛，轻轻的道：“茉莉，你看到了么，我赢了，我战胜了轩辕问天，没有你在身边，我也终于战胜了一个强大的敌人如果你看到了嘿会不会舍得夸我那么一句”

脑中浮现着茉莉总是那么冷酷严肃的样子，他不由自主的笑了起来，笑意温暖中带着苦涩，睁开眼睛，一个老人的身影，浮现在了他的眼前。

“爷爷，我终于亲手为你报仇了你在天堂，一定要幸福安乐。”

————————

小孩子生病真是超闹心啊。

第916章 圣域新帝

躲在一个最偏远角落的东方休与秦无伤陡然听到云澈的话，惊的差点一起跳了起来。

黑月商会是什么概念？

天玄除了神凰国之外的六国，财富加起来都绝对及不上一个黑月商会，在天玄大陆的地位以及历史底蕴更是远远不及。

黑月商会的三成收成是什么概念那甚至都是东方休与秦无伤无法想象的天文数字。

而且云澈说的是“上缴”，是纯粹的供奉，苍风皇室不需要付出任何的条件或辛劳，连参与管理都不用，完完全全的白拿！而且是三成之多这何止是剥黑月商会的皮，完全连肉都剁了下来，而且是每年都剁。

这绝对是天玄大陆历史上最狠的空手套白狼。

若是苍风国每年能得到如此庞大的一笔资源财富，国力必将飞一般的攀升。

“这这”黑月商会倾尽着紫极一生的心血，是几乎和他的命同等重要的东西，同时，它也是支撑至尊海殿的命脉所在。每年被剥走整整三成，无疑等于狠狠切割他的心头肉，也等于将至尊海殿的命脉活生生切掉了三成。

“云宫主，这这可否稍加通融。两成两成如何？”紫极满脸痛苦，不知是因为魔毒侵蚀，还是因为要被分割自己一生最珍视的东西。而作为一个商人，他也是几乎本能的，想要缩减损失。

“哦看来，紫先生对这个交易条件并不满意啊。”云澈低低笑了笑：“也罢。那我就稍稍通融一下吧。每年上缴四成！！”

“什什么？”紫极全身一激。

东方休和秦无伤更是全身一抖。

“哦？紫先生莫非还是觉得不满？”云澈微微笑了起来。

“不不不！”紫极惊慌着摆手：“四成，就四成！”

紫极的心在滴血，更恨着自己刚才的第一反应居然是讨价还价居然试图和云澈讨价还价！

“很好。”云澈满意的点头：“四成而已，又不是七成八成，我云澈果然还是无法成为那种借势狮子大开口的人。话既已出口，那便这样吧。”

紫极：“！～＃￥％”（mmp）

云澈声音落下，左手伸出，翠绿的净化之芒顿时将海殿所有身中魔毒的人笼罩，短短几个呼吸的时间，便将所有魔毒完全净化。

全身被侵蚀的痛苦顿时大幅度缓和，然后逐渐消失，只是被魔毒侵蚀了这么久，他们要完全恢复还需要相当一段时间。

“谢云宫主相救。”至尊海殿为首的几大尊者起身拜道。虽然付出了极大的代价，但至少，他们摆脱了痛苦和死亡梦魇，海殿，也因此而保了下来。

而且，他们不是紫极，并不是很明确直观的知道黑月商会每年的四成收成是个什么概念。

“这个海殿遭遇了这场大劫，也是被毁的颇为严重。”云澈淡淡的道：“你们若想继续停留在这沧海之上，就慢慢修复。若不想南方的弑月魔窟，里面的黑气之源已经消失，那个守护结界早就可以撤开，你们已经没有必要再继续镇守下去。”

几个尊者面面相觑，为首紫尊者抬手道：“此事感谢云宫主告知。”

摆脱魔毒的紫极重重缓了几口气，他抱着奄奄一息的曲封忆站起身来，神色怆然：“云宫主，海皇之错，老朽自知无颜求你原谅，但她命数将尽，回天无门，还请云宫主允许老朽暂离，带她去一个安静之地”

此时的曲封忆蜷躺在紫极的怀中，遍体染血，气若游丝，再没有了平日里的威凌和让人心悸的气场，甚至已几乎感觉不到丝毫的玄力气息

轩辕问天那道恶毒的魔息，已是几乎将曲封忆的玄力废尽。

这或许是曲封忆一生最脆弱、最无助的时刻但至少，在这种时候，有一个男人一直将她紧紧的抱在怀中，纵然自身也承受着巨大的魔毒之苦，也从未有一刻将她放开。

即使是海殿的强者，也是在这一刻，才足够清晰的想起他们还是一对夫妻。

紫极抱着曲封忆，脸色僵硬，缓步的离开，背影透着一股难言的苍凉。云澈转过身来，脑中刹那闪过自己当初抱着苓儿的那种绝望，终于是深吸一口气，道：“如果我能救活她，你拿什么和我交易？”

紫极的脚步停止，然后骤然僵住，忽然，他猛的转过身，向着云澈重重的跪下，声音带着剧烈的颤抖：“命我的命！只要你愿意出手救她，无论什么我紫极的老命我的全部你要什么我都答应你求求云宫主高抬贵手，大恩大德，我紫极今生还不完，来世愿一生结草衔环求云宫主开恩相救”

他的怀中，曲封忆的嘴角在轻动，眼角，两道泪痕缓缓滑落。

“”云澈别过脸去，深深的吸了一口气。当年，如果有一个人说他可以救苓儿，那么，他也一定愿意跪在他面前，用自己的一切去交换、去乞求

他厌恶曲封忆，但紫极的这一跪，却狠狠触动到了他内心最柔弱的地方。他走向前，伸出手来，淡淡的道：“紫前辈，起来吧，我毕竟只是个晚辈，受不得你这样的大礼把她放下，我会救。”

紫极张了张口，又连忙把即将出口的话咽回去，哆哆嗦嗦，小心翼翼的把曲封忆放在了地上。云澈就地蹲下，手掌虚空按在她心口的致命创伤上，集中精神，浓郁精纯的天地之息在他手掌间凝聚盘旋，然后全部输到了曲封忆的身体之中。

很快，她体内残留的魔息便被全部驱散，濒临枯竭的生命气息，也开始了快速的复苏。

而这一切，感受的最真切的就是紫极，他的眼神颤荡的越来越剧烈，双手更是死死的抓着地面，纵然激动到极点，却是不敢发出一丝声音。

整整半刻钟过去，云澈将手掌从曲封忆胸口移开，然后微微吐了一口气。而曲封忆已彻底昏睡了过去，但脸色，分明多了一抹红润。

“暂时没有生命危险了。”云澈很是平静的道：“以你们海殿的底蕴，剩下的已经不需要我了。只不过，她玄脉受创严重，就算痊愈，玄力也差不多折损到霸玄境以下，而且就算继续修炼，进境也会比以往慢上数倍。”

感受着曲封忆身上比先前通畅平稳了几十倍的气息，紫极抬起双手，深深的一礼：“谢”

“不用你谢，也不需要你付出什么。”云澈转过身去道：“我救她，不是为了你，也不是为了她，而是为我自己。你还是马上先带她去一个适合静养的地方吧。”

紫极抱起曲封忆，对着云澈的背影深深的说道：“云宫主，这份大恩，我紫极今生没齿不忘！”

说完，他不再停留，抱着曲封忆匆匆离开。如果说他刚才还对云澈的无情和狮子大开口心存怨意的话，那么现在，他唯有无尽的感激。

至尊海殿的所有人都是如此。

“给了一大棒，又马上给予巨大恩惠云澈又何止在强在玄力，更知道把控人心啊。”东方休深深的叹道。却不知，云澈之所以会救曲封忆，不过是为了稍稍弥补心中的一个空缺，绝不是所谓的想要把控人心。

至尊海殿的人已全部安然无恙，云澈还无比仁慈的出手救了两次欲加害于他的曲封忆，皇极圣域那边却依然深陷魔毒噩梦中，紫极离开后，他们将急切和希冀的目光投向云澈，用力恳求道：“云宫主，也请你高抬贵手，解我们之毒。”

云澈转过身，无比冷淡的道：“至尊海殿没有理由让我白白为他们解毒，你们皇极圣域同样没有。你们刚才也看到了，想要让我解毒，就拿出足够的条件来。起码，是能匹配的起你们这么多人性命的东西。”

九叹真人嘶哑着声音道：“云宫主将来若有用得着我们圣域的地方我们定然绝不推辞”

“那就不必了。”云澈想也不想的道：“你们圣域能做到的事，我一定能做到。我做不到的事，你们更是一定做不到。我实在想不出未来能有什么可以求到你们的地方。”

“咳咳”皇极无欲身体前移，但就是这么一个简单的动作，却是让他连咳两大口血，他气息虚弱的道：“我皇极无欲自知无颜面对你，更没资格向你乞求什么。若能解云宫主之气，我愿马上自绝，只求云宫主对我圣域网开一面。”

“呵，你要不要自绝是你自己的事，请自便。”云澈毫无所谓的撇过脸去：“至于什么网开一面，我就完全听不懂了。你们所中的魔毒来自轩辕问天，和我没半点关系，却说的好像是我施下的一样。”

“姐夫，”夏元霸走过来，一起请求道：“虽然他们做错了很多事，尤其是对你更做了难以原谅的事，但他们毕竟毕竟他们都和师父一样，是很正派的人，至少我从来没有见过他们做过恶事。圣帝大人为了轮回镜算我是见过他做得唯一，也是最错的事了”

“好了元霸。”云澈拍拍他肩膀，道：“古苍前辈是你的师父，我救他是天经地义。但这些人，虽然和你们同属圣域，但既不是你的师父，也不是你的弟子，更不要说先前差点把我逼入绝路，我可没义务救他们。”

“可可是”夏元霸顿时焦急的不知说什么才好。

而皇极无欲的目光，在这时猛的一动，他用尽全力挣扎的起身，向夏元霸招手：“元霸，你过来。”

夏元霸依言走过去，刚到跟前，便看到皇极无欲脸色肃下，沉声道：“圣域弟子夏元霸跪下听命！”

“圣帝大人。”夏元霸怔了一怔，连忙跪下，不知所以。

圣域众人全部看来，目光颤动间，他们一下子意识到了什么。

皇极无欲左手拿起了混元天尺，右手拿出了一枚闪烁着奇异金芒的牌子，一股异常古老的气息从金色的牌子上逸散而出。他将混元天尺和金色牌子拿到夏元霸面前，忍着魔毒之蚀，郑重无比的道：“皇极圣域第十三代圣帝皇极无欲，现将圣帝印和混元天尺传予圣地弟子夏元霸。自今日起，夏元霸便是我皇极圣域第十四代圣帝。”

“元霸，接印尺！”

夏元霸嘴巴大张，整个人完全傻在了那里：“我”

云澈一巴掌推在夏元霸后背上：“叫你接你就接！”

夏元霸向前一个跄步，下意识的把呈到身前的混元天尺与圣帝印捧在了怀中。也是这一个瞬间，皇极圣域所有人都深拜而下，就连他的师父古苍真人也俯身拜下，齐齐呼喊：

“拜见圣帝！”

第924章 疑惑

这些人的死，也代表着日月神宫与天威剑域所有的中坚力量全部覆灭。此后，日月神宫与天威剑域纵然继续存在，也已彻底不复圣地之名。

云澈转过身，在他目光投来时，至尊海殿与皇极圣域的人无不是眼瞳瑟缩，脚步下意识的后退。

“从明天开始，你们去把天威剑域和日月神宫的人全部收入你们之下，若不顺从或无法掌控，直接格杀。他们所有的高手已经全部葬身在此，剩下的人你们处理起来应该简单之极。”云澈语气无比冷漠的道。

“至于那天威剑域和日月神宫的资源，一半运送到妖皇城，另一半，你们自己看着分吧。”

见云澈丝毫没有要杀他们的意思，他们已是大松一口气，陡然听到两大圣地的资源他们居然可以分走一半，心中无不是喜出望外。日月神宫与天威剑域和他们一样都是鼎力万年的圣地，万年积累的无疑是庞大无比的资源与底蕴，他们两圣地能共得一半，简直是天上掉馅饼的大好事，他们岂有不尽心尽力之理。

“砰”的一声，云澈将已经完全吓瘫的夜玄歌扔到了夏元霸脚边，然后低低的向夏元霸说了几句话，夏元霸目光一闪，然后微微点头，足有云澈两个大的手掌将夜玄歌牢牢提在手中……而直到现在，夜玄歌都完全不明白云澈为什么要如此“优待”他。

皇极圣域和至尊海殿在夏元霸和紫极的带领下很快离开幻妖界。云澈陪着小妖后留在皇陵前，他关切的问道：“彩衣，你真的不去天玄大陆，亲自将天威剑域和日月神宫清理掉么？”

小妖后微微摇头：“罪魁祸首已经全部伏诛，如今的一切，已足以告慰父皇他们在天之灵。剩下的，只是一些被摆布的棋子，便任由他们自生自灭吧。”

与当初诛灭淮王府九族、血洗妖皇城的小妖后相比，如今的她心境明显的平静了许多，锋芒与威凌依旧，却没有了曾经似海的怒怨与仇恨。云澈轻轻的抱过她，在她耳边道：“彩衣，你放心好了，以往的灾祸，再也不会出现了。”

————————————

随着空间玄阵的完成，曾经只能依靠太古玄舟进行的空间穿梭，如今已可以通过玄阵来完成。归心似箭的萧烈在第一天就返回了流云城，不放心他的萧泠汐自然随他一起。

一起回到流云城的还有萧云夫妇与萧永安。

一直牵挂着国事的苍月也很快回到了苍风皇城。

几天之后，云澈和凤雪児一起，带着冰云仙宫上下两千弟子，通过空间玄阵，返回了已经久违的冰极雪域。

当初小妖后和轩辕问天的恶战，让大半个冰极雪域的冰雪近乎全部融化。如今隔了小半年，在这里的酷寒之下，大地已再次变得雪白一片，脚下铺着已经很厚的雪层与冰层，只是，视线之中却几乎看不到了冰川的存在。

“慕容师伯，你们真的要自己重建冰云仙宫？真的不要妖皇城那边帮忙吗？”云澈向慕容千雪等人道。

慕容千雪道：“曾经的冰云仙宫，便是先祖们以冰云诀自行建起，先祖们可以做到，我们同样可以。而且，在宫主的引领下，我们这一代的整体实力要胜过先前的任何一代，新的冰云仙宫，也只会比以前更好。”

“在那之前，我们会先寻找先祖们的遗体。她们都置于冰层深处，一定都安然无损。”楚月璃道。

“那好吧，”云澈点头，她们以冰云诀凝化的寒冰，再加上这里恒古的酷寒，要比琉璃砖瓦还要坚固百倍：“相信这段时间，新冰云仙宫的样子，众位师伯师叔，师姐师妹都已是心有成竹。”

“宫主尽管放心，说不定，到时候还可以给宫主一个惊喜哦。”风寒雪笑嘻嘻的道。

冰云仙宫的弟子纷纷散开，当初冰云仙宫灰飞烟灭，她们黯然神伤，泪盈眼眶，如今要以自己的双手来重建冰宫，她们每一个人表现出的，却又是深深的兴奋和期待。

看着她们的样子，云澈面露微笑，彻底的放下心来。这几年间，冰云仙宫先后遭遇了数次劫难，如今终于可以回归平静。他也算没有愧对带着眼泪和乞求将宫主之位托付给他的宫煜仙。

……也保住了小仙女从小到大的家。

“云哥哥，那边为什么还有两个玄阵？”凤雪児忽然指向了南侧，就在连接两大大陆空间玄阵的前方，赫然还存在着两个小上许多的空间玄阵：“而且这两个玄阵，似乎……似乎还残留着我们凤凰神宗的气息。”

云澈笑着道：“这两个也是空间传送阵，玄光颜色稍浅的那一个，连接着流云城，颜色稍深的那一个，连接着凤凰城。这两个，都是你父皇在这一个月内尽全力铸造而成的。”

“啊？父皇？”凤雪児轻吟一声。

“那日我在海殿只是随口一提，他果然放在了心上。在流云城，也同样有一个连接凤凰城的空间玄阵，你父皇这么大费周章，就是为了方便你经常回去。”云澈看着凤雪児道。

“……”凤雪児张了张唇，星眸一阵微微的氤氲，忽然道：“云哥哥，我的确都好久没有回去了，父皇他们一定很牵挂我。凤凰城现在应该正在重建，也是最需要我帮忙的时候，所以，我想回凤凰城一段时间。”

云澈欣然点头：“我这段时间会在流云城，有玄阵相连，我们随时可以相见。雪児可以白天在凤凰城，晚上呢，就乖乖回到我的怀里来。”

“云哥哥，你……你越来越坏了，”雪児一声娇嗔，绮丽的红霞浮上仙颜。

两人在传送阵前分开，一个回到了凤凰城，一个回到了流云城。

流云城的传送阵就设在萧门大院中，云澈走出传送阵，却没有马上去找萧泠汐他们，而是腾空而起，灵觉瞬间笼罩了这个流云城。

云澈现在的灵觉之强已是今非昔比，凌云城中的每一缕气息都清楚的呈现在他的灵觉之下，很快，他便锁定方位，如闪电般掠向城东，落在了一个全身银衣的中年男子身旁。

人前忽然多了一个人影，那个银子男子瞬间警觉，但看清云澈，他慌忙拜了下去：“在下皇极圣域罗圣殿殿主骆池，奉圣帝之命在此等候云宫主多日。”

“多日？居然这么早就来了。”云澈嘀咕一声。

“是，云宫主交代之事，岂可怠慢。”自称骆池的银衣中年人无比恭敬的道。

“人呢？”云澈道。

“就在我背后的小屋中。”骆池答道。

“把轩辕问道交给我，至于另一个……你在这里继续等候一天。”

“是。”

很快，一个身着黑衣的人被骆池拎了出来，放到了云澈身边。

轩辕问道脸色焦黄一片，没有了平日里哪怕半点的气势和傲然，瘫在那里的姿势，活生生像是被打断了全身骨头的狗。

“唔……”轩辕问道的喉咙里溢出艰涩的呻吟，缓缓的抬起头来，然后终于看到了云澈的面孔，那一刹那，他如遭电击，瞳孔一下子放大了几十倍：“云……云澈！”

“哼，”云澈冷笑一声：“轩辕问道，还认得这是什么地方么？”

“啊……啊……”轩辕问道嘴巴大张，看到云澈的那一刹那，他便彻底跌入绝望的深渊，在极致的恐惧之中，他别说回答，连完整的说出一个字都已无法做到。

云澈将他拎起，腾空而去，很快返回了萧门，然后循着气息，直接落向了萧烈的庭院。

“澈儿，你回来了。”

看到云澈，萧烈将怀中刚刚哄睡的萧永安轻轻放下，脸上满是温和的笑：“既然回来了，就多住几天吧。这两天，汐儿已经把你的房间重新收拾打扫过了。”

“嗯，已经离开家这么久，当然要多住几天。”云澈应声道：“爷爷，我有一件礼物要送给你。”

“礼物？”

云澈手臂一伸，将门外的轩辕问道一把吸了过来，然后丢在了萧烈面前。

萧烈被吓了一跳，惊疑道：“这个人是？”

“他叫轩辕问道。”云澈微吸一口气，然后字字铮铮的道：“二十四年前，就是他，毒手害死了萧叔叔！”

“……”萧烈如闻霹雳，身体剧烈摇晃了一下，本是带着温和笑意的脸上快速浮起一层苍白。

云澈连忙向前扶住萧烈，沉着眉头道：“当年整件事的罪魁祸首已经死了，参与这件事的人也都得到了该有的下场。我唯独留下了这个人的命……因为他该由爷爷你亲自来处决。”

萧烈将他和萧泠汐抚养长大的那些年，永远渴望的两件事，便是治好他的玄脉，以及找到当年害死萧鹰的凶手。前者，云澈不但玄脉恢复，而且扬名天下，后者，便成了萧烈这一生最大的心结。

如今，他一直苦苦追寻，做梦都想找到和手刃的凶手终于找到，而且就在他的眼前，沉积了二十多年的痛苦和怨恨在他灵魂之中疯狂的涌动。

“你……是你……是你……杀死了我的儿子……是你！”

一直平和如水的他，脸色在短短几个瞬间便扭曲的不成样子，全身释放着浓烈的悲伤和同样浓烈的戾气。云澈没有安慰和规劝，因为他知道这是萧烈一生最大的仇恨和心结，必须让他尽情发泄，亲手了结，否则，他的心魂一辈子都会被压在沉重的阴影下，永远不会真正轻松。

萧烈忽然伸手，一把抓住了轩辕问道的衣领，扭过他蜡黄绝望的面孔，看着眼前这个不同戴天，杀了他儿子，毁了他一家的仇人，萧烈眼瞳欲裂，全身不受控制的战栗：“我……我……我杀了你！！”

云澈一辈子，都从未见过萧烈露出如此可怕的表情，发出如此可怕的声音，他的手掌向上，抓在了轩辕问道的喉咙上，颤抖的双手凝聚着他所有的痛苦与仇恨……

“呜哇哇哇……”

就在这时，一声嘹亮的婴儿啼哭声响了起来。这个熟悉的啼哭声让萧烈全身一抖，几乎是条件反射般的一把扔下轩辕问道，急匆匆的冲到屋内，匆忙而小心的抱起了忽然被惊醒的萧永安……在抱起萧永安的那一刹那，他身上所有的戾气几乎一瞬间全部消失。

“永安乖，不哭了不哭了，是太爷爷不好，太爷爷一定吓到永安了……”

萧烈抱紧婴儿，温声轻哄，微垂的目光无比的溺爱和柔和，没有了哪怕半点刚才恨意下的凶煞，仿佛已完全忘记了轩辕问道的存在。很快的，萧永安便停止了啼哭，在他的怀中继续安稳的睡去。

云澈：“……”

“澈儿，”萧烈没有把萧永安放下，再次面向轩辕问道时，他的目光竟已是格外的平静平和：“这个人杀死了我的儿子，我做梦都想找到他，想把他碎尸万段。但是……我这双手，要用来抱永安，岂能染上肮脏罪恶的血腥。所以，你帮爷爷，把他献祭在永安爷爷的坟前吧，让他在天之灵，可以安心瞑目……”

“好！”云澈重重的答应，心中一阵难言的轻松……要比预想中萧烈亲手杀死轩辕问道来复仇雪恨的结局轻松的多。

“嗯。”萧烈抱紧怀中安睡的孩子，抬头起来，看向天空，脸上露出了淡淡的微笑，虽然笑意中透着些许的感伤，但，却比云澈在他身上所见过的所以笑颜都要轻松和平和。

当下，云澈抓起轩辕问天，来到了萧门后山，将他丢在了萧鹰的墓碑前。

“轩辕问道，是时候送你去和你爹团聚了。”云澈一脚踩在他的身上，让他的脑袋深深的叩在了萧鹰墓前：“哦不不，你爹死的时候是形魂俱灭，你就算是走完十八层地狱都别想找到他了。”

“我萧叔叔一家大恩大义，却因为你这样一个垃圾，而发生了那么巨大的惨变……你真是死一万次都不够偿还！”云澈阴沉着脸，恨恨的道：“下地狱赎罪去吧！”

凤凰炎瞬间燃起，轩辕问道只来得及发出一声绝望的惨叫，便直接化成飞灰，洒在了萧鹰的墓前。

云澈退后两步，向着萧鹰的墓碑深深拜下，低声道：“萧叔叔，你当年救了我们一家，却让你自己遭遇灾祸。你的恩情，我们云家终生难报，直到今日，才总算是为你报仇雪恨。如今你大仇得报，萧家也有了后人，希望你在天之灵，可以含笑安心。”

再次深拜，云澈腾空而起，刚要准备飞回萧门，却又忽然顿了一下，然后转移方向，向流云城的东方疾飞而去。

他的心里，一直都盘踞着一个很大的疑问。

那就是藏匿在流云城东的那整整一百斤紫脉神晶。

一百斤紫脉神晶是何种概念？

整个天玄大陆平均一百年都产出不了多达一百斤的紫脉神晶。而明明无比贫瘠的流云城，却是一下子冒出了整整一百斤。

而最为诡异的一点是，如此庞大量的紫脉神晶，生成的过程应该要几千年甚至万年。其存在期间必定释放出极为浓郁的紫晶气息。而那些庞大宗门，尤其是四大圣地，对紫脉神晶这种最高等资源都有无比敏锐的嗅觉和侦测方法，却是这么多年都没有发现一个如此庞大的神晶矿？

反而是被凤凰神宗在短短数年前发觉。

就好像……这多达百斤的紫脉神晶是在近些年一下子冒出来的一样。

第952章 寒冰喋狼

“一刻钟？有那么久吗？”沐小蓝小声自语道。虽然她没有参加过寒雪殿的考核，但在冰凰神宗这么多年，多少也有所耳闻。

“这个并不重要。”沐夙山笑呵呵的道：“或许你该好好想想，他为什么会特意问你刚才的问题。”

“唉？”沐小蓝一脸不解。

“暴雪境的考核颇为消耗体力，”沐夙山缓缓的道：“大部分玄者，无论是通过的还是没有通过的，在暴雪境关闭后都气喘吁吁，而云澈不但以君玄境的玄力冲入前一千名，而且面色如常，几乎毫无气喘之态……呵呵，这个冰云宫主从下界带回来的年轻人，果然不简单啊。过会儿，会有什么惊喜也说不定。”

“啊？”沐小蓝更加懵然。

云澈站到了玄阵之中，一眼便看到那个叫风陌的人也在其中。他不但通过了第二关考核，而且排名似乎颇为靠前。感受到目光的注视，风陌也抬眼看向了他，露出的是颇为怪异的眼神。

“最后的考核……冰玄境！可别死的太快！”

纪寒峰声音落下，一道蓝光从玄阵中冲天而起，将阵中所有考核者的身影完全淹没其中。

云澈周围的世界顿时变得冰蓝一片，随之，他感觉到了周围世界的变动，所有的气息都在一瞬间消失不见，当周围的光芒忽然散去时，一个冰晶筑成的空间呈现在他的眼前。

冰玄境的世界！

这个空间独立而封闭，而且格外狭小，长宽高都不足百丈，一眼就可以看到尽头和边缘。封闭这个世界的是由层面极高的冰玄力所凝化的冰层，折射着冰魂刺心的寒光。

云澈刚刚看清所在的世界，眼前便寒光一闪，快速映现出一个体长一丈的兽影……全身雪白，爪如寒刃，双目如血，赫然是一只释放着嗜血气息的冰狼！

冰狼云澈并不稀奇，因为在冰极雪域随处可见。但，眼前的这只，纵然冰极雪域的所有冰狼加起来，都不及它一根毛发。它所释放的气息之可怕，分明还要远远的胜过凤雪児和小妖后。

这赫然是拥有神道之力的可怕玄兽！实力堪比神元境初期的玄者！

冰狼出现的第一个瞬间，便一声喋血嘶吼，骤然向他扑来。云澈是投影，这只冰狼也同样是投影。它没有情感，存在的唯一目的，就是不惜一切的撕碎眼前的生灵，不给对方哪怕一丝的喘息之机。

“炼狱！！”

拥有神道之力的玄兽，绝不是常态下的云澈所能抵挡。他的邪神境关瞬间开启，全身玄力暴涨，却依然没敢硬接，而是以星神碎影快速瞬身。

嘶啦！

冰狼一扑而空，前爪刚刚触地，便如闪电般折身，再次扑向云澈，与此同时，冰玄境的温度忽然下降，无数的冰刺在虚空中滋生，带着尖锐无比的啸音向云澈穿刺而去。

什……么！？

冰狼的速度之快让云澈心中陡然一惊，他身下一矮，贴地再次瞬身，从冰狼的身下闪过，和冰狼瞬间交换了位置，但在这狭小的空间，冰刺已变得无处不在，云澈低喝一声，身上玄气爆裂，将所有袭向他的冰刺全部轰碎，但气机泻尽的刹那，依然有十几枚冰刺刺穿力量余波，狠狠的钉刺在他的身上。

砰砰砰砰……

以云澈的身躯强度，真的是极难受伤。但此刻袭在他身上的，是超脱天玄

（本章未完，请翻页）()

请记住本书首发域名：。手机版阅读网址：

第953章 不可能的结果

冰玄境中，解决了第一只寒冰喋狼后，云澈丝毫没有松懈，提着气等待着敌人的出现，但过去了好一会儿，周围都是静寂一片，就在他心生疑惑时，危险的气息终于再次出现。

这次，两道蓝光在他前后同时显现，映出两只寒冰喋狼的影子。

两只！？

心中微惊，但神经和身体已在第一时间做出了反应，雷霆般的冲到了正前方的寒冰喋狼前方，寒冰喋狼刚刚现身，还未来得及看清周围的风景，便已被云澈一拳轰在头部，金乌火焰猛烈炸开。

“嗷！！”

寒冰喋狼一声惨叫，带着全身火焰横飞了出去，与此同时，一股危险的气浪从云澈的后方骤然逼近，云澈来不及回身，身体贴地一转，闪电般倒滑而去，后方的寒冰喋狼从他身上飞扑过去的同时，他的手掌向上猛的一劈。

咔嚓！！

相比于它们的危险与嗜血气息，这些寒冰喋狼的身躯的确有些“脆弱”，云澈这一劈之下，第二只寒冰喋狼的右后腿直接崩断，在惨叫中栽落在地，云澈身体快速刹住，然后直接前扑，刚要趁机重击它的要害，后方忽然寒风袭至。

第一只被他以金乌炎轰开的寒冰喋狼带着全身的灼伤和被彻底激发的凶性，嘶叫着扑向云澈的身后。

云澈眉头一沉，手势顿时一变，一把抓在前方寒冰喋狼的断裂的后腿上，瞬间将之拎起，转身砸向了后方。

砰！！

云澈虽只是简单一甩，却是带着数百斤的巨力。两只寒冰喋狼狠狠相撞，两团血花当空爆开，随着两只狼身在惨叫声横飞出去，冰玄境中下起了一片骇人的血雨。

云澈双臂伸出，在两只寒冰喋狼落地的同时，几十波金乌炎连续释放。

轰轰轰轰轰……

火焰连续爆裂，散开的金乌炎力将冰玄境的寒气都短暂驱散。在他停止轰击时，两只寒冰喋狼也已完全停止了惨叫，在火光中快速消散。

“呼……还算轻松。”云澈微吐一口气。

这个冰玄境中难道都是这种冰狼？还是会有其他更强的玄兽……云澈不自禁想到。

消灭两只同时出现的寒冰喋狼后，又等待了和之前差不多的时间，危险的气息再度来临。

这次，是三道蓝光一起闪现，现出的，是三只带着嗜血戾气的寒冰喋狼。

三只！！

看着三只同时出现的寒冰喋狼，云澈非但没有紧张，眼神反而稍稍放松了几分。第一波一只，第二波两只，第三波三只，而且每次出现的间隔似乎相同。

也就是说，这场考核很可能是每隔固定的一段时间就会出现一波寒冰喋狼，而且每次都会比上一次多出现一只。

寒冰喋狼的强度和威胁度，他已摸清了大概，再加上它们出现的时间间隔，已足以让云澈相信，在这里撑过一刻钟并不是太难的事。

这比之当年在龙神秘境，每次敌人都翻倍出现的试炼强度，根本不可同日而语。

三股阴森刺骨的戾气将云澈牢牢锁定，三只寒冰喋狼刚要攻击，云澈身上已“轰”的一声炸开一团巨大的火光，火光之下，寒冰喋狼的血瞳全部一缩，猝然后退，狼口中发出更加阴森的嘶叫声。

寒冰喋狼惧火，云澈刚才就已发现。作为冰系玄兽，惧怕火焰再正常不过，冰火本就相克……但，在云澈身上，却显然成为了单方面的克制。

寒冰喋狼

（本章未完，请翻页）()

请记住本书首发域名：。手机版阅读网址：

第954章 想死真难

冰玄境中，浑然不知考核已进入最后尾声的云澈依然在和寒冰喋狼恶战之中。

连续迎战了十一波寒冰喋狼，云澈的身上已是伤痕累累，鲜血淋淋，但他全身溢动的气息却几乎丝毫没有减弱，甚至几乎要比先前还要狂暴之分，就连他的眼瞳，也透着几乎比寒冰喋狼还要暴躁的瞳光。

“死吧炼狱红莲！！”

轰！！

金乌炎在窄小的空间疯狂爆裂，扑向他的所有寒冰喋狼全部惨叫一声，每一个狼身都被炸裂的火莲吞噬，一大半被直接焚碎。

嘶

铺开的火海中，一道危险气息忽然逼近，一只未死的寒冰喋狼带着遍体火焰从火海中扑出，染血的狼爪带着恐怖的威力和仇恨撕向云澈。

嘶啦！

残影被瞬间撕碎，瞬身后的云澈手掌抓出，凝气为冰，一道半丈长的冰锥毫不留情的刺向寒冰喋狼，将遍燃火焰的狼身直接刺穿。

寒冰喋狼本就已被焚至重伤，被冰锥刺穿之下，一声惨呜，狼身还未落地，便已化作残光消散。

至此，第十一波，整整十一只寒冰喋狼也全部葬身云澈手下。

呼

云澈长舒一口气，他遍体伤痕，但如果细看，便会发现这些伤口虽然看着吓人，便没有一道深至骨头。

而且由于没有使用劫天剑，他的消耗可谓极小，到了现在，也只是稍微有那么一点气喘而已。

“时间应该差不多过去一刻钟了。”云澈自言自语道，他在对付这些寒冰喋狼时，也一直在默默计算着时间。因为沐夙山和他说过，一刻钟左右，是勉强能通过最终试炼的时间。

“不过”云澈皱了皱眉头，低语到：“那个叫沐夙山的人不会是故意忽悠我的吧？只坚持一刻钟，会不会太简单了点？这种程度的试炼，能在暴雪境中冲入前一千名的神道强者，就算最差的一人，在这里坚持一刻钟应该也并不怎么困难吧？”

因为除了最初面对寒冰喋狼时稍有压力，在洞悉寒冰喋狼的攻击方式和弱点后，之后的连续十波，他都应对的颇为轻松，就连消耗也很小而且他完全确信，如果动用劫天剑的话，别说受伤，这些寒冰喋狼就算扎堆上，也别想靠近他十步之内。

与他一同参与这最终考核的人，都是拥有神道之力的人，应付力量和速度强大，但身体颇为脆弱的寒冰喋狼，就算同时应对多只，也应该不会太困难才对。

为了保险起见，要不要

云澈正在思索和犹豫时，他的周围蓝光再闪第十二波寒冰喋狼在蓝光中现行。

第十二波，亦是一次出现整整十二只！

十二道凶暴的气息瞬间将云澈锁定，但他却没有马上做出反应，因为他的心绪依旧处在纠结之中，纠结着是就此结束，还是再继续上一两波最终，他还是选择了后者。

那个沐夙山一身正气，我和他又素不相识，没有理由故意对我说谎。我之所以应对的这么轻松，应该和我不惧冰寒，以及星神碎影有很大关系，也可能，我还是低估了自己如今的实力层次。

一念至此，云澈的身体丝毫不动，任由十二只寒冰喋狼扑向他。

嗷！！嘶呼！！砰

十二只寒冰喋狼一同疯了般的攻击

（本章未完，请翻页）

第955章 “险境”

纪寒峰话未出口，考核玄阵忽然玄光一闪，一团白光脱离玄阵，缓缓而落，碰触到地面后，白光随之消失，映出了云澈的身影。

其他玄者离开考核玄阵的形式都或被弹出，或是狠狠摔出，落地时都狼狈不堪，而云澈，却是被玄光很轻柔的送了出来，着地时是平稳的站立状态。

因为其他人都是“死后”被驱离冰玄境，而云澈却是在存活状态下主动放弃。

第一时间，云澈感受了一下自己的身体，毫无疼痛感，没有任何受伤的感觉，甚至感觉不到自己有任何的玄力消耗。不过马上，他忽然察觉到周围的气氛似乎不太对，快速睁开眼睛，看向了四周。

前方，沐小蓝还留在远处，却是嘴唇大张，她身边则是目光带着深深异色的沐夙山。而身侧，一众玄者整齐排列，纪寒峰站在这些玄者前方，而看到纪寒峰的同时，他也一眼看到了站在队伍最前列的厉明成。

而这些人，无论哪一个都是目瞪口呆，一副大白天见了鬼的神情。

云澈并非“死出”冰玄境，所以精神毫无混乱，他在瞬息愕然后，周围的阵势、气氛，以及众人的神情让他马上意识到发生了什么。

怎么回事难道考核出了什么问题？

不应该！那就只有可能是

我特么是最后一个出来的！？

铮！！

玄力波动伴随着颇为巨大的声响从后方传来，考核玄阵的玄光在一瞬间收回，整个玄阵在短暂旋转后直接消失不见，玄阵范围之内空荡一片，没有半个人影。

寒雪殿的最终考核，在这一刻真正终止。

而最终考核的第一名，也就是最后离开冰玄境的人，赫然就是云澈！！

看着在白光中现身的云澈和随之消失的考核玄阵，所有人都是大脑当机，久久瞠目，都完全不敢相信自己的眼睛。

厉明成的成绩极为傲人，他若取得第一，任何人都不会意外。但云澈，他的玄力分明只有君玄境五级，别说踏入神道，纵然在君玄境，也才中期而已。更何况他还是来自下界的玄者，同级之中还是远弱于神界玄者，以他的玄力和出身，别说寒雪殿，想进入落雪宫都极为勉强。

他能参加这场寒雪殿的考核，不过是总殿主以嘲讽甚至带着些许羞辱的姿态给出的“特例”，他顺杆子接受，在所有人看来都不过是个笑话而已。而就是这样一个“笑话”，居然在最终试炼中超过了厉明成，超过了他们所有人！！

“云澈，你你你你你你”这天大的落差感让沐小蓝心念一时都转不过来：“你竟然第一啊”

云澈看向了沐夙山，到了现在，他哪里还会不明白，自己明显是被这个寒雪殿的执事总管给阴了！而后者投来那颇具意味的眼神也分明是大喇喇的承认。

他在冰玄境中短暂疑虑过“一刻钟”会不会有些太短了。

没想到，居然是太长了！！

看来，应该是他在自己的各种言行，以及暴雪境考核中察觉到了什么，所以“阴”了他一下，而且毫无痕迹，以他的城府，都没有察觉到什么异样。

能在神界都身居高位的人，又岂会是什么寻常人物。

不过，另一方面，这个结果也在告诉着云澈

（本章未完，请翻页）

.

第956章 摘星石

“夙山前辈，你……”沐小蓝顿时有些傻眼。

沐夙山向前，肃然道：“云澈，在我冰凰神宗历史上，从未有人能以未入神道的玄力通过寒雪殿的考核，更不要说你的成绩还在其他所有人之上！虽然冰玄境考核本无作弊的可能，但这个结果，不仅是在场之人，怕是大界王亲临，都会质疑，相信你自己心里也该有计较。”

云澈：“……”

“所以，我以寒雪殿执事总管的身份责令你，必须证明你没有在冰玄境考核中作弊，而且不得拒绝！”沐夙山眉头微沉：“因为这已不简简单单是考核结果的问题，如果你无法证明，那么你不但会失去进入寒雪殿的资格，还将受到严厉的惩处！”

“夙山前辈，你你你……你怎么……啊啊！”沐小蓝急的直跺脚。

厉明成顿时得意的笑了起来，看着云澈的目光满含怜悯，其他玄者也大都露出更为幸灾乐祸的神情。因为这一次，可是执事总管亲口发话。

“夙山前辈是我们寒雪殿的执事总管大人，在寒雪殿的地位，几乎与总殿主平齐，夙山前辈之言字字千钧，我冰凰神宗是何等神圣之地，岂能容许宵小玷污！云澈，这次你还有什么话说？”纪寒峰厉声道。

云澈深深看了沐夙山一眼，从他的身上，他丝毫没有感觉到敌对或者针对的意味，反倒像是一种深深的好奇和探究。

“好吧，怎么证明？”云澈看着沐夙山，一脸无奈的道。

“自然是用你的实力证明，”沐夙山似笑非笑：“厉明成的提议很是不错。你若是凭自己的实力在冰玄境中停留了那么久，就没有理由不是厉明成的对手。你便和厉明成交手，五个照面之后，结果自有分晓。厉明成，你是第一个质疑云澈作弊的人，那么鉴别一事，也便劳你出手了。”

听到沐夙山的“首肯”，厉明成顿时有些受宠若惊，连忙道：“弟子定然全力以赴，请夙山前辈放心。”

然后脸色一正，面向云澈，嘲讽着道：“来，云澈，你尽管全力出手，让我好好见识你冰玄境考核第一的实力！我刚才的话不会收回，只需五招，你只要能在我手下坚持五招，就算你赢。你若不是作弊，凭你考核成绩胜过我的实力，这简直就是世上再简单不过的事啊。”

云澈却是没有理会他，依然看着沐夙山：“夙山前辈，你身份斐然，在这个地方，我自然没有能力抵抗你的命令，夙山前辈刚才的话，我也的确无法反驳。但有一件事，我必须说明。”

“哦？”沐夙山饶有兴趣的看着他的神态。

“很简单。”云澈平淡的道：“我和厉明成交手，若五招之内败了，不但要被剥夺进入寒雪殿的资格，还要受到你口中的‘严厉惩处’，后果严重到简直让人不寒而栗啊。但是，如果我胜了，证明我的确没有作弊，那么，现在落在我身上的这一切，便都是无端的质疑和极为不公的对待！冰凰神宗既然如此公正严明，那是不是也该对我有所补偿！”

“……”沐小蓝目瞪口呆。

“哈哈哈哈，”纪寒峰毫无顾忌的笑了起来：“云澈，你若及早自行承认，夙山前辈说不定还能网开一面，略减惩处。但你死到临头，居然还在做百日大梦，简直让人笑掉大牙。我忽然万分好奇，该是多么卑贱的下界，居然培养出了你这样一个天大的笑话。”

“……”云澈第二次淡淡扫了纪寒峰一眼。

（本章未完，请翻页）()

请记住本书首发域名：。手机版阅读网址：

第957章 不过如此

面对厉明成的临近，云澈全身一动不动，双手依然背在身后，完全没有摆出防御或者反击的姿态。而众人丝毫不觉得奇怪，他们都感觉到了厉明成释放的寒冰之力，以云澈的实力，在厉明成的冰封之下根本不可能有任何的挣扎。

胜负，一瞬间便足以决定。

这场交手，在任何人看来，都不过是一场无谓的笑话。

看着被自己的寒气“封闭行动”的云澈，想着他之前的“不知好歹”，厉明成脸上闪过一抹阴色，轰向云澈的手掌玄力陡然加剧……分明是要一掌将他轰成重伤。

“这是你自找的！”厉明成低声吟念，凝聚着寒冰玄力的手掌恶毒的重击在云澈的心口。

砰！

被冰封的空间响起震耳的气爆声，厉明成的手掌在碰触到云澈的身体时，竟直接一穿而过，只打散了一个虚影，厉明成猝不及防下，向前猛的一个趔趄，险些扑倒到地上，他马上收力，以最快的速度站定，心中闪过一抹惊色。

“第一招。”就在他的右手边不到三丈的距离，传来云澈的声音。

这一幕，所有人都始料未及。厉明成出手的确是不紧不慢，极好躲开，但他们明明都清楚感觉到了厉明成释放的寒冰气息，以云澈的实力，断然不可能挣脱……

难道，厉明成刚才其实并没有将他封锁？

“唉？怎么回事？”本以为云澈会瞬间被厉明成击伤的沐小蓝抬起眼眸，唇瓣微张。

“哦……好奇异的身法。这小子，果然非同寻常啊。”沐夙山低声念道。

刚才厉明成是否释放寒冰玄力将云澈，没有人感知得比他更清楚。方才云澈周围数丈空间，空气已完全停止了流动，一切都被寒气闭锁，云澈更是处在寒气封锁的中心……但在这股寒冰封锁之中，他却是瞬间完成了闪移，厉明成的冰封，犹若不存在一般。

厉明成心中惊疑，脸上更是极为挂不住，但他回过身时，神色却是一片骄狂，眼神赫然是一种强者面对弱者的赞许：“呵呵，小子，还算不错嘛，刚刚算是稍稍打个招呼，足足有五招可以玩，要是一下子就结束了，那可就太没意思了。以你只有君玄境中期的修为，我还担心你连刚才那一下都避不开，看来还算没有让我失望，来来来，继续。”

厉明成这番话一出，周围的人顿时都露出了然的神情。

“原来如此，只是戏耍他一下啊，我说呢。”

“这不明摆着的事么，刚才的寒气，应该根本没有碰到云澈，否则他别说躲开，被瞬间冻成重伤都是轻的。”

“这么弱的对手，厉明成都有心思戏耍，难不成两人有过节？”

“厉明成本该是考核第一。云澈却靠作弊胜过了他，他心里当然不爽。这个云澈胆子也是够大，一个小小的下界之人，刚来冰凰神宗居然就敢作弊，看来是在下界卑鄙无耻惯了。”

“但这次可要彻底栽了。不过，听闻他是由一个冰凰宫主从下界带回来的……不过这么弱，还胆敢在寒雪殿考核作弊，那位冰凰宫主应该也不屑于浪费力气保他吧？”

“呵呵，他开始有点慌了。”沐夙山神秘的笑笑。

“唔！他肯定慌啊，偏偏还装的那么镇定……我比他还要慌一百倍。”沐小蓝抓狂道，她以为沐夙山说的是云澈。/p> 沐夙山看了沐小蓝一眼，道：“看来，他虽是你和冰云宫主从下界带回来，但你对他也不是太过了解啊。”

“我当然了解他！”沐小蓝无比气愤的道：“他一直都是这个样子，明明那么弱，还总是装出一副天不怕地不怕的样子，不但嘴巴很贱，还喜欢逞能、吹牛、欺负女孩子……简直卑鄙无耻下流不要脸！他在自己的星球这样也就罢了，到了吟雪界，居然还是这个样子。一来就给师尊闯了这么大的祸！接下来都不知道该怎么办了……气死我了气死我了！”

“……”沐小蓝忽然开始碎碎念起来，沐夙山一阵无语。

厉明成虽然强行摆出一副他方才在戏耍云澈的样子，但真实状况如何，他心知肚明。一瞬间脱离他的寒冰封锁，这绝不可能是君玄境界的力量可以做到。他已经开始隐隐的感觉到了不安。

“云澈，接下来，我看你该怎样挣扎！”厉明成低声念道，双手间两股寒气快速凝聚，然后脚步一错，陡然出手，两股寒气释放而出，瞬间化作两团巨大的寒冰漩涡，一左一右向云澈轰去。

哗——

周围顿时惊呼一片，刚才的的寒气冰封毕竟无色无形，他们只是感觉到了气息而已。但这两股寒冰漩涡却已化作实质，来自神道的恐怖寒气，让那些玄力稍弱，纵然站的很远的玄者都全身骤冷。

“啊啊啊……厉明成这是要……杀了云澈吗？”一个刚刚通过考核的玄者惊声道。

两股寒冰漩涡释放的冰冷威压死死压制在云澈的身上，厉明成的这次出手几乎没有任何的留手，就算是一个神元境初期的神道玄者，在这样的压制之下都将难以动弹。厉明成面色微露狰狞，手势一变，寒冰漩涡的速度陡然加快，齐轰云澈。

砰！！

寒气炸裂，无数的寒冰碎片狂乱飞舞，但被寒气寒冰肆虐的空间之中，却依旧只是一个残影在缓慢消散。

厉明成瞳孔微缩，却是瞬间作出反应，两股力量未尽的寒冰漩涡忽然融合，然后在他一声略带狰狞的嘶吼声中炸裂，本被他刻意压制威力范围的力量猛烈释放，恐怖的寒冰风暴瞬间将周围千丈空间都完全吞没。

“我看你往哪里逃！！”

“哇啊啊啊啊！”

围观的玄者们顿时惊呼一片，在抵御中慌不跌的后退。

沐夙山眉头大皱，手掌迅速伸出……但随之，他又把手掌覆下，目光看向了厉明成的前方。

寒冰散去，但空气中依然弥漫着惊人的寒气，云澈就站在厉明成前方只有三十丈的地方，在足以让一个初入神玄境的玄者血液都冰封的寒气之下，脸色却是一片平静，无比冷淡的道：“第三招了。”

厉明成：“！！！！”

整个世界都仿佛被完全凝结，变得鸦雀无声。

能站在这里的人，无不是踏入神道的强者。刚才厉明成忽然释放的寒冰风暴之下，就连他们都要在全力抵御中全速遁开。他之所以将寒冰风暴覆盖如此大的范围，就是要云澈逃无可逃。

但看云澈的样子，竟分明始终就在距离厉明成不远的地方，根本没有遁出寒冰风暴的范围。

却是安然无恙！？

“啊？这是……怎么回事？”沐小蓝又一次惊呆。/p> 沐夙山的瞳眸之中也泛起惊色。

他忽然发现，自己似乎依然低估了这个身上透着极大诡异的下界之人。

围观众人俱都是目瞪口呆，这次，他们就算是白痴，也不会相信这次依旧是厉明成在“戏耍”云澈。

“云澈，你……你分明是用了什么护身玄器！”厉明成手指云澈，大声嘶吼道。他无论如何都无法接受，一个只有君玄境五级的人，在自己的力量之下居然毫发无伤！

“考核中败给我说我作弊，交手伤不了我又说我用护身玄器。”云澈嘴角微勾，露出毫不掩饰的嘲讽：“你也仅此而已了。”

“你……”厉明成胸口起伏的几乎要炸裂，他竭力露出冷笑，沉声道：“看来是被我说中心虚了。刚才我三次攻击，你全部都是瞬间闪开，明显是借助了某种空间玄器。你只有区区君玄境的玄力，却能在我的寒气之下安然无恙，除了借助护身玄器，绝对不会有第二个可能。而除了借助玄器来进行闪避和护身，你始终不敢正面和我交手，这，就是最好的证明！”

“既然如此，”云澈缓缓的抬起手来：“这次，你尽管攻击，我绝对不会闪开。”

云澈话音刚落，厉明成已是低吼一声，直冲云澈扑来，似是唯恐他反悔。张开的五指上冰灵环绕，凶狠的抓向云澈的心口。

这次，云澈的确没有退避，反而向前半步，右臂一拳砸出，直迎厉明成而去。

“找死！”眼睁睁的看着云澈居然真的选择正面迎击，厉明成目光大盛，全身玄力更大幅度的涌动，整只手臂都被一团化作实质的寒冰所笼罩，势要一击将之前三招的憋屈全部找回！

砰！！

一声震响，两人的手臂在所有人注视之下，毫无花俏的撞击在了一起，空间微微震颤，厉明成脸上的凶狠在一瞬间化作惊恐和难以置信，因为他感受到的不是预料中摧枯拉朽的碾压，而是犹如被一座万丈山岳狠狠撞击。

下一瞬间，在炸开的玄气风暴中，两人同时向后倒飞而去。云澈在空中一个旋身，无比平稳的落在了地上，厉明成却是脚下一个趔趄，险些跪倒在地，他抬起头看向云澈，瞳孔呈现着剧烈的瑟缩，而他的整只右臂都在轻微的颤动，已是彻底麻木。

“这就是你的真正实力？”云澈很是随意的晃了晃手腕，冷笑道：“看你之前那么嚣张，我还以为多厉害，原来也不过如此。”

“如果我是在考核中作弊，那你又算是什么？”

事态的发展，彻底出乎了所有人的预料。他们本是以看笑话、看好戏的姿态来看待这场交手，以为唯一可能的结果，就是云澈这个“作弊者”原形毕露，区区君玄境五级的玄力，在厉明成面前，根本连一丝挣扎的力气都难有。

却没有想到，被戏弄的人不是云澈，反而更像是厉明成！

尤其是刚才，他们每个人都看的清清楚楚，那是实打实，毫无花俏的正面对撞，那惊人的力量波动，证明着厉明成极有可能是用了全力，却非但没有将云澈挫败，反而隐隐落入了下风！

“假……假的吧？”一个玄者满面惊恐的道。

“他……真的只有君玄境五级？这……这不可能吧？”

“厉明成可是神元境三级巅峰，怎么会有这种事！”

（本章完）

第958章 狗急跳墙

“他竟然这么厉害？”沐小蓝怔然道：“可是，他明明只有君玄境啊，怎么会”

“未入神道的玄力，居然堪比初入神道的神元境，”沐夙山感叹道：“不要说你，连我都闻所未闻。怕是在我们吟雪界的历史上，都从未出现过。你师尊带回来的这个人，是个相当不得了的家伙啊。”

“这等前所未闻的天姿，怕是足以将大界王都惊动。”

沐小蓝：“”

厉明成气喘如牛，周围各异的目光如无数把尖刀一般扎刺在他的身上。他做梦都想不到，云澈的实力，竟然强大到如此地步，明明君玄境界，却可以直面他的力量而不败。

此刻，他纵然心惊，却已无法不明白，先前的考核，他应该真的没有作弊！

甚至在暴雪境，还是故意放水。

他苦等这么多年才参加考核，为的就是玉落冰魂丹。他本是志在必得，但眼下，想要再强行说云澈是作弊已不可能，也就意味着玉落冰魂丹将会就此落入云澈之手。

进入寒雪殿后，他要做的第一件事，就是以自己过人的天赋和总殿主侄子的身份快速积累声威名望，但现在，在无数人众目睽睽之下，他非但没能扬威，反而脸面丢尽，还分明成为了云澈扬威的踏脚石！！

厉明成牙齿紧咬，全身微颤，几乎要被气炸了肺，他已无暇去震惊为什么只有君玄境玄力的云澈竟可以拥有那么惊人的力量，只想拼尽一切的去踩过他，夺回自己的脸面和声威！

“喝”厉明成一声低吟：“云澈，你的确是让我惊讶了。我承认我小看了你，但就凭你，还没资格在我面前嚣张得意！！”

在他说话间，身上忽然开始浮现起一层淡淡的蓝光，并逐渐变得浓郁，当光芒变得有些灼目时，大量的冰灵在他身体周围衍生，环绕他快速飞舞。

寒雪殿的温度，也在以一个惊人的幅度急剧下降。

叮！

一声轻鸣，似水落冰晶，厉明成的身后，忽然映现出了一道梅花状的玄印，随着梅花印记的出现，弥漫空间的寒气陡然暴增，一股锥心刺骨的冰寒穿过所有人的身躯，然后直刺心魂，让他们全身颤栗。

“这这是”

“是青凛阵！厉明成竟然修成了青凛阵！！”纪寒峰惊声道，他在寒雪殿这么多年，还从未听闻过谁能在神元境三级就可以释放青凛阵。

离的稍近的玄者们都在颤栗中下意识的后退，单单气息便已如此惊人，这个“青凛阵”的威力有多恐怖，可想而知。

谁都看得出来，厉明成这是无法接受刚才的结果，已被彻底激怒，搞不好，是真的会直接杀了云澈。

厉明成不断膨胀的气息让沐小蓝都深感心惊，她连忙大喊道：“云澈，快遁开！厉明成，你疯了么！”

“嘿云澈！”厉明成手掌伸出，脸上是狰狞的冷笑：“有种，你再接我这招试试！！”

嘶吼声中，厉明成双臂交错，便要将青凛阵释放，但就在这时，他眼前忽然光影一晃，赫然出现了云澈的面孔。

轰！！！！

云澈脚踩幻光雷极，如鬼影般瞬间穿过数十丈的距离，闪现到厉明成的身前，手肘狠狠的撞击在了他的小腹上。

肉体的碰撞，带起的却是惊雷般的闷响。

云澈的躯体力量何其恐怖，这迅猛绝伦的一击，对厉明成来说简直像是忽然从虚空中轰出，没有半点的防备。他原本挺直的身体被瞬间撞成直角，小腹完全陷下，后背夸张的凸出，身后刚刚成型的梅花玄印也直接溃散，随之整个人像一枚被发射出的炮弹般飞了出去。

（本章未完，请翻页）

.

第959章 怒火爆发

纪寒峰一掌将云澈轰开，然后连忙飞身接住厉明成。手掌刚一碰触到厉明成的躯体，全身便狠狠抖了一下。

厉明成气息无比混乱，并且在以极快的速度衰弱，身体一片酥软，像是断了所有骨头。瞳孔则已大幅度涣散，口中血流疯狂涌出，伴随着虚弱不堪的绝望呻吟，全身如将死一般不断抽搐。

他的心口，呈现着一个足有碗口大小的凹陷，触目惊心。

厉明成是从纪寒峰身边冲出，纪寒峰离两人最近，虽然来不及阻拦厉明成对云澈出手，但足够来得及阻拦云澈反击厉明成，他没有这么做，而是趁着云澈重击厉明成之时攻击云澈，因为在这个“正当”的时机之下，就算把云澈给重伤废了，也没有人能说他什么。

但他绝没有想到，厉明成在云澈的重击之下，竟会伤到如此地步。

纪寒峰大脑一阵懵然，后背直窜冷气。他片刻都不敢忘记厉明成可是总殿主的亲侄子，所以一直都在明里暗里的巴结，刚才趁机攻击云澈，也是为了给他出气，却做梦都想不到厉明成竟会直接被伤成半个死人。

以总殿主对厉明成的袒护，怪罪下来单单一想，纪寒峰已是不寒而栗。但他此刻后悔也已来不及，猛的转身，将所有怨气都撒向云澈：“云澈！你竟敢出手如此恶毒！！”

“发生了什么事？你们都围在这里做什么？”

这时，一个带着无尽冰冷和威严忽然从天而将，随之，一抹蓝影从虚空中走出，面如朝雪，峨眉如剑，面罩寒霜，正是寒雪殿总殿主沐凤姝。

她的到来，让这里混乱起来的场面瞬间冷凝。

沐凤姝目光横扫，一眼看到了被纪寒峰抱在身前，全身染血，气若游丝的厉明成，脸色陡然一变，蓝影一晃来到了厉明成身前，手掌落在厉明成身上的同时，全身原本冰寂的气息瞬间暴乱，带着巨大的怒气疯狂释放。

这可是来自寒雪殿总殿主的愤怒，整个寒雪正殿都仿佛一下子堕入了寒冰炼狱，所有的元素都完全停止了流动，寒雪殿中所有人都瞬间脸色苍白，全身瑟缩，他们感觉到自己的血液，甚至灵魂都在被冰封冻结。

“是谁，是谁下的手。”

沐凤姝转过身来，声音格外的平淡，但即使是玄力最弱的那个人，都清楚的感觉到了一股阴寒之极的杀气。

在自己的地盘上，自己的亲侄子竟然被人重伤到如此地步，她岂能饶恕！

一道道目光悄然转向了云澈，刚才沐夙山的称赞与奖励，让他们无比艳羡，而此刻，只有深深的怜悯。

他们无比相信，这一次，云澈是绝对死定了——即使是厉明成偷袭云澈在先。

“回回总殿主，”纪寒峰牙齿在打颤，出口说出第一句话后，他便心猛的一横，起身直指云澈：“是云澈！是他下重手暗算明成师弟，把明成师弟伤成这个样子。弟子弟子阻拦不及，也没有想到云澈居然会这么恶毒，没有保护好明成师弟，弟子有罪，请请总殿主重罚。”

“你！？”沐凤姝目光陡然落在云澈身上，虽有三分诧异，但更多的是冰冷的愤怒与杀机。

“你你胡说！”沐小蓝下意识的站到云澈身前，急声辩解道：“明明是厉明成偷袭，想要暗算云澈，云澈不过是”

（本章未完，请翻页）

.

第964章 冰凰第三十六宫

冰凰城域格外磅礴，一眼看不到边际。三十六冰凰宫矗立其中，各不相同，这里的空气格外沉寂，冰冷的灵压几乎将天地之间的一切都彻底冻结。

第三十六宫位于冰凰城域南部的中心区域，虽是宫殿，内部却大若一个下界城池。

进入其中，云澈感受到的依旧是冰寒、灵压，以及极致的清冷。

“这便是你未来所在的第三十六宫。”沐冰云向云澈讲述着：“南北三百里，高七千丈，不过其内部空间要远比你看到的要大。”

内部空间要远比看到的大？这句话云澈一时不解。

“你如今既已为冰凰宫弟子，冰凰城域、寒雪城域、落雪城域皆可自由进出，传送阵也可随意使用。不过，每个冰凰宫相对独立，除非得到许可，否则不可随意进入。”

“哦。”云澈点头。

“喂！你这是什么反应嘛！”沐小蓝不满的道：“在我们吟雪界，能进入冰凰宫，是无数玄者做梦都不敢想的。就算天资极高，有资格进入，也要先通过很严苛的考核，像你这种直接被冰凰宫主特许成为冰凰宫弟子的，真的超少超少，是一万辈子都修不来的福气，你居然一副……一副理所当然的样子。”

云澈看了她一眼，再次点头：“哦，知道了。”

“……”沐小蓝顿时一口气没上来，脸儿都气的泛红。

沐冰云早已习惯了他们的针锋相对，直接无视道：“入冰凰宫者，便可得赐以‘沐’为姓。你既已为冰凰宫弟子，便自然有此资格。‘沐’姓为我冰凰神宗的独有姓氏，以沐为姓，对你今后在冰凰界，乃至整个吟雪界，都会有着极大的好处和方便。”

沐冰云转过身来：“小蓝本名为司徒蓝蓝，沐小蓝为我亲赐之名。那么，我便赐你‘沐小澈’之名，你意下如何？”

沐……小……澈……

“~！#￥%……”云澈虽然极力忍耐，但额角和青筋和嘴角的肌肉依然无法控制的连续抽搐，他低下头，保持恭敬，同时无比坚决的道：“谢沐仙子赐名，只是我还算喜欢现在的名字，就……就……”

“也好。”沐冰云并没有坚持，也丝毫不觉得意外，颔首应允。

“不知好歹的大傻子。”沐小蓝鄙视的嘀咕道。能得赐“沐”姓，在吟雪界可是无上之荣耀。哪怕一国帝皇被赐予“沐”姓，都会受宠若惊，云澈一个下界来的土包子……居然还拒绝！

云澈白了沐小蓝一眼，内心一阵呻吟：沐冰云仙女一样的美貌，冰莲一般的淡雅，在神界都有着极高的地位和神力，但这起名字的能力实在是……感人肺腑……

沐小蓝……沐小澈……怎么听都像是乳名啊！

这里其他弟子的名字不会都是这个德性吧？

嗯？其他弟子？

云澈认真感受了一番周围的气息，疑问道：“沐仙子，这里为什么会这么安静？其他弟子呢？”

“哪有其他弟子，”沐小蓝撇撇嘴唇：“以前这里只有师尊和我，现在，又多了你这么一个大坏人。”

“没有其他弟子？”云澈一下子愣住，随之想到沐冰云这些年的状态，又慢慢了然。

“冰凰第三十六宫，这几年只有

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第966章 唯一选择

玄神大会报名条件……年龄一甲子以下，这一点和往届相同，不让任何人意外。

但，玄力不低于神劫境，这对无数刚刚被激起热情的年轻玄者而言，简直就是晴天霹雳。

往届玄神大会，对玄力的限制向来只有神魂境，那时的玄神大会，每一届都是年轻玄者的盛世狂欢，通过这些年轻玄者的角逐，可以很容易的预见其所在星界的综合实力及未来。

而这次，报名门槛居然一下子提升了一个大境界！

而且，还是在不改变一甲子年龄限制的前提之下。

一甲子之下的神劫境是何种概念？吟雪界位列中位星界的上游，冰凰神宗为最核心的宗门，而在这里，若能在一甲子之龄前达到神劫境，将有资格进入用来培养最高级别弟子的冰凰神殿！

纵然在强大无匹的上位星界，能在一甲子之龄前成就神劫境的，也都是一方天才。

这一个“神劫境”的限制，让玄神大会的规模比之往年直接压缩了千倍不止！让本为年轻玄者的盛会，成为了唯有天才玄者才有资格进入角逐的舞台。

玄神大会的报名限制，云澈本是毫不关心，因为他从未打算过参加，也未曾想过自己可以有参加的资格。但，这个“神劫境”的限制却不仅仅是针对玄神大会的报名者，而分明是“所有进入宙天界的人”！

玄力不达到神劫境，不仅没有资格报名玄神大会，就连进入宙天界观战都不能！并且这个声音在说这句话时，还着重强调了“任何方式”四个字。

这也就意味着，本已说好让吟雪界王在玄神大会召开时将他带入会场的计划，直接成为了无法实现的泡影！

除非……他能在那之前，修炼至神劫境。而那样的话，他直接报名参加玄神大会即可，又根本不需要吟雪界王将他特意带入宙天界。

但，三十个月，短短两年半时间，从君玄境到神劫境……

纵然对身上已发生过太多奇迹的他而言，依旧纯粹是痴人说梦。

“……获玄神大会前四名者，将得到梵帝、宙天、月神、星神四王界赐予的无上封赏，前一千名者，将特许入宙天神境修炼三千年……”

如浩瀚宇宙般的气场在这时终于散开，消逝前的最后声音，那句“特许入宙天神境修炼三千年”所带来的震撼，几乎将整个东神域惊的天翻地覆，但云澈对此毫无反应，依然在因“神劫境”三个字久久发呆。

这时，一个轻柔似水的声音在他的耳边、心魂之中响起：“云澈，我和小蓝可以进来吗？”

这是沐冰云的声音，云澈顿时精神一收，连忙起身，将修炼室的石门打开。

沐冰云和沐小蓝走了进来，沐冰云眸光如水，而沐小蓝的小脸上却颇有些幸灾乐祸。

沐冰云看着云澈明显带着僵硬的神情，轻语道：“方才，是来自宙天神界的‘宙天之音’，东神域的每一个角落，即使是独立空间，都可以清楚的听到。往届的玄神大会，也都以此方式通知众界玄者。”

“这届玄神大会的筹办，七年多以前便已开始，召开时间也早已暗中传开，这次公开的时间，与传言并无太大差别，只是没想到，这次不但时间上只隔了短短七百年，报名条件、比赛方式都发生了如此大的变化，居然借助了宙天珠的力量。就连这次的奖励，都颇为惊世……处处，都透着极不寻常。”

“……”云澈默然不语。

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第967章 搏命，玉落冰魂(上)

沐冰云眸光转过。云澈的样子绝不像是头脑发热下的冲动之语。但这样的话，无论从谁口中说出，都太过荒谬，而它来自一个还未踏入神道，连君玄境都未能修至巅峰的人口中……就更是一个天大的笑话。

“云澈，这是不可能的。”沐冰云说的很淡：“你目前还只是处在凡体九境的君玄境中期，虽然爆发出来的实力连纪寒峰这等神元境中期都能勉强战胜，但终究还未真正碰触到神道。你如今身在吟雪界，修炼的速度定然会超过在蓝极星时，但，想要成就神元境，便需要相当之久的修炼与顿悟。”

“而神玄七境的提升，远非凡体九境可比。神元境之后，每一个小境界的提升都远比君玄境艰难的多。你纵然天资再高，悟性再强，再加上天大的气运，短短两年半的时间，也绝无可能修至神劫境。”

“哼，别说君玄境到神劫境了，在吟雪界几十万年历史上，都从来没有人能用短短三十个月从神元境一级突破至神魂境一级。”沐小蓝小声道：“真傻。”

云澈：“……”

云澈虽然和神道之力交过手，但他的玄力层面终究还只是君玄境。神玄境界的修炼，他根本一无所知，沐冰云和沐小蓝的话，无疑是闷棍之后的又一大盆冷水，让他紧握的双手再度捏紧。

“看来，你要见到的人，对你而言无比的重要。”看着云澈默然不语，气息微乱，却没有半点要放弃的意念，沐冰云轻语道：“你也不必太过气馁，时间还有三十个月，我会尽早和大界王商议此事，或许……”

沐冰云没有再说下去，因为现在给他希望，到时候，带给他的反而只能是更大的失望。她心里已是很清楚，这不仅仅是四大王界下的限制，还是源自宙天珠神力的限制……根本不可能有什么转机。

她现在更该考虑的，是给云澈什么补偿。

“云澈，你先让自己平静下来吧。如果你有了什么其他的决定，再随时和我说。”

沐冰云轻轻一叹，带着沐小蓝离开，云澈全身僵在那里，一阵发抖，过了许久，才一屁股重重坐到了地上。

一个连君玄境都才是中期，连神道门槛都没摸到，对神道修炼更是一无所知的人，刚才居然喊着要在短短三十个月内达到绝顶天才级别的神劫境……连他自己想来，都确是荒谬可笑。

但是，除此之外，他还能有什么选择。

去往宙天界，是他能见到茉莉的唯一机会。

金乌魂灵说过，如果他五年之内见不到茉莉，就永远别想再见到她。如果到时连进入宙天界的基本资格都没有，那就已经等同于……他今生今世，都将再也见不到茉莉。

“呼……”云澈伸手捂住自己的胸口，重重的喘息了几百次，才终于一点点的平静下来。

“茉莉……”他闭上眼睛，轻轻自语：“你从来都不相信我愿意为了你不惜一切，所以，我为你采摘了那半株幽冥婆罗花……”

“这次，也会是一样。”

“如果，这是上天对我的考验。那么……我会让上天，让你好好的看清，我要找到你的心是多么的坚决！！”

轰！！

玄气爆发，剑风轰鸣，云澈重重抓起劫天诛魔剑，但却并没有就此挥舞，而是再次僵在了那里。他再不怎么不甘，也绝对清楚自己就这样苦修，哪怕每天不眠不休拼命修炼十个时辰以上，也绝不可能在三十个月内成就神劫境。

这是个在神界都被视作不可能的天堑，又岂是常规的方法可以跨越。

云澈闭上眼睛，在沉静中回想着自己这一生的修炼之途。

他的起点，是来自茉莉的邪神玄脉。

他的修炼，也同样是在茉莉指导与指引之下。但，他的玄力并不是在刻苦的修炼下稳固

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅n

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第968章 搏命，玉落冰魂(下)

关于玄神大会的“宙天之音”给东神域带来了久久不息的巨大波澜，东神域之外，最庞大的西神域，以及南神域、北神域也自然都得到了消息，也都产生了不小的异动。

在这一届玄神大会远异于以往的严苛条件下，纵然是身为吟雪界最高主宰的冰凰神宗，有资格报名的弟子也是数量极少，而且基本全部集中在冰凰神殿，三十六冰凰宫有资格者加起来不足百人，且都处在报名资格的最边缘。

来自宙天珠的天大机遇让吟雪界有资格报名的人都兴奋难抑。但他们也都无比清楚，自己再怎么努力，也断然不可能获得进入宙天神境的资格……在整个东神域的年轻一辈挤入前一千名，身为中位星界的玄者，这对他们而言只能是虚幻的天方夜谭。

也是因为这个宙天之音，冰凰界比平日少了几分冷清，一大部分的注意力，被投向了三十个月后注定非同寻常的玄神大会。

“云小师弟，开开门，师尊有事找你。”

站在云澈的修炼室前，沐小蓝颇有些不耐烦的叫着门。那天的“宙天之音”让他显然受到了很大的打击，沐冰云本以为他在冷静下来后，会主动找他寻求解决的转机，但已是五天过去，云澈却始终毫无动静，而且从气息上看，他这五天一直都停留在修炼室内，半步都没出来过。

“云小师弟……云澈……喂！快开门，是师尊喊你！”

沐小蓝的声音逐渐大了起来，但修炼室石门紧闭，始终毫无动静。

“你再不开门，师尊生气的话，我可不管你！快开门随我去见师尊！”

“喂！！”

咚！！

一道蓝光拍在石门上，沐小蓝赌气的一跺脚，转身就走。

“云澈呢？”看到沐小蓝一个人回来，沐冰云讶然道。

“哼，”沐小蓝翘唇道：“我喊他好久，他都不理我。而且，我都说了是师尊找他……气死了！他怎么可以仗着师尊宠他就这么嚣张，气死了气死了！”

“……”沐冰云眸光微转，轻声道：“云澈虽然言行较之常人肆意，但并非不懂礼数之人，会不会出了什么事？”

“小蓝，随为师去看看。”

“噢。”

沐冰云亲自来到云澈所在的修炼室前，临近之时，一股异样的气息便让她的月眉猛的一动，身影快速掠近，蓝光闪现，将修炼室的大门直接推开。

“啊！”修炼室大门打开的刹那，沐小蓝一声惊呼。

一股极度混乱，像是暴风雪一般的冰寒气息从修炼室中狂涌而出，而这股混乱气息的来源，赫然是修炼室中一个蓝色的人影。

人影的身上浮动着有些暴躁的蓝光，整个身体已被覆在一层厚厚的寒冰之中，全身一动不动，已完全看不清五官，只能勉强捕捉到躯体和四肢的轮廓。

“啊……他……他……”能在这个修炼室中的，当然只有云澈。但现在呈现在沐小蓝眼前的，只有一个不断释放混乱寒气的冰雕，而这股混乱的寒气，分明带着玉落冰魂丹的气息。

沐小蓝有些吓傻了，结结巴巴的道：“他……难道……强行服用了那颗玉落冰魂丹？”

沐冰云雪颜寒下，她手掌一抹，修炼室的石门瞬间关闭，身影也已闪现至了云澈的身侧，她右手伸出，张开冰雪雕琢般的修长玉指，快速而轻柔的抚在云澈的身上。

“他……他还活着吗？”沐小蓝有些战战兢兢的道。玉落冰魂丹，连她都绝对不敢强行吞服，云澈居然自行吃了。以他的凡躯……这么做的后果根本就是死路一条，何况，已经过去整整五天了。

到了现在，他整个人，从内到外，应该都已彻底变成冰粉了……

虽然，她不是那么喜欢云澈，但其实也算不上太讨厌……关键是，师尊还是很宠他的。

她问出这句话时，就没奢望能得到肯定的回答，而马上，她看到沐冰云的神情忽然变了，从极度的凝重，变得有些异样，随之竟露出越来越深的惊讶，像是忽然看到了什么无法相信的事。

“师尊，他……怎么了？”沐小蓝更加小心的问道。

“他……还活着。”沐冰云音调带着异样。

“啊？”沐小蓝一呆。

“而且，他的经脉虽然有些受损

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅nt

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第969章 绝命苦修

依靠玉落冰魂丹，玄力在短时间内大幅度提升。但体内玄气却一直在有些焦躁的动荡，这也是必然的副作用。

云澈唤出劫天剑，双手抓紧剑柄，但剑身却猛然垂落，重重的砸在地上。

虽然玄力增长，但常态之下，依旧难以驾驭足有千万斤的劫天诛魔剑。

云澈眼神一凝，“炼狱”开启，身上玄气暴涨，劫天剑猛烈轰出，恐怖剑威之下，前方大片空间的气流被一瞬间排空，云澈大吼一声，全身燃起金乌神炎，劫天剑全力挥舞，剑身所指，轰出一片片灾难火海。

轰轰轰轰轰轰……

修炼室的温度急剧升高，冰雾消散，冰灵在惊慌中快速湮灭，随着最后一声火焰轰鸣，云澈一下子跪倒在地，劫天剑也重重砸在地上，险些脱手飞出。

六十七剑！

玄力提升三个小境界，让他已经能在“炼狱”状态和金乌炎加持之下，全力挥舞劫天剑六十七次。这已是极大的进步，如果此刻面对纪寒峰，他就算不强开轰天，也有足够的把握战胜他。

但，这样的进步相比于遥远到目不可及的目标，依旧太小太小。

“如果……能在常态之下自由驾驭劫天剑……”云澈喘着粗气，低声自言自语着。

常态……

他抬起头，忽然想到了当年太古玄舟之下的空间风暴……以及空间风暴之中自己躯体和玄力强度近乎质变的飞跃。

他后来知道，最初的空间风暴是来自太古玄舟的空间穿梭，而之后不断加剧的空间风暴，则是来自茉莉的刻意干涉……为的，就是要一次次撕裂他的极限。

每一次撕裂极限后的“重生”，都是一次突破。

撕裂……极限……

云澈的瞳孔深处，猛的闪过一抹异芒。

他直起身来，从天毒珠中取出了一枚闪烁着星辰之芒的方形奇石——来自沐夙山的摘星石。

云澈轻轻一跃，跃到了摘星石之上，然后缓缓坐下，顿时，一股清凉的气流从摘星石涌上，缓缓笼向他的全身，让他精神一明，全身的疲惫感都隐隐消却了一些。

这种气流对其他人而言会比较陌生和神奇，但云澈却是熟悉之极……因为这分明是天地灵气！

它的作用，居然是聚拢天地之气！

先前的一些零星关于摘星石的讲述，让云澈以为它的作用是可以加快玄气的流转，没想到竟是聚拢天地之气……不愧是沐浴星辰之芒而形成的奇石！

这个发现，让云澈惊喜不已。他马上凝聚精神，开始运转大道浮屠诀。

神界的天地灵气本就比之下界精纯浓郁数倍，再加上摘星石神奇的聚拢能力，涌入云澈体内的天地灵气顿时如洪流一般，快速的恢复着他亏空的玄力。

两刻钟后，云澈睁开了眼睛。

短短两刻钟，他亏空的玄力便已完全恢复！

这样的速度，简直堪称惊天动地，足以让沐夙山这样的强者都目瞪口呆。

跃下摘星石，云澈重新抓起劫天剑，眼神忽然变得凶狠决绝。

（本章未完，请翻页）

","message":"已经订阅nt

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第970章 结怨

这种搏命自残的修炼方式可谓残酷到极点，而每次从绝地到重生，带来的都是躯体和玄脉的新生与突破，当他在第九次恢复后，竟能有余力挥出第八剑时，仿佛有一道曙光在他心魂中闪起，让他变得更加痴狂，就连每次的痛苦都似乎变得微不可言。

沉浸在这种残酷而又匪夷所思的修炼之中，云澈已完全感觉不到了时间的流逝。一次次全身重创，玄力透支，又一次次完全恢复，而他每次恢复之后，能挥舞劫天剑的次数也在悄然增多，从七剑到八剑，到九剑……

三个月的时间快速流过，云澈极大多数的时间，都在凝心恢复之中，因而感觉似是只过去了短短几天而已。

三个月间，两百多次的绝境修炼，他在“轰天”状态下已经可以将劫天剑全力轰击十五次！而且，这绝不仅仅是数量上的提升，每一剑的威力，也都要远胜先前。

这个过程中，他的躯体和玄脉，也都在发生着连云澈自己都感觉不到的悄然变化。

云澈端坐在摘星石上，虽然全身血迹，遍体鳞伤，但神色却无比平静。这样的姿态保持了近四个时辰后，他睁开了眼睛，身体与玄力的状态，又一次完全恢复。

而他的身下，摘星石所释放的星芒比之三个月前暗淡了许多。

这枚摘星石若是其他玄者使用，就算日夜不休，也能使用十年的时间。

但云澈有荒神之力在身，对天地灵气的吸纳速度与利用率是常人的数十倍，在云澈的身下才短短三个月，它的力量便已消耗了整整七成！但完全沉心于修炼的云澈并没有察觉到这一点。

随着云澈眼睛的睁开，一抹吓人的冷芒一闪而过，他手臂一伸，千万斤劫天剑被他直接吸到了手中，就在他刚要再次强开轰天之时，他的传音玉忽然传来了玄力波动。

云澈的动作一滞……冰凰神宗的人传音都是通过冰凰铭玉，而蓝极星的人断然不可能传音到吟雪界。他的传音印记，就连沐冰云和沐小蓝都不知道。

而到了吟雪界之后，他只把传音印记给过一个人……

三个月前，唯一一个敢在沐凤姝面前为他执言，和他一样来自下界的风陌！

风陌那日通过了寒雪殿的最终考核，也就成为了寒雪殿的正式弟子，但他那天怼的可是寒雪殿的总殿主！而沐凤姝的言行，绝不像是个大度之人，何况当时还在气头之上，之后极有可能会因此而找风陌的麻烦……所以，也算是出于感激，他当时留给了风陌传音印记，想着哪天或者可以还他这个人情。

毕竟，自己好歹是冰凰宫弟子，还是被沐冰云罩着。

拿出传音玉，响起的，果然是风陌的声音：

“云澈师兄……救我……”

风陌的声音格外虚弱，并带着明显的痛苦。云澈眉头一紧，迅速回音道：“你在哪里！？”

问清了风陌的位置，云澈迅速收起劫天剑，从摘星石上一跃而下，然后玄气外放，将身上的碎衣和血迹全部斥开，并换上了一身完好的练功服。就在他抬步准备离开修炼室时，又忽然顿在了那里，然后疑惑的抬起了自己的双手。

这个感觉……

君玄境……十级！？

感受着自己此刻的玄力气息，他一时愣在了那里。

这是怎么回事？我服下玉落冰魂丹后，玄力明明是突破到了君玄境八级……现在为什么会是君玄境十级，我是什么时候突破的？

作为凡体九境的巅峰境界，君玄境每一次小境界的突破

（本章未完，请翻页）nt

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第971章 狠辣

“什么人！”

狄奎迅速退后几步，抬头向声音来源看去。他们所做的毕竟是见不得人的事，绝不希望被外人看到。而这个声音近在耳边，他却丝毫没有察觉到有人靠近，自然心中警觉。

云澈一身简单的素白练功服，从空中缓缓降下，落在了风陌的身边。

寒雪殿新晋弟子中见过云澈的不少，但云澈之后直接窝在冰凰三十六宫的修炼室三个月，半步都没迈出去，因而除了那天在寒雪正殿的人，冰凰神宗上下根本没人见过云澈。

对狄奎而言，这是一张完全陌生的面孔，而他身上的君玄境气息让狄奎所有的警惕瞬间化作不屑：“原来是个找死……”

他声音忽然顿住，因为他看到了云澈肩膀上，象征着冰凰宫弟子身份的冰凰铭玉，顿时猛然的一愣，然后失声叫道：“你……你是云澈！！”

以君玄境界的玄力成为冰凰宫弟子，整个冰凰神宗，唯有三个月前名声大噪一时的云澈，再不可能有他人。

“云澈……师兄……”看着落在自己身侧的云澈，风陌嘴唇嗡动，残酷欺凌下都绝不服软的他在这一刻竟是热雾盈眶，在这弱肉强食，生存之道比下界还要残酷的神界，他没想到已入了冰凰宫的云澈竟真的会因他的求助传音而到来。

“云澈？这名字，很是耳熟啊。”后方的柳杭眯了眯眼睛。

“柳师兄，他就是三个月前，重伤总殿主侄子的那个云澈！”狄奎连忙道。

“哼，不用你提醒。”柳杭迈动脚步，走向了忽然从天而降的云澈，面带微笑：“原来是大名鼎鼎的云澈师兄。云澈师兄三个月前曾大放异彩，以未入神道的玄力连败两个神道玄者，被破例收为冰凰宫弟子，让人敬佩又羡慕。没想到今天竟能有幸亲见，实在是万幸啊。”

狄奎满脸谨慎，虽然云澈的玄力只有君玄境，但他毕竟是冰凰宫的弟子，还是沐冰云免考核亲收。身为寒雪殿弟子，在冰凰宫弟子面前从来都会有一种卑微感。

柳杭也同样客客气气，对云澈也是颇为恭敬的“师兄”相称，但他的神色间虽有恭敬，却绝没有畏惧……甚至眸光深处，还分明带着一抹轻蔑。

云澈蹲下身，查探了一番风陌的伤势，然后抬起头，目光扫过柳杭和狄奎两人，语气平淡的问道：“他是你们打的？”

“不错。”柳杭微笑着点头。

“理由。”

“教训不太懂规矩的师弟，是我们当师兄的分内之事，云澈师兄觉得呢？”柳杭依然在笑。

“他们……他们是想抢我的雪绫子，咳……咳咳……”风陌颤声喊道，但话一出口，他又脸色一变，慌声道：“云澈师兄……你能来，我风陌……已经万分感激……但是，这两个人……很厉害……比纪寒峰还要厉害，玄力都是神元境七级……尤其那个柳杭，他的一个堂兄叫沐一舟，是冰凰第一宫的首席弟子……我们根本……根本惹不起的……你快走，这里是寒雪殿，他们不敢……把我怎么样的……”

风陌向云澈传音求助，是想着依靠云澈冰凰宫弟子的身份将柳杭和狄奎吓退，但……

冰凰第一宫的首席弟子……若是早知道柳杭的堂兄有着那么吓人的身份，他绝对不会传音向云澈求助。

“好了，专心凝气，不要说话。”云澈的眉头动了动，手掌按在了风陌的后背上，快速凝聚天地灵气，输入风陌的身体。

如有一股清凉的细流缓缓流转全身，让痛苦瞬间减轻，精神都一下子变得

（本章未完，请翻页）nt

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第989章 弥天大祸

“哦？”对于云澈的冷硬拒绝，沐涣之眉头稍动，但却似早已料到，一点惊讶的神情都没有：“这是为何？沐寒逸已让你八成，难道你觉得依然不够？”

“与此无关。”云澈沉眉道：“我想问，先前的冰灵之战，沐寒逸和沐妃雪的差距微乎其微，事关最后结果的更多是运气，但你们没有一个人提出要加试。而我的冰灵数量完胜沐寒逸，你们却强行宣布沐寒逸获胜在先，现在又提出所谓的加试……这是凭什么！”

“这……”沐涣之被逼问的一时有些无言。

一道道色彩各异的目光集中在云澈身上，更多的，却是嘲笑……还有怜悯。

“嘿嘿嘿，就知道他肯定不敢。”一个冰凰宫弟子低笑道。

“那还用问？他之前连天池没敢下去，也配和寒逸师兄相比？他肯定是不肯，然后死咬着之前的结果不放……哎，才刚刚入神道，居然梦想着成为宗主的亲传弟子，就算是癞蛤蟆想吃天鹅肉，也太可笑了吧。”

“没办法，毕竟能成为宗主亲传弟子的诱惑实在太大了，换谁都抗拒不了啊。”

………………

众弟子都在嘲讽，沐寒逸也是摇了摇头，暗叹一声。

“让我八成？呵，好大的魄力，好大的面子啊！”云澈全然无视周围的声音，他憋了一肚子的火气毫不压抑的释放出来：“为了给我公平？但这场加试本就是对我的不公，所谓让我八成的公平……根本就是个笑话！我为什么要接受！”

“言辞凿凿说要公平公正，口口声声喊着宗门大事，却强行无视我在冰灵之战已经完胜沐寒逸的事实来多一个加试，这就是冰凰神宗所谓的公平！！？”

云澈的话到了后来已分明是怒吼……针对的还是所有的长老与宫主。众长老和宫主的脸色同时骤变，沐冰云也是面露惊色，急声道：“云澈住口！”

“放肆！！”

一声怒斥，冥寒天池瞬间冷寂，池面上的所有冰灵如被冰封，全部静止在了那里。短短两个字，让那些正暗中低笑的弟子瞬间骇的面如土色，刚要发声的长老、宫主也都闪电般的垂首，全部噤若寒蝉。

因为这声怒斥，赫然是来自吟雪界王。

“云澈，加试一事，是本王应允，岂容你拒绝！你一个小小弟子，不但抗命，还胆敢口出有辱宗门的狂言，是谁给你的胆子！”

温度骤降，静止的空气却冰寒刺骨。吟雪界很久之前就有着一句话——界王一怒，万里无生。

吟雪界王极少动怒，但她每次动怒，后果都恐怖之极——恐怖到让人都不敢回想的程度。纵然是这些久居冰凰界的高层，数千年也难得见吟雪界王动怒几次。

而今日，因为一个小小的，还是来自下界的冰凰宫弟子，她居然……动了怒气！

他们的心脏全部狠狠的提到了嗓子眼，全身每一个毛孔都完全崩紧……他们刚才也因云澈的狂言而有所动怒，但现在，他们在惊惧中，对云澈只有同情。

完了，这小子已经完了……只求千万不要殃及池鱼啊。

来自吟雪界王的怒斥，让云澈如被万岳轰顶，全身骨头都几近崩断。但他却硬生生的抬起头来，缓慢而坚决的道：“你是吟雪界王，说出的话当一言九鼎！我赢了就是我赢了……凭什么要加试！”

“……”所有人集体目瞪口呆。

面对已经动怒的吟雪界王，他居然回嘴……他居然还敢回嘴！

这次是彻底的完了，死的透透的了。

沐冰云的冰颜彻底失色，她慌忙来到云澈身侧：“宗主，云澈他个性如此，绝无冒犯之意，请宗主……”

“个性？”吟雪界王一声不屑之极的冷笑：“一个才初入神道，弱若蝼蚁的无知小辈，居然在本王面前个性，居然敢和本王讨价还价！冰云，你难得从下界带回来一个人，竟是这等胆大包天，不知死活的蠢货！”

“要本王一言九鼎？哼，你哪来的能耐？本王可以上一言保你全家，下一息便屠你满门，你能将本王如何？在本王眼中，你还不如一只小小爬虫，别说杀你，本王就是要毁灭你出身的星球，也不过是一念之间。你不好好珍惜你在这里的机缘，竟胆敢在本王面前‘个性’，这等蠢货，成为冰凰宫弟子都是对冰凰三十六宫的玷污，居然还幻想着成为本王的弟子！”

“砰！”

沐冰云重重单膝跪地，哀求道：“宗主，云澈是我从下界带来，他性情刚硬不屈，我先前并未觉得是坏事，所以从未加以管束。一切皆是我管教无方，恳请宗主降罚于我，轻处云澈……至少留他性命。”

云澈先前数次“闯祸”，沐冰云的确从未阻止，而且还一直暗中袒护，因为她确实有些欣赏云澈的性情。不过在进入冥寒天池之前，她已严重警告过云澈，千万不能有任何不规言行……没想到，云澈依旧闯祸，还创下了如此弥天大祸。

居然引得界王动怒！

也怪云澈初来吟雪界，根本不清楚界王动怒的概念……而且居然还在动怒后强行顶嘴！

如无数盆冷水浇淋而下，云澈从身体到灵魂冰冷一片，什么自尊、傲气、硬气、怨气全部消散的一干二净……取而代之的，唯有冰冷下的骤然清醒，以及一股真正的恐惧。

他的脑中，晃过了当年拜茉莉为师时的画面，那时他自恃尊严，坚决不跪，却被茉莉脚踩他的脑袋完成了拜师仪式，那时的嘲讽之言，也清晰在耳：

“是不是觉得自己骨头很硬，很了不起？没有实力，你连拒绝向我磕头的能力都没有，又有什么资格在我面前傲气。没有实力，在绝对的强者面对，你自以为的尊严和骄傲，不过是一个笑话！”

…………

云澈深深的吸了一口气，进入胸腔，寒彻全身……在蓝极星，自己立于当世之巅，可以为所欲为，可以傲然无度，可以随意挥洒自己的性情——因为有绝对的实力。

而在这里，在强大到可以主宰天地的吟雪界王面前，自己又算个什么？

不要说如天穹般存在的吟雪界王，就是这些长老、宫主和在场弟子，又有几个真正看得起自己？

为什么要无视他的冰灵数量，宣布沐寒逸获胜？因为自己弱小！因为在所有人眼里，自己根本不配和沐寒逸相比。

为什么要强行加试？因为自己太弱，因为没有人觉得自己配成为宗主的亲传弟子！如果自己有着足够高的实力，又怎么会有所谓的加试？

自己自认为的硬气、傲气和尊严，在他们眼里，真是只是笑话而已，他的抗争哪怕完全占理，引来的也不会是他们的认同，唯有嘲笑和不屑。

又哪来的资格与底气和界王讨价还价……唯一的后果，就是单纯的找死而已。最终，还要连累沐冰云为自己跪地求情。

吟雪界王说他愚蠢之极……的确没错……

“云澈，快……快认错求饶……快啊……”沐小蓝早已吓的小脸煞白，她顶着吟雪界王的愤怒，依然很义气的鼓着前所未有的胆量向云澈传音。

周围人的反应，已让云澈足够意识到自己已闯下了何等弥天大祸，虽然他救了沐冰云的性命……但，吟雪界王是何等的存在，要杀他，哪怕杀他万次，都根本不费吹灰之力。

不能死……还没有见到茉莉，我怎么可以死在这里。

“砰”的一声，云澈也已在沐冰云身侧重重跪地，深深俯首：“弟子……狂妄失言，请宗主恕罪。”

弟子跪大界王，全然是理所应当之事，但无人知道，云澈这一生除了父母亲人，就只跪过茉莉一人。

冥寒天池安静的吓人，甚至听不到一丝喘息或心跳的声音。众人心中都只有一个念想：恕罪个屁！敢让宗主动怒，你今天能留全尸，我特么跟你姓！

“你本罪该万死，但，冰云是本王之妹，看在她为你求情的份上，本王便赐你一个活命的机会。”吟雪界王字字天威：“你和沐寒逸的天池比试，你若能胜，本王不但饶你性命，既往不咎，还将收你为本王的亲传弟子！”

“但，你若是败了……吟雪界将再无你的存在！”

吟雪界王的话最初让众人惊愕，随之又全部了然……果然，宗主根本不可能饶恕触怒她的人。她极护沐冰云，这一点全宗尽知，所谓的给活命机会，显然只是照顾她的情绪，最终还是要云澈死无葬身之地。

毕竟，云澈怎么可能胜得过沐寒逸。

众长老、宫主在这时都暗松了一口气，纷纷抬手擦拭着布满额头的冷汗……云澈虽然已是必死无疑，但总算没有祸及到他们，在宗主的动怒之下，这已是万幸了。

沐冰云大急：“宗主，这件事……”

“不必说了！”吟雪界王厉声阻断沐冰云之言：“云澈，这是你唯一的活命机会。你要么接受，要么，本王也可以现在便让你灰飞烟灭！”

云澈这次学乖了，毫不犹豫的道：“是，谨遵宗主之命。”

“哼，涣之，安排他们比试。”吟雪界王命令道。

“是，宗主。”沐涣之的声音比之先前起码谨慎了八度，他动作小心的挺直了腰，半点不敢耽搁，抬手道：“寒逸，云澈，随我至天池之上。”

nt

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第993章 唯一的希望

“你的记忆里，有着些许远古诸神时代的传闻。其中，包括着当年诛天神帝末厄以诛天始祖剑将一个魔帝及其座下九百魔神放逐至混沌之外的秘辛。”

云澈点头。这些，是当初金乌魂灵向他所说，末厄以逆世天书碎片为引，以共同参悟逆世天书为由将那个魔帝引至，随后以诛天始祖剑轰开混沌之壁，将那名魔帝和带来的所有魔神都轰到了混沌之外。

【印象模糊的请回翻921-922章，很重要！】

而混沌之外，是永恒的虚无。落入其中，永远不可能回来，或许唯一的后果，就是在虚无中化作虚无。

“那你可知，诛天神帝末厄，为何要强行将那名魔帝抹杀？”

少女声音柔柔弱弱，如月下软语。

云澈微微一想，道：“当初金乌魂灵告诉我，诛天神帝末厄无比的刚正和嫉恶，认为使用负面玄力的魔是罪恶的存在，而逆世天书的碎片是混沌之初的始祖神所留下，绝对不能落入魔族的手中，于是他用这个方法强行夺了过来。”

“唉，”少女轻轻叹息，透着远古的无奈：“当年，这的确是覆满神族与魔族的传闻，是那时的诸神与诸魔尽知的‘真相’。但……诛天神帝末厄是性情极端刚正嫉恶之神，也自然极端不屑卑劣行径，也正因如此，那名魔帝才会没有太大防备的坦然赴约。而末厄，却就此以逆世天书为诱饵，暗算了那名魔帝。”

云澈张了张口，心中微震。

“诛天神帝末厄并不能完全驾驭诛天始祖剑，每一次动用诛天始祖剑的力量，都会折损大量的寿元。他虽可战胜那名魔帝，但绝无可能不依仗诛天始祖剑的力量战胜魔帝加九百魔神。而他拼着折损大量的寿元，依然动用了诛天始祖剑。”

云澈：“……”

“被末厄暗算的魔帝，名为劫天魔帝，是四大魔帝之一，在魔族等同于神族创世神的存在。神魔两界虽一直互不相容，但也从未真正的彻底交恶，而暗算抹杀一个魔帝，无疑会引发整个魔界的震怒，后果，很可能会导致神魔两界彻底仇视，引发恶战……那会是无法想象的灾难。这一点，诛天神帝末厄也不可能想不到。”

云澈：“……”

“宁肯卑鄙暗算，宁肯大损寿元，宁肯不顾神魔彻底决裂互仇的后果，也要将劫天魔帝抹杀……其原因，又怎么可能只是因为本就属于魔族的逆世天书碎片。”

“那……究竟是什么原因？”云澈眉头重重沉下，心跳加速……少女在讲述的，赫然是金乌魂灵，甚至远古诸神都不知道的隐秘。

虽然不知道这个少女为什么要告诉自己，但他已隐隐感觉到，自己接下来将听到的，会是一个惊破天的远古之秘。

少女的声音在他心魂中响起，字字都深深印入了他灵魂最深处：“那名被放逐的劫天魔帝，是魔族四大魔帝中唯一的女性魔帝，她还有另外一个身份……”

“邪神的妻子。”

五个字，字字石破惊天。

……

…………

“什……什么！？！？”云澈愣了足足十息，才发出一声失控的嘶吼。

邪神……神，那时还是创世神。

劫天魔帝……诸魔之帝，魔族最强大的魔！

神族与魔族，居于相悖世界，互不相容的两族……

而这两个神族与魔族最顶尖的神与魔，居然……是夫妻！？

这怎么可能！？

这……这是怎么回事？

“不仅如此，他们，还有了一个后代……一个神与魔结合，禁忌的后代！”

“……”云澈的嘴巴更大的张开，许久，才在懵然中道：“这才是……诛天神帝末厄不择手段不计后果也一定要杀劫天魔帝的原因……那个魔帝居然是邪神的……嘶，怪不得那之后，邪神会和末厄恶战一场。”

刚正、嫉恶，对魔族绝不相容的诛天神帝末厄，又怎么能容许一个神……还是创世神竟恋上一个魔帝，还有了后代！在他眼里，这必定是神族最大的耻辱，这个耻辱，唯有让劫天魔帝永远消失……才能真正洗刷。

“这个禁忌的秘密，神族之中，唯有创世神知晓。而我那些年，有幸服侍于生命创世神黎娑的座下，在一个极其偶然的场合下知晓了此事。生命创世神黎娑要我立下重誓，绝不可将其泄露半个字……我也就此，成为了创世神之外，唯一知晓这个禁忌秘密的神灵。”

“最终，却也成了我纵然以这种形式卑微苟存，也始终不甘消散的原因。”

的确，以远古时代神与魔的立场，这的确是一个禁忌的秘密，一个绝不能为诸神知道的秘密。因而，那时流传的所谓“真相”，就成为了诛天神帝末厄是为了逆世天书碎片才暗算劫天魔帝，诛天神帝末厄也不可能会去澄清。

对了，也是在那之后，邪神摒弃了创世神之名，自封为邪神……原来这背后，竟然有着如此禁忌的原因。

少女的声音继续在他心中响起：“那之后，邪神与末厄恶战一场的事，你也已经知晓。只不过，邪神清楚末厄的性格，他就是太过刚直，太过嫉恶，太过神魔不相容，他强杀劫天魔帝，也是为了神族的尊严名望，以及防止败露后的神族动荡，若末厄是罪恶卑劣之人，绝不可能得到诛天始祖剑的承认。”

“因此，他自知永远无法向末厄复仇……那场恶战，亦不完全是邪神的发泄，我隐隐约约的从生命创世神黎娑那里听闻，那场决战，将决定邪神与劫天魔帝所生后代的命运。”

“后代的命运？那他们究竟是谁赢了？那个后代又怎么样了？”云澈有些急切的追问道。

创世神与魔帝的后代……一个彻底的禁忌存在啊。

“不知道。”少女轻缓的回答：“那时神界最多的传闻，是邪神胜了。但，除了末厄和邪神，应该没有人真正的知道最终结果。只知道，那之后，邪神便摒弃元素创世神之名，以邪神自封，从此变得格外孤僻自闭，极少现身，再不插足任何神族之事，而他和劫天魔帝的禁忌后代……从未出现过，亦从未有半点相关的传闻，就连知道其存在的，应该也唯有创世神与我。”

“……”云澈在脑中慢慢的消化着这些在远古时代都是天大秘密的信息，随之，他疑问道：“既然，这些都是禁忌，你也向生命创世神发重誓绝不告诉任何人……为什么你会主动告诉我这些？”

“因为，你必须知道。”

“我……必须知道？”云澈指着自己，满脸错愕。

“诛天神帝末厄至死都不知道，他当年为了神族尊严而做下的决定，引来了何等翻天覆地的后果。而这个后果，一直延续到今天都没有真正结束……百万年前，是神魔两族的灭亡。而后……就连人族，都有可能因之而覆灭。”

“而若那一天真正来临，背负着邪神力量的你……将会是唯一的希望。”

娇软的少女之音，却是惊的云澈目瞪口呆，如闻虚幻天音。

“你说的究竟是什么意思？你说的‘那一天’，究竟是哪一天？”云澈的语气很急切，也重了很多。

他能识出自己的邪神之力，就算不是冰凰本体，也必定是真正的神灵……那么她的话，至少不会是虚假之言。

“我现在无法告诉你，因为现在的你太弱小，还无法承受那个可怕的真相。你现在最需要的，是成长，太早背负，只会严重影响你的成长。你现在只需要知道两件事……一件，是尽快的成长，让你的邪神力量足够的强大，第二件，是要爱惜自己的生命，一定要好好的活着，若你死了，那么最后的希望，就会彻底熄灭。”

我？最后的希望……

怎么有一种……被上天选中做救世主的奇怪感觉？真的假的？

除了惊讶茫然，云澈并没有觉得激动之类，反而有点莫名其妙。

云澈想了一想，终是没有再追问，而是点头道：“我知道了。虽然完全不知道将来会发生什么，但至少，我一直都很惜命。”

“……”少女沉默半晌，幽幽道：“你是我所见过的，最不惜命的人。”

云澈：“……”

“你的人生太短，阅历太浅，力量和灵魂都太弱太弱。而若有一天，你感觉到自己的力量已经足够强大，自己的意志和觉悟已经可以承担的起足够的波澜和重任，你再来找我，我会告诉你所有的真相……”

“并把我所有的力量都赋予你。”

“你……把所有力量都给我？那你……”看着寒冰中的少女，云澈满脸惊色。这不仅仅是赋予力量的问题……其伴随的后果，无疑是她将就此彻彻底底的消亡。

少女如诉般轻念：“我无法做到邪神那般伟大，但这是我最后能做的事，也是我……所能想到的最好的归宿。”

虽然，真相是什么，他全然不知道，但他心中，已对寒冰中的少女生了无法言语的敬慕，他无比郑重的点头：“好！如果真有那一天……我一定会再来找你的。”

“我会在这里安静的等待那一天，我也相信着，命运不会残酷到在毁灭诸神诸魔后，还要将人族葬灭……邪神的传人，能知道你的存在，我已前所未有的安心，你去吧，上面，有人在等待着你。”

云澈点头，不过他不知道，天池之外，其他人都已离开，等待的只有吟雪界王一人而已。

“你……能不能回答我一个问题？”离开之前，云澈犹犹豫豫的问道。

“你是否想问，如何在玄神大会之前，达到你认知中的神劫境？”少女一语说穿了他的心思。

云澈点头。

“我无法助你，这毕竟，已不是我的世界，我的时代。不过，以如今的吟雪界王为师，的确是你最好的选择。她有着强大的实力和极高的智慧，她比你的上一任师父，更适合做一个玄道师父。只不过……”

“只不过？”云澈瞪了瞪眼睛。

“她常入冥寒天池修炼，我的神识可以感知到她的一切。她的性情颇为怪异，有着两个不同的极端……我的语言难以言明，你今后与她相处，便会知晓。”

性情……两个极端？

什么鬼？？

极端，便是极度的趋于一个方向，两个极端本就是悖论……何况是在性情之上。

云澈缓缓点头：“我知道了。虽然我不知道将来会怎么样，我也从不认为自己能伟大到背负什么……额，奇怪的使命之类，但，还是希望到时候不会让你失望。”

说完，云澈不再停留，玄气释放，向上方逆水而去。

第997章 全宗大会

“啊？”云澈连忙摇头：“不不不……这个……都怪师姐长的实在太好看，每次都……都会……不小心胡言乱语……”

妖女美目一眯，唇角的笑妖媚无比，又带着丝丝的怪异：“听说，你马上就会成为宗主的亲传弟子，真是让人羡慕呢。”

“啊哈哈，原来大……咳，师姐已经知道了，这个，只是侥幸吧。”云澈努力的笑，心跳的频率却是一片混乱，只能心中不断抽气……这个女人，真要命……这就是传说中的天生媚骨么？

妖女巧笑嫣然，她忽然脚步轻缓，摇曳生姿的向云澈走来……她似是只走了两步，云澈眼前却是忽然一朦，一具似魔如妖的身躯已近在身前。

忽然离的这么近，云澈竟久久没有反应过来，就这么愣在那里。眼前，是妖女足以媚倾天下的容颜，一双水汪汪的凤眼里眸光盈盈，分外冶丽。似欲扑进他怀里，尽显风情。

他的目光不自觉的向下……目光如此之近，才发现她胸前的冰凰图纹岂止是被撑挤变形，根本已到了炸裂的边缘。雪衣下的峰峦浑圆饱满，宛如两团巨大的雪白玉球，如此惊人的分量，却没有丝毫的下垂之态，而是无比高傲的挺起着。

甚至，云澈隐约嗅到了一股香郁到过分的乳香。

在云澈的呆懵中，妖女缓缓抬起一只芊芊柔荑，剔透如玉的指尖细若茭白嫩笋，轻轻的点在了云澈的胸口前：

“那你可要好好的听宗主的话唷，宗主最喜欢乖孩子了。”

云澈：“……”

妩媚入骨的声音让云澈瞬间有了一种脱力的感觉，一股强烈的酥麻感更是从内心蔓延至全身。

停在他胸前的玉指只是轻轻的一触，却仿佛瞬间将他胸腔的血液点燃，一种燥热感伴随着血液的沸腾快速的遍及全身，那一刹那的失控感，强烈的让云澈心惊，短短一息之间，竟有了不下十几次将这妖女狠狠扑倒在地，尽情蹂躏的冲动。

“师尊，我回来了！”

沐小蓝欢快的声音从外面传来，让云澈的精神迅速一醒。

沐小蓝的心情显然很好，几乎是蹦蹦跳跳的进了正殿，一眼看到云澈和与他站的很近，遮掩了大半身影的女子，直接脱口问道：“咦？是哪位前辈或师姐到访吗……”

最后一个字的字音还未完全吐出，沐小蓝整个人忽然僵在了那里，一双冰瞳如被针扎般剧烈收缩……

噗通！

沐小蓝重重的跪了下去，螓首深深垂下，全身在瑟缩中颤栗：“宗宗宗宗宗……宗……宗主！”

云澈也刚好在这时转过身来，一脸莫名的看着沐小蓝：“什么宗主？你傻了……”

声音一顿，云澈心中骤然一凛，猛的转过身来。

身前，依然是那个“妖女”，就连手指，也依旧轻轻的点触在他的胸前，没有离开过。但，她的气场变了……完全的变了……

那股致命的妖媚不见了，完完全全的不见了，取而代之的，是让他的灵魂如被万丈山岳埋压的威凌，先前轻弯的眼角变得斜倾，勾勒着让人不寒而栗的威严，其中的媚光，化作足以一眼冻结人灵魂的寒光。

点在他胸前的玉指，传来的已不再是让他血液沸腾的热流，而是一股让他刚刚沸腾的血液瞬间冻结，又快速蔓延全身，让他如坠冰窟的冰冷。

“……”云澈的嘴巴张大，再张大，眼瞳无规则的颤荡，喉咙里如卡上了什么东西，一个字都无法吐出。

这恐怖绝伦的威压，他今天刚亲身承受过。

那分明……分明是属于吟雪界王！！

手指轻轻的从云澈胸前移开，沐玄音的身影从呆滞的云澈身侧缓缓而过，步步威凌。

“别忘了本王和你过说的话！”

声音，没有了半点先前的柔软娇媚，而是冷若北极寒风，字字如天威圣谕。

“恭……恭送宗主！”

雪影微朦，已是瞬间在百丈之外。沐小蓝的身体依然在轻颤，一直等她离开了很久，才小心翼翼的从地上站起，但小脸的颜色却是久久没有恢复，显然是吓的不轻。

“呜……”沐小蓝一声后怕的呜咽：“宗主竟然会在这里，吓死我了，刚才差一点点就失礼了。云澈，宗主是专门来看你的吗？”

沐小蓝声音落下，背对着她的云澈却始终像个木头桩子一样一动不动，沐小蓝三小步到了他面前，却发现他一张脸赫然呈现着一个夸张到极点的惊恐状态。

“哎？云澈？你怎么了？”沐小蓝被他的样子吓了一大跳，连忙拿手在他面前连晃：“喂！喂啊！”

“……”云澈缓缓的抬手，动作僵硬的托在了完全掉下来的下巴上，一点一点的向上推去。

“咔嚓”一声，掉下来许久的下巴终于合上……只是稍微有点歪。

另一只随之也慢吞吞的抬起，在左脸上一按，又是“咔”的一声，总算是正了回来。

“你你你……你该不会……被宗主吓傻了吧？”沐小蓝忐忑的问道。

“呼……”云澈缓缓的吐了一口气，幽幽问道：“宗主她……本名叫什么？”

“额，这个……”沐小蓝靠近一些，用极小极小的声音道：“宗主的本名是沐玄音，不过！就算你是宗主的亲传弟子，也千万不可以直呼宗主本名的，那是很大的不敬。”

云澈：“~！@#￥%……*”

“你……为什么……不早说？”云澈目光幽怨。

“你没有问过我啊？”沐小蓝眨了眨无辜和迷茫的眼睛。

云澈：“……”

“你……没事吧？”沐小蓝担心怯怯的道，她从来没见过云澈这个样子。今天在冥寒天池，他胆子大到连宗主都敢顶嘴，现在居然一副好像是被吓傻了的模样。

“我像是没事的样子么？”云澈伸手捂脸，心绪混乱的低喃道：“我竟然还活着……简直就是……奇迹啊……”

说完，他身体一晃，直接倒向了沐小蓝。

“啊？”沐小蓝一声轻呼，下意识的向前把云澈扶住，但随之，她全身一麻，如遭电击，在短暂的僵硬后，发出了一声长长的惊叫。

“啊————！！”

因为云澈的脑袋结结实实的压在了她的胸脯上。

沐小蓝手忙脚乱的撤开，一张小脸直红到脖颈：“你……你……你是故意的！”

说完，她猛一跺脚，再也不管云澈，心慌意乱的跑开。

“……”云澈坐在地上，半天没有站起，默默的思考着人生。

她……宗主……吟雪界王！？

这到底是……

她们怎么可能是同一个人……怎么可能！？

但就在方才，他一个转身的时间，妖女就变成了吟雪界王……这个过程，她的手指一直在他的胸前，就连双胞胎互换的可能都不会有。

此刻回想“两人”的声音，在音色上，的确有着很大的相同……但是，一个娇娇软软，酥媚入骨，一个威凌慑魂，冰冷彻心，再怎么也不可能联想到一个人身上去！！

不对！是再怎么也不可能属于同一个人啊。

关键是……如果她真的就是一怒万里无生的吟雪界王，就凭我对她说过的话……

我居然还活着！？

而且还成了她的亲传弟子？

而且身为吟雪界王，她几天前，居然会亲自来给我和沐小蓝送芙韵寒露？

等等！她那天来送芙韵寒露，说是为了来看一个人……难不成她要看的人是……

靠！！

云澈一掌拍在额头上。他终于想明白，那天沐玄音亲自来这里要看的人，分明就是他！

应该是那时，沐冰云因为察觉到他身上太过异于常理的地方，于是将他的事毫无保留的告诉了沐玄音……呃，吟雪界王。而吟雪界王也应该就是在那时，综合所知道的一切，隐约猜到了他身上可能有着远古邪神的传承，所以亲自来一观究竟。

而那天沐小蓝之所以对外面毫无所觉，必然是她隔绝了沐小蓝所在修炼室，以她的强大，根本轻而易举。

“我的师父……真是比一个可怕。”云澈轻吁一口气，脑中，浮现着与茉莉初遇那段时间的画面，那时的茉莉，对他说的每一句话几乎都充满了鄙夷，而且有些厌他，斥他……毕竟，以她所在高度，不要说那时候一无是处的他，就算是天玄大陆最强者，在她眼里都不过是微虫，依附于他，收他为徒，也不过是迫于无奈。

而此时想来，纵然是那段简直有些“屈辱”的时光，都美好的像是梦境。

“茉莉，我一定会再见到你的……”

————————————

七日之后，冰凰界圣殿。

圣殿，位于冰凰界极北，是距离冥寒天池最近的地方，亦是宗主所居之地，是冰凰界，乃至整个吟雪界最神圣之地，除非得到宣召，否则无人敢近。

今日，是冰凰神宗千年难有一次的全宗大会，而如此庞大的全宗盛会，却只有单调无比的一个内容——亲传弟子拜师之礼！

时辰尚早，圣殿前方的庞大广场上已是整整齐齐的站满了百万弟子，长老、宫主、副宫主、执事、殿主等等也都来了一大半。浩大人群，却是鸦雀无声，落针可闻。

——————————

第1005章 非同寻常的火破云

云澈眉头缓缓收紧，目光一瞬不瞬的看着火破云。

这种感觉……

血脉压制！？

云澈的身上，足足有着九滴金乌神血，还是金乌魂灵亲自所赋予的源血，除此之外，还有些许金乌神魂。

但火破云刚才释放黄泉灰烬时，却让他分明有一种血脉压制感……而且颇为明显。

这种情形唯一的解释，就是这个火破云的金乌血脉不可能只是来自传承，而必定有着源血！而且比他的还要浓郁！

甚至还极可能有着金乌神魂！

他的凤凰、金乌血脉都是来自源血，而非传承。今日之前，能在血脉上压制他的，唯有凤雪児。

而凤雪児的凤凰血脉，是来自凤凰魂灵完整的赋予。

而和蓝极星截然不同，神界近百万年历史，各种神之传承基本早已被发掘殆尽，上古诸神灭亡前留下的灵魂碎片也早在几十万年前就该被寻到，不可能像蓝极星一样还留存到现在。

但火破云……

难道……

沐寒逸十几次喘息，脸色才终于稍稍好了一些，然后淡笑一声，右脚后错：“破云兄弟，出招吧！”

作为三大神炎中最具焚灭之力的金乌炎，其威力自然远胜冰凰之力，但若论防御能力，火自然远远不及冰。

火破云没有说话，目中炎光一闪，手指轻弹，一个拳头大小的火球闪电般的飞出，并快速膨胀，到沐寒逸身前时，火焰已有数人之高。

沐寒逸眉头一皱，一巴掌甩出，蓝光闪过，火球已被远远扫飞出去，在空中溃散消失。

“这算是还了你刚才的‘打招呼’。”

火破云冷冷的一句话，将他骨子里高傲的性子展露无遗。

“客气了。”沐寒逸有些生硬的回应。

而火破云的右手，在这时缓缓抬起，手臂燃起熊熊烈焰，这蓬金乌炎极速膨胀，转眼间已直窜百丈之高，然后又忽然间快速收缩，火焰的颜色，也随着其收缩而从赤金色转为越来越深邃的纯金色。

随着火焰颜色的变化，那股焚灭气息已呈数倍的暴涨。

到了最后，冲天而起的金乌烈焰，赫然已在火破云的手中化作极为细长的一道金芒。

便如一把百丈之长的金色炎剑！

“黄金断灭！”云澈低念出声：“看来沐寒逸要直接栽了。”

金乌炎作为最强的毁灭之力，既能大范围焚灭，亦能将力量极度压缩，进行集中焚杀。当初，云澈在王玄境时，便以黄金断灭硬是重创了君玄境的淮王。后来在轩辕问天闯入幻妖界时，面对连凤雪児与小妖后联手都完全不敌的轩辕问天，也是以黄金断灭对其造成了不轻的创伤。

所以云澈无比清楚，同级之间，黄金断灭是几乎不可能硬抗的。由于黄金断灭焚杀范围很小，又需要一定时间的炎力压缩，所以也相对很容易避开……但眼下的规则，沐寒逸只能硬抗，不可躲避。

先前沐寒逸的三次攻击全部被火破云当下，已证明他的综合实力远逊于火破云，想要正面抗下这道金乌炎……

云澈可以直接断言……是根本不可能的事！

而在这时，火破云低喝一声，黄金炎剑当空斩落，在空中划下一个巨大的金色圆弧，向沐寒逸的头顶直劈而去。

“糟了！”沐寒逸的师尊沐芸止失声道。

沐寒逸先前并没有和炎神界的人交过手，也并没有见过这招以炎化剑，但当空而至的可怕气息，让他全身汗毛一瞬间竖了起来，这种可怕的感觉让他全身紧绷，再不敢有丝毫的保留，全身玄力疯狂释放，一瞬间在身前结起十道厚重的冰层。

再一瞬间，又是十几道冰层。

而黄金炎剑，也已在这时劈斩在第一道冰层之上。

嗡——

冰与炎相撞，第一道冰层瞬间分裂，发出的不是崩碎的声音，而且是直接焚断的沉闷响声。

被焚断的冰层之下，黄金炎剑的去势和气息竟几乎没有丝毫的衰弱，第二层……第三层……第四层……第五层……

第九层……第十层！

这是来自沐寒逸，冰凰神宗这一代最顶尖弟子全力之下的寒冰防御，在火破云的炎剑之下，竟如薄纸一般被层层熔断。

一瞬间焚断十道冰层，黄金炎剑的力量之芒才堪堪衰弱了不到两成。沐寒逸的玄力已运转到极致，他放大着瞳孔，眼睁睁的看着倾注着他极限力量的冰盾被摧枯拉朽的焚断，那道浓烈到耀眼的黄金炎光几乎完全无视着他身前冰层的存在，在瞳孔中骤然临近……

砰！！

沐寒逸身前的最后一道冰盾也已熔断，黄金炎剑直落而下，轻而易举的撕裂他身体表面的蓝光……又在他的左肩部位忽然停了下来。

呼！

沐寒逸左肩的雪衣被瞬间焚化，而停滞的炎剑只要再稍落几分，便可以将他的左臂直接从身体上熔断。

沐寒逸没有趁机后退，而是愣愣的站在那里，久久没有回神。

若他面对的是一个玄力远胜于他的人，如此落败，他可以坦然接受。但对面，却是一个和他玄力相当，年龄还小于他的人。对于天赋极高，在同级中几乎从无敌手的他来说，这是前所未有，根本无法接受的巨大打击。

“你败了。”火破云淡淡的道，随之他手掌轻描淡写的一收，黄金炎剑顿时飞向高空，化作漫天飞洒的碎炎。

“……”沐寒逸在这时终于坐倒在地，面色惨淡。

“啊……怎么会……寒逸师兄竟然……竟然……”这个结果，岂止是沐寒逸，所有的冰凰弟子都不敢相信，无法接受。

冰凰众长老、宫主的目光几乎全部集中在了火破云身上，每一个人的瞳眸之中，都晃动着极深的震惊。

“寒逸，退下吧。”沐玄音冷冷的道。

“……”沐寒逸起身，深深的长吸一口气，向火破云拱手道：“我沐寒逸，甘拜下风，先前为了士气而多有失言，绝无任何恶意，还望海涵。”

火破云一愣，然后点头，深深的还了一礼。

沐寒逸转身，深深的看了云澈一眼，冲着他微微摇了摇头，露出一个歉意和劝告的眼神，然后脚步沉重的回到了沐芸止身边。

啪！啪！啪！

火如烈重重拍手，然后发出他每次都震耳欲聋的大笑：“哈哈哈哈，早就听闻贵宗这一代出了一个名为沐寒逸的弟子，天赋实力都惊人绝伦，今日一见，果然名不虚传。这场交手真是精彩之极，惊险万分，我这劣徒虽然胜了，但也是胜的勉强，胜之有愧啊！”

“那想必这位吟雪界王新收的高徒定然更是厉害，破云，你可要全力应对，至少别输的太难看啊，哈哈哈哈。”

火如烈的每一字都带着深深的得意和肆意的嘲讽，冰凰神宗上下都是面露怒色，却是无言以对。

“宗主？”沐涣之只能把目光转向沐玄音。

“澈儿，你上吧。”沐玄音冷冷的出声，然后低低的加了一句：“好歹远来是客，就遂火宗主的意，别让他输得太难看。”

这句话，瞬间让火如烈差点笑岔气，冰宗上下也是面面相觑。

“……是。”云澈应声，步履缓慢的站到了火破云前方，与他隔着百丈相对。

“刚才是我们这边先出手，这次，就由你先出手吧。”云澈语气中带着无奈，他到现在为止，都没想明白沐玄音到底是什么用意。

火破云刚要拒绝，火如烈已经大笑着道：“既然是吟雪界王的高徒，那就没必要谦让了。破云，你就好好领教一番这位吟雪界王高徒的实力，可千万别给为师丢脸啊，哈哈哈哈。”

“……是。”虽然实在难以接受主动向一个才神元境一级的人出手，但师命难违。

他的耳边，也在这时传来焱万苍的传音：“破云，注意控制好玄力，万一失手将他重伤，以沐玄音的性子，必定会马上借之发难。这种局面下，这极有可能是她最想看到的结果。”

“但，也不要过于轻敌。能成为吟雪界王的亲传弟子，必定非同寻常。”

火破云微微点头，目视云澈：“小心了。”

火破云脚步一顿，一掌抓出，一团赤金火焰忽然在云澈的前方凝聚，绽放出灼目的火光。随着他五指的轻收，这团刚刚出现的金色火焰便当空炸开，向云澈吞没而去。

“小心！”沐涣之急喊出声。

这是金乌焚世录第三重境下的炎阳爆裂，也是最基础的金乌焚灭技，从其力量气息上看，火破云只用了根本不到一成的力量。但也绝非云澈所能抵御。

冰凰神宗的众人内心全部瞬间揪紧，而云澈的脚步却是动也不动，唯有手掌不紧不慢的伸出，迎向了扑来的金乌烈焰……手掌之上，浮动着明亮的蓝光。

呼！！

热浪奔腾，带着强大焚灭之力的金乌炎在靠近云澈身前时，忽然如被切开的水流，散成两股从云澈的左右两侧窜过，冲向了云澈的后方。

轰！！

火焰炸裂，云澈身后的冰层冲天而起，他手臂放下，身上的蓝光也随之消失。

除了他的头发被热浪带的飞舞，全身上下毫发无伤……甚至压根没被金乌炎碰触到哪怕一根头发。

“第一招。”云澈语气平淡。

而他对面的火破云，却是呆愕在了那里。就连他旁边等着看好戏的火如烈，笑意也一下子僵在了脸上。

火破云极怕对云澈造成过重的炎伤，所以第一次的出手只用了很是微弱的力量，微弱到云澈可以直接将其反控。至于蓝光和寒冰玄力……不过是个幌子，用来造成他是以寒冰玄力将火焰斥开的假象。

第1007章 炎阳落世

火破云全身已被金色的火焰覆盖，只剩下一个模糊的身影。但没有人注意到这一点，所有的视线，都死死的停驻在上空那轮金色的日曜上。

任谁看到它的第一眼，想到的都会是烈日临空！

“九阳天怒”这四个字给冰凰长者们带来的震撼，绝不是年轻一辈所能理解的。但他们看着众长老、宫主那骇然到彻底失色的面孔，可想而知那是何其恐怖的概念。

“啊啊啊——呃啊啊啊啊啊！”

火破云在持续的嘶吼，声音一次比一次沙哑凄厉，其中不断穿插着金乌的长鸣。光线在浓烈中愈来愈趋近于纯粹的金色，空中的“烈日”安静的存在着，看上去毫无变化，但恐怖的气息，每一息都在极速增长着，仿佛永无尽头。

云澈的眼睛也一直在盯着上空的日曜，无法移开。心中震惊之时，耳边忽然传来沐玄音的传音：

“这是金乌焚世录第十重的力量，其名为九阳天怒。”

第十重！？云澈心中暗惊。

“九阳天怒修炼至大圆满，可召唤九阳灭世。火破云看来只到了最初级的‘一阳’境界，但……炎神界数十万年历史上，能修成九阳天怒者仅有四人！当今金乌宗最强者火如烈，也至今未能修成金乌焚世录的第十重。”

云澈：“……”

“那四个金乌先辈，修成金乌焚世录第十重时，最年短的也在六千多岁。而火破云……才不到三十岁而已！这绝对不可能是与生俱来的天赋。”

云澈心中震荡……火破云此时释放的九阳天怒，只是最最初级的“一阳”形态，但其气息之恐怖，要胜过黄泉灰烬不知多少倍。

完整的“九阳天怒”，又该恐怖到何种境界！

“这样的力量，你可能接下？若不能，便直接认输，后果我自会承担，无需勉强。”

沐玄音声音冰冷，毫无感情。云澈没有犹豫，轻轻的点了点头。

只是他的目光，依然在盯着空中的日曜，瞳眸之中，晃动着深深的渴望。

自己从金乌魂灵那里，得来的只有金乌焚世录前七重境界，那之后，金乌炎的极端强大，让它取代了凤凰炎，成为了他最常用的力量。没想到，更高境界的金乌焚世录，竟能强大到如此程度。

若我能得到更高层面的金乌焚世录神诀，以我的邪神之力，应该可以没有太大阻滞的在短时间内修成，那时，自己的力量必能更上一个层面，只是……那毕竟是金乌宗的核心神诀，又岂会让其落入外人之手。

沐玄音的目光不经意间扫过云澈的眼神，但也只是一扫而过。

片片的汗珠如暴雨般从火破云身上淋落，然后又瞬间被焚灭。火破云的嘶吼声逐渐的缓了下来，遥远的苍穹之上，那轮日曜的气息，也在这时终于不再变动。

视线之中，原本苍白的天空已被耀的金黄一片，直至苍穹的边际。烈日成为了这个世界的中心，释放着和真正的日曜一样灼目到无法直视的炎光。

若非亲眼所见，无人会相信，这一切，竟是来自一个只有神劫境的年轻玄者。

这样的火破云，已根本无法称之为绝世奇才……而分明是一个打破常理和认知的怪胎！一个将冰凰神宗所有高层都全部惊掉下巴的怪胎。

远古传说中，金乌的火焰之源，便是太阳之火。九阳天怒，燃烧的是真真正正的太阳之炎。

火如烈的头缓缓转回，瞳孔中的激动火芒却是久久不灭，因为这是连他都梦寐以求，但始终未能达到的至高境界。这也是为什么沐寒逸忽然跳出来“搅局”时，他连半点不满和犹豫都没有。

因为别说同为神劫境五级的沐寒逸，就是今日同来，玄力高至神劫境八级的焱卓，都根本不是火破云的对手。沐寒逸强行跳出来，在他眼里根本就是纯粹的送菜，不会有那怕一丁点的阻挠。

“沐玄音，你新收的这个弟子的确不一般，让我着实大吃一惊，但和破云相比……差得远了！”

火如烈站在火破云的身侧，无比自豪和傲然的道：“破云要比我这个不成器的师父强上百倍！将来，必是我们炎神界历史上……第一个成就神主境的人！”

成就神主！

在神界，这完全就是带着神话气息的四个字，因为“神主”，便是世人眼中的人中之神。但火如烈此言之下，冰凰神宗上下无一人出言嘲笑……

二十四岁……金乌焚世录第十重境界……

成就神主这四个字在这样的怪胎身上，完全不显得夸张荒谬。

吟雪界出现了一个神主境，在中位星界的位置陡然提升。

而若是炎神界出一个神主境……

那么将极有可能直接位列至上位星界！

“宗主！”沐冰云看了云澈好一会儿，终究忍不住向沐玄音出言。她和沐玄音是仅有的两个知道云澈身负邪神之力的人。但，她们不是云澈，也自然不会真正清楚邪神之力的极限可以达到什么程度。

面对这层面极高的金乌神炎，沐冰云无法不担心。

沐玄音没有回应。

“火如烈，你虽然老不济，但倒是收了个好弟子啊！”沐玄音冷冷的道。

“嗄……嗄……”火破云火焰燃体，单手擎天，无比剧烈的喘息着，面孔，还有喘息声都带着很深的痛苦。

毕竟，虽然只是最初级的“一阳”，但对于只有神劫境的他而言，依旧太过勉强，虽然勉强释放，但已是彻底掏空了他所有的力量。

“嘿……”火如烈低笑：“让你的弟子赶紧认输吧。你该知道，这九阳天怒绝不是那么容易驾驭的，一旦落下，你这新收的弟子必死无疑！”

“认输？”沐玄音面露不屑：“就凭一个连边缘都算不上的所谓九阳天怒？”

火如烈眼睛一瞪，声音沉了下来：“不愧是吟雪界王，还真是‘硬气’啊！居然连自己亲传弟子的死活都可以不顾，我火如烈今天真是大开眼界！”

“死活？哼，你又凭什么认为本王的弟子挡不住这区区九阳天怒！”沐玄音冷声道。

“好……好！”火如烈顿时全身发抖，她蔑视自己，他可以承受，但她竟在蔑视九阳天怒：“那若是这个叫云澈的弟子死在九阳天怒之下……你待如何！！”

“死？”沐玄音眉角倾斜，冷淡无比的道：“好，那本王就给你个痛快！”

“若是云澈在这九阳天怒下重伤或者横死，本王绝不追究，如违此言，天诛地灭！火如烈，这样你可满意！”

这番重言，惊的所有人目瞪口呆，火如烈更是直接愣住，随之伸指咬牙道：“沐玄音，这可是……你说的！！”

“宗主！那可是……”

“闭嘴！”一个神殿长老刚刚发声，便会沐玄音冷眼斥回：“两弟子相争，你们哪来这么多废话！他们交手期间，你们谁敢出手干预……别怪本王无情！”

冰凰众长老宫主尽皆失色，再不敢多言，焱万苍和炎绝海更是面面相觑。

若云澈因此而死，她绝不追究……不仅如此，还不许任何人出手阻挡或相救！

但那可是九阳天怒！怎么可能接的下！

“破云！”火如烈一声豁出去的大吼。

火破云艰难的抬头：“师尊……可是……”

“吟雪界王都这么说了，难道还能收回去！”火如烈吼道：“出手！”

火破云也已到了无法支撑下去的边缘，他用力一咬牙，一声大吼，身上的火焰瞬间炸裂，空间中炎光晃动，苍穹之上，那一轮“烈日”在巨大的惊呼声中坠落而下。

“哇啊啊啊啊！！”

先前的灼热，冰凰弟子还堪承受，但炎阳坠落，整个世界仿佛忽然堕入了炼狱火海，那些修为较低的冰凰弟子顿时发出痛苦的叫声。

七十二长老和三十六宫主也在这时全部飞身而起，冰晶屏障大面积结起，将灼热隔绝。但如此做的后果，自然是炎力不会逸散……位于中心的云澈，将集中的承受九阳天怒的全部力量。

炎阳拖着一道长长的火焰之影快速坠下，纵然隔着寒冰屏障，所有冰凰弟子依然能感受到一股极端恐怖的气息。

云澈头部仰起，全身已被耀的金黄一片。炎阳坠落的很慢，也没有对云澈进行气息锁定，似乎是火破云刻意留给云澈可以逃开的时间。但云澈却是一动不动的站在那里，目光直直的盯着坠向自己的炎阳烈火，似乎在探究着什么。

“啊————”

无数交叠在一起的惊叫声中，所有人眼睁睁的看着炎阳终于坠落而下，将云澈吞没其中……

轰~~~~~~~~~~~~

沉闷的爆裂声，金芒炸裂，万丈炎光直耀苍穹，人们就仿佛看到一个真正的太阳在眼前炸开。

云澈所在的空间，已彻底变成一个金色的世界，只有焚世金炎在狂暴的燃烧、肆虐着。道道冰层将这些金炎隔绝，无法逸散，但维持这些冰晶屏障的冰凰长老、宫主们无不是心中震骇。

因为，冲击在冰晶屏障上的力量之强横……几乎已是达到了神灵境的层次！

神劫境五级……释放出堪比神灵境的力量！

九阳天怒的雏形便已可怕如斯，若是九阳齐落，那或许当真会如“天怒”一般毁天灭地。

只是，云澈……

“哎！”焱万苍目光灿然，眼前炎阳落世的奇景，连他也是心潮动荡。他重叹一口气，心中却怎么都无法理解沐玄音为什么要宁肯不顾弟子性命也不让云澈认输，而且还主动立下重誓。

他的叹息声刚刚落下，脸色忽然一变。

穿过层层的金乌烈焰……他竟清晰的感觉到了云澈的气息！

这股气息不但存在，而是格外的清晰……竟没有丝毫的衰弱！

这忽然的发现，让这炎神界的第一人直接呆立当场，目光定定的看着前方，一时之间根本无法相信自己的灵觉。

“好……好可怕……炎神界竟然……有这么可怕的人。”一个冰凰弟子哆嗦着道。相比之下，他们先前极为崇拜的沐寒逸简直无比失色。

“云澈……他……他……嘶！这么可怕的力量，一瞬间就死了吧……宗主她……”

“不要乱说话！”

………………

冰凰弟子在骇然和惊恐，这样的力量，他们冰凰神宗的年轻一辈，根本无人能与之相比。而云澈……唯一的后果，就是葬身其中。或许第一个瞬间，就已化成灰烬。

但，他们没有发现，那些长老、宫主的脸色在这时忽然都发生了剧烈的变化，目光全部定定的集中在云澈先前站立的位置……怔然的表情和完全定格的视线，像是同时失了魂一般。

炎阳烈火在长久的爆燃后，终于开始缓了下来，然后一点点的熄灭。

随着金色火焰逐渐变得淡薄，一个被火焰吞噬的人影缓缓的显现了出来。

云澈依然停留在原地，但他脚下的冰层早已消失，下方被熔出了一个不知多深的空洞。他面色沉静，身体周围，一个蓝色的冰晶屏障在火焰中折射着蓝金相间的光芒。

金色火焰依然在燃烧，但全部被隔绝在冰晶之外，任其如何狂暴都无法碰触到云澈的身体。他全身上下可以说毫发无伤，他身上的冰凰雪衣，没有哪怕一丝肉眼可见的灼烧痕迹。

云澈身影现出的那一刻，整个世界除了火焰灼烧的声音，忽然变得死寂一片。

——————————

【PS：火破云可不是酱油，而是个BOSS！】

第1024章 引蛇

冰仪宫中被装饰的富丽堂皇，极尽奢华，估计风恢拓的帝王寝宫都没有这么夸张。

“有偌大一片江山，都不如有一个好师父啊。”

云澈感慨了一句。

他的身后，那二十名女子都是安静垂首，紧张的等候着。看到云澈来到榻前，以为他要早些睡下，为首的女子暗暗咬了咬嘴唇，终于向前，小声的道：“云公子可是要休息？”

“嗯。”云澈应了一声，然后顺便回过身来看了一眼说话的女子。

他在一开始，就注意到了这个少女，因为她的装束和其他十九个女孩不同，一袭雪裳，裙摆曳地，简单素雅，又带着让人折目的华贵。

“你叫什么名字？”云澈看着她，忽然问道。

“本宫……啊！”一语出口，她被自己吓了一跳，慌忙低头，紧张的道：“奴……奴婢寒锦，云公子使唤奴婢锦儿就好。”

本宫？寒锦？

“你……是冰风帝国的公主？”云澈的目光上下打量着她，难怪此女的气质如此不凡。风恢拓居然把自己亲闺女送上门……嗯，很好很周到。

“是。”风寒锦头垂得更低了。

她是冰风帝国最小的公主，现年只有十五岁，这次是奉风恢拓之命来亲身侍奉贵客，并告诉她若能被对方看中，哪怕只是收为小妾甚至暖床婢女，也是一生之幸。

“还真的是，”云澈缓缓点头：“你父皇居然让你一个堂堂公主来伺候人，哎，还真是舍得啊，也不怕委屈了你。”

风寒锦小声道：“父皇说，能伺候云公子，是寒锦的福分。”

“哈哈哈，”云澈大笑一声：“你父皇实在是太客气了，看来明天我需要好好感谢他一番才行。说起来，我在来时的路上，曾听闻你们冰风帝国已经有了近十万年的历史，着实让人感叹啊。”

“冰风帝国立国至今，已有八万七千六百二十二年。”

风寒锦声音很小，带着紧张怯弱，却说出着无比精确的数字。

“……在这吟雪界历史上，应该算是很久的了吧？”云澈道。

“回云公子，”风寒锦乖巧的回答：“在吟雪界，冰风帝国的国力虽非最强，但就存在的时间而言，却是最久。吟雪历史上无数王朝起起落落，唯有我冰风帝国，屹立了五万年以上，而且距离第二个五万年，也已并不遥远。”

“哦？”云澈面露惊讶，随之惊叹道：“在我出身的那个世界，一个王朝能持续数千年便已极为罕见，八万多年，着实是太惊人了。看来，冰风帝国定然有着极大的国运。”

“如此强盛的国运，必定不是没有原因。你既然是冰风帝国的公主，应该知道如此强大的国运所在吧？比如……国脉，或者镇国圣物什么的，说来我听听。”云澈一副极为好奇的样子。

“这个……”风寒锦紧张的道：“奴婢平日都是待字闺中，从不过问国事，无法回答云公子的问题，请云公子恕罪。”

“哦……没关系，我就是随口一问。”云澈摆了摆手，然后一屁股坐在榻上，伸手摸了摸上面的冰蚕丝被：“这么舒服的床，看来今夜能睡个好觉了。”

“云公子若要休息的话……”风寒锦双手手指紧张无比的绞在一起，脸上也深深泛红，垂着头不敢看云澈：“让奴婢……服侍你洗……洗浴。”

“哦，不用了。”云澈横身躺下：“我从来不洗澡。”

“那……让奴婢服侍云公子宽衣。”

“也不用了，我睡觉从来不脱衣服。”云澈仰着头，闭上眼睛，随意的甩了甩手：“这里没什么事，你们下去吧。”

风寒锦神情复杂，也不知是失望还是松了一口气，她屈身而礼：“是……奴婢就在外面候着，随时听候云公子吩咐。”

“哦，等等！”云澈忽然又从床上起身，转目看了一眼外面，嘀咕道：“难得来一趟冰风帝国，这么早睡觉有点可惜啊。寒锦公主，要不你去把你寒逸皇兄喊来吧，让他带我游览游览冰风皇宫。”

“是，奴婢这就去。”

风寒锦出了冰仪宫，刚要给沐寒逸传音，却一眼看到沐寒逸正向这边走来。

她连忙迎了上去：“十三哥。”

“寒锦？”沐寒逸微讶：“你不是奉父皇之命在侍奉云澈师兄么，为什么会在外面？难道云澈师兄现在不在冰仪宫？”

“云公子现在就在冰仪宫中，不过他要我找十三哥过来，希望十三能带他游览皇城。”风寒锦回答道。

“哦，原来如此。”沐寒逸微微颔首：“那我们赶紧过去吧。”

“寒锦，你觉得云澈此人如何？”沐寒逸随口问道。

风寒锦想了想，轻声道：“这个……我和云公子并没有说上几句话，但感觉他很温和，明明身份那么尊贵，却一点都没有盛气凌人的样子。”

“呵呵，那是当然，若是品行不好，又怎么会被宗主选中呢。”沐寒逸笑了笑，很自然的接着道：“既然你和他说过话了，那么，他有没有问过你什么？”

说完，他又补充了一句：“若他有什么需求，无论如何都要满足他。”

“他并没有问什么……啊，他就是随口说了几句我们冰风帝国的历史，还问了一句国运的事。”风寒锦如实回答。虽贵为皇室公主，但她从小就接受着很严格的皇室教育，一直乖巧惯了。

“国运？”沐寒逸的眉头猛的一动。

沐寒逸音调的忽然变化让风寒锦侧目：“十三哥，怎么了？”

“哦，”沐寒逸笑了起来：“真是没想到，云澈师兄居然也会相信国运这种虚无缥缈的东西，真是让人意外啊，哈哈。”

沐寒逸与风寒锦一起来到冰仪宫，一见到云澈，便连忙赔罪：“云澈师兄，寒逸数年未归，琐事颇多，竟失陪如此之久，心中甚愧。”

“说过多次了，寒逸师弟不需要这么客气，”云澈毫不在意的笑道：“先前在外面随意转了一小会儿，冰风皇宫当真是美不胜收，比之我们下界的皇宫完全不可同日而语。此时想来，颇有些意犹未尽，就劳烦寒逸师兄再带我转转如何？”

“劳烦不敢当，荣幸之至。”

云澈和沐寒逸并肩走出冰仪宫，在漫步中共赏夜幕下的冰风皇宫。

神界与下界有着位面上的天壤之别，神界皇宫之恢弘，也自然远非云澈所熟悉的苍风皇宫或神凰皇宫可比。

云澈听着沐寒逸对皇宫各处的详细介绍，偶尔也会说起蓝极星的一些事，两人笑声不断，相谈甚欢，不知不觉间，就已走过了大半个皇宫。

“原来冰风帝国的寿命之久，在吟雪界历史上竟是首屈一指。八万多年的历史，着实让人惊叹啊。”

云澈一脸真诚的赞叹道：“看来，这庞大的冰风帝国，定然受天道恩赐，有强大的国运加身。”

“哦？”沐寒逸微笑道：“云澈师兄也相信‘气运’这种东西？”

“气运之说，无论人之气运，还是国之气运，怕是无人真正的完全相信，也无人真正的完全不信。就像没有人能说清究竟是命由天定，还是命由己定。”云澈慢条斯理的道。

“哈哈哈哈，”沐寒逸长笑一声，深以为然的点头：“云澈师兄说得好。在寒逸的认知里，气运这种东西，不可尽信，也不可不信。我冰风帝国能屹立如此之久，究其主因，其一是列祖先皇治国有道，冰风皇训第一条，便是要亲近于民，聚拢民心。若失民心，便是失了根基，再强盛的国力也会摇摇欲坠。得民心者得天下，永远不是一句空话。列祖先皇无一不是紧守此训，君心民心始终稳固，冰风也自然屹立不倒。”

云澈深深的看了沐寒逸一眼，随之道：“难道还有其二？”

“其二，”沐寒逸颇为神秘的微笑起来：“便是云澈师兄所言，或许是有颇大的国运庇佑。”

“哦？”云澈面露讶色：“难不成，这个皇城之下，有着一道灵脉？”

“并非如此，”沐寒逸摇头：“而是我冰风建国初期，便得到了一件天赐的镇国圣物。这件圣物伴随我冰风已有八万多年，冰风帝国屹立依旧，而那件圣物经历八万多年沧桑，却是毫无变化。如果这世上当真有国运存在的话，那么，便是这件镇国圣物，佑我冰风至今。”

“镇国圣物……居然有这样的东西？”云澈惊奇道：“不知这镇国圣物究竟是何圣物？能够经历八万年沧桑还毫无变化，绝对是非同寻常的奇物。”

“……”沐寒逸张了张口，明显在犹豫，随之又坦然道：“这件镇国圣物的存在并非是秘密，但世人只知我冰风拥有一件镇国圣物，却几乎无人知晓究竟是何圣物，这也算是我冰风皇室最大的秘密之一。不过，说予云澈师兄听当然无妨。只是，还请云澈师兄代为保密。”

“那是当然。”云澈点头。

“这件镇国圣物，是一枚麒麟角。”沐寒逸面色郑重的说出：“是太祖先皇在万丈冰原之下偶然寻得。在麒麟早已灭绝多年的当时，竟能寻得一枚麒麟角……还是极为完整的麒麟角，当真是不可思议的机缘奇迹。”

“麒麟……角？”云澈脚步停止，脸上再次露出深深的惊讶：“麒麟不是传说中的祥瑞之兽么？难道，它不是杜撰的，而是真的存在？”

“那是当然。”沐寒逸点头：“麒麟在东神域都灭绝已久，在下界也自然只会更早的灭绝，留下的也只有难辨真假的传说，所以云澈师兄会认为它是杜撰的并不奇怪。但麒麟的确是真实存在的，传闻在遥远的西神域，有麒麟一族因得到了远古神血，而存活至今。所以，若是有缘的话，云澈师兄说不定某天还能亲眼见到真正的麒麟。”

云澈怔了好一会儿，才带着满脸讶色缓缓点头：“天下之大，果然无奇不有。传说中的祥瑞之兽，居然真的存在。看来，我在下界的这二十多年，完全就是在坐井观天啊。”

“对了，不知这枚麒麟角现置于何处？我想亲眼瞻仰一番。”

云澈的语气还有神情，都透着深深的好奇和兴奋。

第1037章 佛心神脉

蓝极星，幻妖界。

“苓儿妹妹，快……快来！小姑妈她又昏倒了！”

传音玉中传来天下第七焦急的呼喊声，苏苓儿马上放下手中即将配好的药，急急的回道：“我马上就过去。”

天玄大陆，流云城中，萧门。萧泠汐安静的躺在自己最熟悉的软床上，她已经醒了过来，但脸上却蒙着一层虚弱。苏苓儿的小手拿捏着她的手腕，一会儿又将手指放在她的心口间，眉头一直微微蹙起着。

“苓儿，我没事的，可能就是小澈不在身边，有一些的不习惯。”

周围，萧烈等人都是一脸的紧张，萧泠汐却是浅笑，半开玩笑的宽慰着他们。

苏苓儿的收回手儿，然后转过身，向着萧烈他们微笑道：“放心好了，泠汐姐姐身体状况并没有什么大碍，就是有些单纯的虚弱而已。”

“泠汐她毕竟身负玄力，平日也从不会做什么伤元气的事，怎么会一次次的……”萧烈神情中带着些微的惶然，苏苓儿的话并没有平息他的紧张不安。

“嘻，以前我不相信相思成疾，但现在看泠汐姐姐的样子，不信也得信了。毕竟呢，泠汐姐姐和云澈哥哥从小一起长大，感情好得都让人嫉妒呢。”相比于萧烈的愁容，苏苓儿却是笑嘻嘻的：“泠汐姐姐，你放心好了，云澈哥哥根本不用五年，说不定明天就忽然回来了呢，要是看到你现在的样子，还不心疼死了。”

“爷爷，苓儿妹妹都这么说了，你就不要担心了。我也一直觉得小姑妈是思念成疾，要是我家云哥哥也抛下我们母子离开这么久，我说不定也会和小姑妈一样。”

天下第七说完，小声忿忿的嘀咕了一句说了已经好几百遍的话：“云大哥还真是没良心，居然真的舍得这么久不回来，肯定是那个叫什么……神界的地方遍地仙女，不舍得回来了。”

“大哥才不是那样的人。”萧云小声的为云澈辩解。

“我稍稍睡一会儿就好，真的不用担心了，也不要告诉雪児她们。”萧泠汐说话间，脸色也已比先前好了很多。

萧烈的脸色总算是舒缓了几分：“那好，你好好休息，天气寒了，最近就不要再出门了，澈儿的院子……”

“交给我来打扫好了。”苏苓儿马上接口道。

“嗯。”萧泠汐轻轻答应一声，恬静的闭上了眼睛。

走出萧泠汐的房间，苏苓儿脸上的微笑顿时消失，取而代之的是深深的忧绪。她通过传送阵离开流云城，回到幻妖界，然后直奔云家侧院，一进院子，便看到云谷迎面走来。

看着苏苓儿的神情，云谷停下了脚步：“那女娃娃又昏倒了？”

“嗯。”苏苓儿轻轻点头：“她的脉象也和之前一样，昏迷后的一段时间快的异常，是常人的十几倍，但又很快平复。这大半年以来，已经是第九次了。师父，连你也完全没有头绪吗？”

云谷摇了摇头：“虽不知其因，但并无恶果，也算是万幸了。”

苏苓儿已拜师云谷大半年，她听云谷说过，从百年前起，世上就没有他看不懂的脉象，唯独萧泠汐……

“她第一次异常昏迷，是在云澈哥哥离开的那天，说不定，真的是和云澈哥哥有关，若他回来，说不定……也就好了。”

苏苓儿低语着，然后仰起头来，看着无际的天空，似乎奢望着能看到那个魂牵梦萦的身影：“你们两个都要平安，千万不要出什么事。”

流云城，躺在床上的萧泠汐已经睡了过去，但睡得并不安宁。她的梦中，再次出现了那枚来自云澈的黑玉，以及那枚黑玉中折射出的，明明没有见过却全部认识的诡异文字……

每次昏迷之后，她都会做同样的梦。

她隐隐感觉到，自己一次次的异常昏迷，并不是在云澈离开之后，而是在见到了那块黑玉之后。

因为那枚黑玉，她的体内，抑或着是灵魂深处，似乎有某个深深沉睡的东西在被悄然的唤醒……

————————————————

沧云大陆，绝云崖下。

幽冥婆罗花绽放之后，会很快枯萎，然而，盛开在这里的幽冥婆罗花却似乎永不凋谢，庞大的花海，在黑暗的世界里铺洒着浓郁如梦幻的幽冥紫光。

有着亮银色长发的女孩静静的立于幽冥花海之中。浓郁到让人无法直视的紫光，却无法覆下她四色的瞳光，在湛紫色的世界里，点缀着彩色的星芒。

她漠然的看着远方，瞳眸的光彩异样的绮丽，却毫无情感的神采。

陪伴她的，唯有永不枯萎的幽冥花海，以及远方偶然传来的魔兽吼鸣。

长久的孤寂，是对生灵最残酷的折磨，尤其是对感情最为丰富的人类，无异于世间最大的酷刑。但，她却早已习惯。从她有意识、有记忆的那天，她面对的就只有黑暗、紫光与孤寂，或许已经几万年、几十万年、几百年前……

也或者……几千万年……

她不知自己为何而存在，只是单纯的存在着……

————————————

砰！！

乒！！

寒冰炸裂的声音震荡着云澈的耳膜，他的身影如幻影般游移，寒冰力量的余波扰乱着他的身体和攻击轨迹，但紧拧的眉头间却毫无慌乱，身体亦没有因此有所失衡，随着他又一次的刹那闪现，一道流星般的寒光擦身而过。

何为触觉？

如果说，灵觉的极致，是意识上的预知预判。

那么，触觉的极致，就是躯体的预知预判。

空气的细微流动、对方的灵觉和目光所向、眼神和玄气的刹那变化……远离之时，皆凭灵觉，而近体之时，触觉却可以先于灵觉！

这更像是一种无比奇妙，结合身体和灵魂的本能，无法修炼，甚至无法诠释与描绘，唯有领会和感悟。

当沐玄音的攻击总是能一次次击中他瞬身后的落点……连续数十次后，他终于在某一刹那，模模糊糊的触摸到了触觉的概念。

也是在同一天，他的断月拂影成功步入了“驻影”之境。

从那之后，他总算是摆脱了被沐玄音“秒杀”的局面，逐渐的，沐玄音出手的次数开始增多，一次……两次……三次……四次……

最多的一次，第六次出手，才将云澈击跪在地。

云澈数次瞬身，虽然有些狼狈，但已逼近到沐玄音五步之内，他目光一闪，劫天剑忽然脱手飞出……但同一个刹那，他左侧身体忽然传来一抹微妙的感觉，没有经过任何的思索，全身本能的翻转而去。

一声闷响，一股寒气从他身侧横扫而过，虽未正中，却是让他身体彻底失衡，与此同时，他的双臂也快速张开。

“封云锁日！！”

砰！！

云澈带着邪神屏障被抛飞出去，一道冰锥从他后方刺破虚空，又刺破了他的邪神屏障……云澈在最后的一瞬间堪堪避开了要害，但依然被狠狠刺入左肩。

冰锥直直卡入骨缝之中，然后猛然爆裂，暴走的寒气让他左半身瞬间失去知觉，歪着身体砸落在地，被他掷出的劫天剑也倒飞回来，落在了他的身侧。

云澈艰难的跪起，左侧身体逐渐恢复知觉，传来的是噩梦般的剧痛。云澈牙齿紧咬，但却在痛苦中露出满足的笑：“弟子……已经……可以接师尊七招了。”

“哼，你还差得远呢！”

严厉的冷语声中，沐玄音手指一点，一抹微小的蓝光顿时在云澈胸口炸开——瞬间，他全身经脉全部崩断。

而唯有沐玄音自己知道，她摧断云澈全身经脉所用的玄力，比之第一次，要多出了数十倍。

而断脉之下的痛苦，也同样是先前的数十倍。

云澈瞳孔骤缩，全身血管一下子全部暴起，每一道肌肤的纹理都完全的扭曲着。

这种来源自全身所有部位的极致痛苦在淬炼着云澈的触觉，又何尝不在锤炼着他的精神力。纵然如坠炼狱，全身在蜷缩中疯狂颤栗，但除了最初的一声闷哼，竟没再没出一丝的惨叫……亦没有像先前一样被活活痛晕过去。

沐玄音的眼眸中一道蓝光微闪而过，映照着云澈失色的瞳孔之中。

嗡——

云澈的脑海中顿时一片轰然，随之意识土崩瓦解，晕死过去。

“最后一次了，既已知何为触觉，就让你少受点痛苦吧。”

抓起云澈，沐玄音回到了圣殿中心。

而那汪水池之中，先前傲然绽放的九转佛心莲，九九八十一瓣佛心莲瓣，此时唯有最后一瓣。

把云澈丢入池中，玉指轻捻，最后的一枚佛心莲瓣飘入指间，晶莹如玉的根茎之上，唯剩玉色的莲叶。

再次开放，要在九千年后……也或者，再无盛开之期。

也最后的莲瓣覆于云澈的心口，手掌落在其上，沐玄音的眸光出现了些微的复杂。

这小子的领悟力，当真是天下无双。短短数月，便将断月拂影修至大成，冰凰封神典也到了“冰夷封神”之境。

触觉这等玄奥的存在，纵是那些天赋极高的玄者，也要在渡过神劫，成就神灵境，随着灵觉的蜕变而逐渐感悟，而他……短短三个月便能领会到如此程度。

可惜他是出身下界，若是生于吟雪界，怕是此时，早已名动神界。

蓝色霞光耀满圣殿，在沐玄音的神主之力和佛心莲瓣的力量之下，开始了对云澈的最后一次淬脉，它被沐玄音第八十一次强行震断的经脉在蓝光交错的中重组、融合，速度，无比的缓慢，但每一道经脉所释放出的光芒，纵然透过身体，亦呈现着惊人的明亮。

龙神之髓，让云澈的骨骼坚韧到极致，让他的龙神血脉也一直在不断的浓郁着。而今日，他的全身经脉，也在沐玄音残酷的方式下，在九转佛心莲无比神秘的力量之下，完成了彻彻底底的蜕变。

云澈醒来时，人已在冥寒天池之中，他醒来的第一时间，便感觉到了全身经脉的巨大变化。

他连忙凝神内视，他的经脉比之三个月前粗壮了数倍，每一道经脉已完全失去了先前的形态，变得晶莹剔透，像是最无瑕的冰晶雕琢而成，铺满着他身体的每一个角落。

意念一动，玄气流转之下，陡然释放而出的速度，竟快到了连早有心理准备的他都大吃一惊。

“这真是的……我的经脉？”感受着玄气在经脉中的流转，云澈兀自有些不敢相信的自言自语着。

内心兴奋和难以置信间，云澈抓起劫天剑，眉头一横，一声大吼：

“滅天绝地！”

玄气在沸腾中狂暴，作为邪神第三式，滅天绝地的消耗极大，炼狱状态下，他纵然精神足够集中，也要近两息的玄力凝聚，但这次，仅仅半息，毁灭之力便已蓄势待发，随着劫天剑的挥舞而猛烈爆发。

轰！！！

一声轰鸣震荡得冥寒天池波澜四起，但紧随之后，第二个“滅天绝地”已然挥出……

轰！！！

临近的池面直接炸开，飞洒的天池池水淋落在了云澈的身上。云澈双手抓着劫天剑，整个人定在了空中，眼神剧烈的晃荡着。

“滅天绝地”虽然威力巨大，但他动用的频率并不高，因为其凝力时间太长，极易自露破绽，而且轰出之后会有一段相当长时间的力量亏空，若是没有击中，或是被对方挡下，后果无疑极为严重。

但现在，他不过是举剑之间，便已凝力完毕，全力轰出之后，玄力几乎是刹那之间便再度涌上，第二记滅天绝地不但紧随其后，而且威力丝毫不弱第一剑……

这是一种神奇如梦幻，他曾经想都不曾想过的感觉与状态。

他的玄力，如今依旧是神元境一级，毫无进境。

但在经脉的蜕变之下，他清楚无比的感觉到，比之三个月前的自己，他已经站在了另外一个截然不同的领域。

现在的自己要战胜一个月前相同玄力的自己，简直易如反掌！

——————————————

【恭喜人民币玩家云澈获得外挂：天秤珠。】

nt

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第1038章 致命大祸

今日之前，他已和沐玄音交手八十次，也被以相同方法淬脉八十次，但先前，他每日感觉到的是经脉的愈加强大，而今日，则是彻彻底底的蜕变。

虽然只是一片佛心莲瓣之差，但残缺与九转大圆满，完全就是天壤之别。

“喝！”

云澈大吼一声，直接强开“轰天”，随着他身上玄气的爆炸，骨骼、皮肉感受到的重压依旧，但先前总是最先承受不住而逐渐崩裂的经脉却是稳若金汤。

由于他还不足以完全驾驭轰天之境，每次强行开启，最大的感觉就是强烈的暴躁与失控感，但此时，力量灌满全身，可以肆意释放的感觉从未如此的真切清晰。虽然，这并不会延长他维持轰天状态的时间，但可以让他将这极限状态下的威力发挥到极致。

享受和适应着如今的经脉，很快，云澈便达到极限，解除轰天状态，玄气和心神都快速的平静了下来。他端坐在地，闭上眼睛，缓慢回想着这几个月和沐玄音的交手。

虽然，沐玄音每次只是短短几次出手，但她每次攻击，都绝非信手而出，而是有着特别的用意。

在冥思之中，数个时辰不知不觉的过去。云澈稍稍睁开眼睛，双手握紧，低念道：“好……明天，一定要赢师尊一次！”

————————————

圣殿之前，冰雪封天。

沐玄音和云澈沐雪而立，沐玄音一如先前，而云澈因为经脉的蜕变，身上所散发的玄力气息则有了微妙的变化。

“师尊……弟子得罪！”

先前，都是沐玄音开口之后，他才会小心出手。

而今天，却是主动开口，猝然出手。

如果说他数月之前的经脉只是溪流的话，那么此刻，流转玄气的经脉便如道道洪流，虽然玄气总量、强度没有任何变化，但运转速度却根本不可同日而语。

几乎感觉不到玄气的凝聚和释放，云澈已飞射而出，快若幻影，直逼沐玄音。和曾经的小心翼翼的不同，他出手刹那的眼神却是透着一往无前的凶狠与寒芒。

因为今天，他的目标完全变更。

沐玄音当初说过，除了抵御住她的十次出手，碰触到她，或者将她哪怕只是稍稍逼退，也算他胜。今日之前，后者他万万不敢想，但现在，他却有了这样的“雄心”——不是单纯的为了胜，同时为了向沐玄音证明，他能够对得起她所赐的佛心神脉！

今晨在到来圣殿之前，他早已想好了如何完成这次的“奇袭”，

玄力未变，但云澈的速度却明显的胜过先前。沐玄音安静如初，手指轻拂，漫天风雪忽然变向，猛烈卷向云澈。

“封云锁日！”

张开邪神屏障需要极大的消耗，因而会在之后有短时间的玄力难继，但这一次，在邪神屏障张开后的刹那，云澈便忽然瞬身，随着冰影的闪现，他已出现在了沐玄音的后方，卷向他的风雪全部被邪神屏障隔绝在外，他的手掌如闪电般推向沐玄音。

呼！

忽然间，云澈的眼前一片苍白。

浓郁到极致的冰雾弥漫了云澈的整个视野，抑或着整个世界。云澈视线中的一切都完全消失不见，以他远超常人的目力，目光却无法贯穿冰雾一丝一毫，甚至看不到自己的胸口和双手。

而这可怕到不可思议的冰雾封锁的又岂止是视觉。他的灵觉也被完全隔断……明明上一个瞬间，他距离沐玄音只有不到五步之距，但冰雾之下，他却完全失去了沐玄音的气息和方位，就连方向，甚至哪是天，哪是地，都已根本无法辨识。

一瞬间隔绝视觉与灵觉，就像是忽然被置入了另外一个世界，这可怕的能力完全超出了云澈的认知。

虽刹那惊然，但云澈心神却是冷醒无比，微一咬牙，身上龙影乍现，释放出一声惊天骇地的咆哮。

龙魂领域！

他奇袭的最大依仗，不是刚刚成就的佛心神脉，而是龙魂领域！

他的精神力比之沐玄音，相差的何止是一个次元。但，龙神之魂毕竟有着层面上的压制，他不敢奢望对沐玄音能有什么实质性的影响……但，哪怕只是一个瞬间的干扰，在他成功近身的情况下，便足以有少许成功的可能！

而这种“奇袭”，当然只能使用一次……沐玄音毫无灵魂防备的第一次。

龙神之吼震荡天地，将云澈困于冰雾中的沐玄音动作顿时一滞，寒星般的双目出现了刹那的恍然。

虽然只是刹那……但，这却是以神元境之身，对一个拥有神主境至高存在造成的压制。或许普天之下，乃至整个混沌之中，唯有龙魂领域方有做到的些微可能。

冰雾的气息猛的一缓，亦没有来自沐玄音的攻击紧随而至，云澈意识到或许已经成功，但苍白的世界里，他依旧辨不清方向和气息，但这唯有一次，转瞬即逝的机会容不得他有半点的犹豫。

凭着自己的感觉，他的身体爆射而出，手掌直抓前方。

从云澈张开邪神屏障，到他被困入冰雾，再到他释放龙魂领域后猝然出手……这一切，都不过是发生在瞬息之间。

沐玄音虽然是将自身玄力压制至神魂境，但她和云澈的交手，节奏从来都是快如电光火石……以锤炼云澈的触觉。

冰冷的触感，顿时从云澈抓出的手掌上传来，云澈顿时欣喜若狂……但这种欣喜刚刚生出，便在下一个瞬间陡然化作惊恐。

因为冰冷的触感之后，他的整只手掌满满的陷入了一团腴沃的柔软之中。

他循着感觉孤注一掷的出手，冲力自然极大，手中之物如凝脂酥酪般绵软，又格外的肥腴硕大，从手掌到五指，都完完整整的陷入其中——而且陷的极深，张开的五指间似有雪脂被满满的挤溢出来，掌心，清晰的感觉到了一抹浮凸。

“~！@#￥%……”

云澈瞬间明白自己抓到了什么，全身的汗毛瞬间炸了起来，心脏都吓得直接停滞，手忙脚乱的调转玄力，整个人像是被一脚踢出去的皮球，远远的倒翻回去……再简单不过的动作，却是狼狈不堪。

随着云澈手掌的离开，沐玄音胸前雪浪翻滚，足足颤抖了好一会儿才安静下来。而云澈却没有看到这足以让任何男人血脉偾张的风景，他已远远的跪在地上，头部深深垂下，全身的每一个毛孔都死死的瑟缩了起来。

“师尊……弟子……不是……有意的……”

他艰难的说完，便再也说不出一句话来。

怎……怎……怎么会这样……嘶……我明明瞬身到了她的身后……怎么会……

许久，他都没有等到沐玄音的声音，整个世界都没有了一丝声音……漫天风雪，在这一刻完全的停滞。

光线暗了下来，苍穹，仿佛在缓缓的沉下。

云澈全身一动不敢动……也根本无法动弹。他已经无法呼吸，就连心脏也彻底停滞了跳动。他唯一能感觉到的，就是世界在变得越来越寒冷，越来越刺骨……

以他的水灵邪体，世上本该没有能让他感觉到“刺骨”的寒气。但，他很清楚，这让他全身如坠冰狱的感觉……分明是杀气！

他曾承受过沐玄音的怒气，但从未感受过她的杀气——纵然当初的火如烈，她也仅仅只是怒气。因为这世上，根本没有多少东西配让她生出真正的杀机。

更不要说，强烈如现在的杀机！

云澈这辈子所见过的，最可怕的杀气！

哪怕沐玄音怒骂，或者直接出手将他重伤，他都能稍微松口气。但，这可怕的沉默，可怕的杀机，让他知道这次……彻底的死定了……

在吟雪界，她是至高无上的大界王，是冰凰神宗的总宗主，无人敢惹，无人敢逆，就连一个能和她勉强相提并论的人都不存在。她不仅仅是吟雪界当今第一人，甚至是吟雪界纵观古今的亘古第一人。

在她的眼中，或许除了她的妹妹沐冰云，皆为卑民。又有谁敢亵渎她……谁能亵渎她？

就连敢用目光多她一眼的人，基本都不存在，她不要说身躯。就连衣角，她都未曾被任何男人碰触过。而今，却被云澈……污染了她比世间最神圣的雪莲还要无暇的冰洁！

这是千死万死九族尽诛都难赎之罪！

叮……

可怕无比的沉默之中，沐玄音的指尖，冰冷的凝结起一枚湛蓝色的冰晶。而她看似平静的眼眸，透着足以让星空都冻结的极致幽寒。

这枚冰晶的气息，让云澈全身再次一僵。

平时对云澈出手，她的玄力都压制至冰魂境，纵然正面击中，也断然不会致命。

但这枚小巧的冰晶，那可怕的气息，足以让云澈死上千万次。

“……”云澈嘴唇嗡动，他想要求饶，但僵硬的身体却已无法发出声音。逃？那更是绝无可能的事。这是来自沐玄音，来自一个绝世神主的杀意，云澈何止是身体无法动弹，就连视线和意识都早已变得模糊。

若就此下去，沐玄音都不需要出手，只凭这恐怖绝伦的杀意，就足以云澈就此横死。

我还没有找到茉莉……我答应彩衣她们会完好的回去……可是……虽是无心，但闯下的祸太大……而且是没有任何办法逆转挽回的大祸……这一下……是真的非死不可了……

可怕的幽寂之中，沐玄音的手缓缓抬起，悬浮在指尖的冰晶闪烁着来自地狱的寒光。

“你——该——死！”

沐玄音终于发出声音，每一个字，比她指尖的恐怖冰晶还要冷彻锥心。

“……”用尽全身力气深深的吸了一口气，云澈认命的闭上眼睛。

——————————

nt

请记住本书首发域名：。乐文手机版更新最快网址：

第1051章 火烨

“真是难以形容的壮观啊。”云澈目视前方，深深的感叹道，一身雪衣，甚至他的一双瞳孔，都已被映成深邃的赤红色。

火破云看了云澈一眼，惊疑道：“云兄弟，你……难道不觉得不适吗？”

“还好。”

哪怕是初入神道的炎神弟子，在此处都会难以长久承受，而云澈的样子，岂止是“还好”，面色如常，呼吸平稳，身上都没有护身玄气在运转。

但想到云澈当初以寒冰将他的九阳天怒都完全隔绝，他又心中释然：“这等神迹，也唯有远古真神之力方能铸就。真神……难以想象神之力该是何等的强大。”

“师尊他们一直坚信葬神火狱的底部一定有着远古真神的遗留之物，若能寻得，极有可能会让我们炎神界再上一层。但……”火破云摇头：“真神遗迹，又岂是凡人所能驾驭。其实师尊他们早就知晓，火狱之底，终究只能是不可求的奢望，除非葬神火狱有熄灭的一天。只是那样的话……”

火破云没有说下去，其意不言而喻。

云澈一时默然，他想到了冥寒天池之底的冰凰。

那竟是远古冰凰残留下来的本体！

若此事传出，足以剧烈震动整个神界。

这葬神火狱比之冥寒天池要大了数万倍，其所蕴含的力量也自然远胜冥寒天池。它的底部，又会隐藏着什么……

会不会有什么能让自己玄力一飞冲天的大机缘！

云澈的双手缓缓攥起……好，一定要找个机会深入葬神火狱！以我万火不侵的体质，到达底部完全轻而易举。

只不过，一来不能太过引起炎神界的注意，二来……火破云刚才说了，这个位置应该靠近远古虬龙的巢穴。以远古虬龙的强大，加之气息和葬神火狱相融，那么它在葬神火狱之中的灵觉范围必然极其之广，贸然潜下，万一被它察觉……一万条命也死透了。

那么，最佳的时机……就是远古虬龙浮出火狱，师尊和它交战之时！

这个时间，炎神界的人都在关注猎杀虬龙之事，不会有人关注他的去向，潜入火狱也不会有遭遇远古虬龙的危险。

“云兄弟，你在想什么？”看到云澈似在沉思，火破云随口问道。

云澈也颇为随意的道：“我在想，这只远古虬龙倒也有些可怜，从来没做过什么坏事，都从未走出过葬神火狱，却常年被打打杀杀的。这么一想，我们简直都是恶人啊。”

“哈哈哈哈，”火破云笑了起来：“的确如此，不过就玄道法则而言，它的存在便是罪，而实力，便是法则。”

“此话不错。”云澈点了点头：“话说回来，那只远古虬龙有多大？会不会是身长万丈……或者万里？”

“不不不，”火破云马上摇头：“说出来或许会让云兄弟意外，据师尊所言，那只远古虬龙虽有着至少数十万年的寿元，但其体长，连其龙尾在内，也不过三十丈而已。”

“三十丈？”云澈果然大为意外：“才三十丈？”

虽说不能单依体型判别实力，但，一个百万里葬神火狱孕生，有着至少数十万年寿元，有着神主境界力量的恐怖虬龙，体长居然才三十丈……也着实太不科学了。

若说它是身长万里，一出现便遮天蔽日，天地无光，云澈反而不会这么惊讶。

“呃，虽然体型很小，但它的实力却是真的无比恐怖。就连我师尊那么强的人，别说和它交战，连靠近它都根本不可能。能和它一战的，也唯有令师尊了。”

火破云说话间，他右肩上的一枚赤金铭玉忽然闪烁起了急促的金芒，他连忙伸手，覆在了铭玉之上，随之，他的脸色大变，一声惊喊脱口而出：“什么！？”

云澈迅速侧首：“破云兄，发生什么事了？”

“是……是火烨师兄，他……他好像……快不行了。”

火烨？

云澈忽然想起，火如烈匆忙离开前，喊过一生“烨儿”，难道……

“不行！我必须马上回去一趟，如果炎烨师兄真的……真的不测的话，师尊一定会发疯。眼下又是大事当前，或许，就只有我能劝住师尊了。”

声音未落，火破云已火速回身，疾飞而去。

“等等，我和一起去。”

火破云心急火燎间，已来不及说什么，直接一手带过云澈，以近乎十倍于来时的速度极速飞回。

火烨是火如烈的第一个儿子，因火如烈之后修炼时急于求成，遭到金乌炎剧烈反噬，导致不能人道，火烨也就成为了他唯一的儿子。

而火烨尚未能留后，便被沐玄音无意重伤。他自身负有金乌血脉，又是修炼的金乌焚世录，极为怕冰，直接被伤得全身机能尽废，能苟延残喘到今天，已可谓是奇迹，亦可以看得出来火如烈是多么的不想他死。

毕竟，是他唯一的后人。他若死了，便也代表他这一脉彻底的断了。

支撑了这么多年，耗费了不知多少的续命丹药，火烨也终归到了极限，这段时间他的状况急剧恶化，火如烈不放心之下，纵然到来葬神火狱区域，依然是把他带在身边。

“滚！全部滚出去！滚！！”

“烨儿……烨儿！！”

暴躁、失控又带着无尽痛苦悲哀的声音如惊雷般遥遥传来，火破云全身一紧，速度再度加快，很快，视线中出现了一间临时筑起的房屋，房屋周围有着数层玄阵。为虬龙而来到此处的玄者自然不会需要什么房屋，它的存在，只为了火如烈的儿子火烨。

房屋周围，已围上了十几个人影，从他们的穿着上看，都是金乌宗的人。

火破云疾飞而下，一眼看到火破云，下方的人都是微露喜色，一个老者急声道：“破云，快！快去劝住你师尊！”

火破云来不及回答，直冲入屋中。云澈稍稍犹豫了一下，紧随其后。金乌宗的人愕然之下，都没来得及伸手阻拦。

进入屋中，各色玄光和浓郁的气息扑面而至。云澈一眼看到，一个面如白纸，面相苍老干涩的人正虚软的躺在那里，他的眼睛是睁开着的，却一动不动，甚至看不到瞳孔的存在，身上，几乎没有一丝一毫的气息，任谁看到，都会直接断定这是个死人。

他的身下，铺着一层厚厚的玄晶。这些玄晶颜色各异，但都释放着极为高等的气息，显然，是为了给他续命之用。

火如烈跪在那里，头深深的埋下，全身颤栗，气喘如牛，气息更是混乱到极点，脸上甚至已是热泪纵横。

火烨的状态让火破云心中大惊，虽然这一天早晚会来临，但偏偏在这个时候……

“是谁让你们进来的……滚！滚出去！”火如烈一声暴吼，声音已是完全嘶哑，带着深深的痛苦和绝望。

“师尊，是我！”火破云连忙向前，想要将他扶起：“火烨师兄那么坚强，他一定会没事的……师尊，你先冷静下来，他一定会没事的。”

他不知道该怎么安慰此时的火如烈，只能极力的说着苍白的话。

火破云的声音让火如烈身体的颤抖稍稍缓和，他没有再大吼，深深俯下的头也没有抬起，口中，发出了悲戚的呜咽：“没救了……我的烨儿……已经没救了……我火如烈……就要没有儿子了……”

源自灵魂的悲伤感染着这里的每一丝气息，此刻的火如烈不再是威凌全界的金乌宗主，而是一个陷入无尽悲苦与绝望的父亲。

火破云在火如烈身边跪下，轻声道：“师尊对破云恩重如山，如若生父。师尊就算没有了火烨师兄……只要师尊不弃，破云愿一生陪伴师尊左右。”

“好……好云儿……”火如烈轻喃一声，这些年来，对随时可能丧子的火如烈而言，火破云成了他最大的精神支撑。

云澈的玄气外放，快速扫过火烨的躯体，眉头深深沉下……火烨的状况何其是凄惨，全身经脉、玄脉、血管、脏器……全都是一塌糊涂，不仅毁的不能再毁，而且早已全部淤结在一起，简直惨不堪言，带给云澈的感觉，就像是一截干枯了很久，却依然强行活着的枯木。

而他体内最强烈的，却是多达数十种的各种灵药气息，就是这些灵药，以及各种上等玄晶，死死的吊着火烨最后的一丝命气。

但，这种状态下纵然活着，也是生不如死，还不如早些解脱的好。

而火烨却是一直坚持到了现在……恐怕，支撑他的不是求生欲，而是怕火如烈因他的死而崩溃。

虽全身皆残，但这个火烨，却也是个极为硬气，让人赞叹的人啊，倒也无愧是金乌少主。

“火宗主，破云兄，你们先出去，我有办法救他。”云澈开口道。

火如烈猛的抬头，沉浸在巨大痛苦之下，他竟是直到现在才发现云澈的存在，看到云澈那一身冰凰雪衣，他瞬间双目喷火，爆吼道：“谁让你进来的！滚！滚！！”

云澈面不改色：“我再说一遍，我有办法救他。不想让他死，你们就赶紧出去！”

“你放屁！”火如烈缓缓站起，全身玄气乱窜：“我的烨儿，就是因为你们冰凰神宗才变成这个样子，你，你居然还敢……”

“师尊！”火破云连忙挡在火如烈身前，急声道：“云兄弟是说他要救火烨师兄。”

“救？怎么救？怎么救！！”火如烈悲声嚎叫：“早在千年前，烨儿就……就已经没救了，这些年，我花了多少的代价，才为烨儿续命到今天。现在……现在已经彻底没有办法了，就凭他……”

“就凭我怎么样？我既然敢说出刚才的话，不是想救他，难道还是想害他不成？”云澈伸手一指状若死人的火烨，沉声道：“就他现在这个样子，我还能怎么害他？”

狠狠一句话，说的火如烈愣住。

“他现在只剩最后一口气，随时就会死的彻彻底底。你要是真的不想让他死，这种状况下，哪怕是你不共戴天的仇人，或者一个路过的乞丐说能救他，他也只能信，必须信，没有任何拒绝质疑的理由！当然，若是你压根就不想让他活了……那当我没说！”

云澈说完，转身便走。

“云兄弟！”火破云大喊一声，快步向前挡在云澈前方，向火如烈急声道：“师尊！云兄弟绝非信口开河之人，他既然敢说出那样的话，一定就有相当的把握。云兄弟说的没错，火烨师兄已经如此……已经没有更坏的结果，再小再小的希望，也没有理由拒绝。”

火如烈深深喘了几口粗气，身体依旧颤抖不止：“好……好，云小子，你说得对……好……不管你说的是真是假，哪怕你能为烨儿多续命几日，或几个时辰，我火如烈……”

“时间紧迫，不必多言，赶紧出去！在我出来之前，任何人都不得进来！也不得用灵觉探视！”云澈来到火烨身前，用命令的语气道。

“师尊，我们先出去吧，我相信云兄弟。”火破云道。

火如烈深吸一口气，一咬牙，拉着火破云转身离开，然后紧封房门。

第1054章 虬龙现身

火如烬和火燃空一动不动，身体像是被定死在了那里。火如烬嘴唇微微开合，似乎极力的想要说什么，但许久都无法发出一丝声音。

两人额头上顷刻间汗水遍布……每一滴都冰冷彻心。

其实，云澈说的半点都没错，火如烬和火燃空对冰凰神宗有着很深的积怨，但也只敢在云澈面前发泄，真要当着沐玄音的面，就算再给他们十个胆子，也绝不敢说出那样的话，估计连半点不敬都不敢表现出来。

毕竟，当年因为沐冰云之事，沐玄音血洗金乌宗，还毁掉了炎神界所有下属星界……火如烈除了完全失智之下暗算沐冰云之外，整整千年都只能忍气吞声，宗主尚且如此，何况宗中他人。

当年被沐玄音怒杀的人中，自然少不了火如烬和火燃空的弟子或旁亲，但沐玄音实力摆在那里，他们只能憋着……憋了一千多年，今日终于亲身见到个沐玄音的亲传弟子，还是在他们炎神界地盘上，当然要就此发泄一番。

毕竟，逞口舌之快，放狠话谁不会……但若说到对云澈动手，他们也绝对没有这样的胆量，这两人好歹是金乌宗的长老级人物，还不至于愚蠢鲁莽到如此地步——何况关系到炎神界未来的大事就在眼前。

所以，云澈也完全敢于毫不留情的回骂。

但……被沐玄音撞见，那性质就完全不同了。

方才在云澈面前威风狂傲，满口义愤的火如烬和火燃空在看到沐玄音的那一刹那，几乎瞬间魂飞魄散，肝胆欲裂。

身为金乌宗的长老级人物，他们当然绝对不是胆小之人，但……那可是沐玄音。

以他们所在的层次，更为清楚沐玄音的实力是何等恐怖，而她的性情更是无情绝情到极点……是他们毕生所遇最可怕，最不可招惹的人。

云澈嘴角连抽，想说话又不敢说，只能在心中暗叹……叫你们装逼，这下神仙都救不了你们。

只是……眼下还是在炎神界，又有猎杀远古虬龙的大事，师尊若是真的就此重创、甚至杀了这两个人，一旦事态就此激化恶化……对两界都有弊无利。

“吟雪……界王……”火破云大着胆子向前，几乎是凝聚毕生全部胆量想要为他们求情。

但他话音刚出口，一股寒风便卷起在灼热的大地上。

砰！！！

蓝光骤闪，冰晶炸裂。被烧灼了无数年的空间在一瞬间被驱散所有灼热，蔓开了无尽冰寒。惊恐的惨叫中，两大金乌宗长老像是被捆起来的稻草，在炸裂的寒冰中横飞了出去，一直飞出了极远才重重砸地，但却没有站起，而是蜷缩着四肢趴伏在那里，全身如抖筛子般战栗着。

一瞬间入体的寒气，任凭他们如何运转玄力，都无法驱散。他们第一次知道冰冷居然可以如此的可怕，就像是全身从外到内，每一个细胞都被扎入了冰冷的毒刺，这种痛苦，超过他们所知道的最残忍的酷刑，他们像是两只垂死的幼虫，全身每一个部位都在蜷缩中疯狂颤抖，求生不得，求死不能。

“求……求吟雪界王手下留情！”火破云惊骇欲绝。火如烬和火燃空不但是金乌宗正式长老，而且还是排位第八和第十七的长老！放在整个神界，都是极高位面的存在……但在沐玄音面前，竟是如此的不堪一击。

沐玄音根本毫不理会火破云，身影一晃，再次瞬身至了火如烬和火燃空的旁边，重复在对两人而言比噩梦还要可怕的声音：“把刚才的话，再说一遍。”

火如烬颤颤巍巍的抬起被冻到几乎完全失去知觉的右臂，口中发出凄惨无比的声音：“饶……命……”

冰火相克，而当实力碾压时，这种克制便会倍增。身负金乌血脉，修炼纯粹火系玄功的人被极强的寒气浸体，那绝不止是痛苦那么简单。时间稍长，必会对其玄脉造成不可挽回的重创。

这对任何玄者而言，都是最为恐惧之事。

“哈哈哈哈，哈哈哈哈……嗯？？”

一阵肆意的大笑声隔着很远的距离传来，似是忽然感觉到了气息不对，这个笑声戛然而止，随之一股强大的气息暴风般逼近，如横跨空间，转瞬之间便到了身前。

“师尊！”火破云惊喜出声。

现身的火如烈脸上笑状未退，似乎大笑的过于厉害，嘴巴都有点笑歪了，他扫了一眼地上的两人，愣是好一会儿才认出这两个蜷在地上惨不忍睹的人竟是火如烬和火燃空，顿时笑意僵住，迅速冲了过去，燃烧的金乌炎快速将两人覆盖，为他们驱散着身上的寒气，同时皱眉回首道：“这是怎么回事？”

火破云火速向前，以最快的速度道：“没……没什么大事，刚刚二位长老在言语上稍有偏颇，被吟雪界王稍加惩戒，已经没事了，真的没事了。”

火如烈好歹是活了一万多年的人，瞬间想明白了缘由。火如烬和火燃空的性子他知道的清清楚楚，再给他们一百个胆子也不敢当着沐玄音“言语偏颇”，定然是看到云澈后控制不住撒气，结果被沐玄音给撞见了。

这两个不成器的家伙……也是倒霉。

在火如烈雄厚的金乌炎力下，火如烬和火燃空身上的寒气很快被驱散，他们颤巍巍的站起，还未说话，火如烈已是一脚踹在了火如烬的肚子上，火如烬寒气刚退，正全身酥麻，被这一脚直踹出了几十丈远，脸部着地，半天没有站起。

“混账东西！吟雪界王可是我们炎神界好不容易请来的贵客，你们身为宗门长老，竟然敢言语不敬，是不是活的不耐烦了！”

火破云：“……”

云澈：“……”

沐玄音：“？？”

不止是被踹飞的火如烬，火燃空也瞬间懵逼……全宗门上下，最恨沐玄音的人绝对是火如烈，恨不能一天骂上三百遍……这，这是火如烈说出来的话？

“宗……宗主，”明显感觉到哪里不对劲，火燃空胆颤心惊的道：“我们……绝对不敢对吟雪界王不敬，我们只是……只是和那姓云的小子……”

砰！！

火燃空话音未落，已被火如烈一脚踹在屁股上，像个皮球一样横飞出去，和火如烬一样摔了个狗吃屎，身后传来火如烈震天的怒骂声：“什么姓云的小子！你叫谁姓云的小子！？云贤侄是吟雪界王的亲传弟子，同样是我们炎神界的贵客，你这是什么狗屁称呼！你爹娘没教过你待客之道么！”

火破云：“……”

云澈：“……”

沐玄音：“？？？”

“宗主，我……我们……”火如烬艰难的爬起来，才刚一开口，狠狠的一脚又踹在了他的后背上，踹的他再次翻滚着飞了出去。

“还想狡辩？你你你哪来的胆子！”

砰！！

“不是让他们监守火狱么！谁特么让你们擅自回来的！”

砰！！

“看什么看，还不赶紧给我滚回去！”

砰！！

“居然敢对贵客不敬，丢人都丢到吟雪界去了！！”

砰！！

“这次的事比天还大，你们却敢给老子找事，要是出了什么岔子，老子非宰了你们不可！”

砰！！

“老子今天好好的心情都让你们给败坏了！”

砰！！

“谁让你们站起来的！赶紧滚！滚！滚！”

砰！！

砰！！

砰……

火如烈本就嗓门奇高，一声声怒骂简直震天的响，而他两脚踹出的声响更是像打雷一样，堂堂两大金乌宗长老，像是两个皮球般，被火如烈连续十几脚，直踹出了几十里之外，末了，火如烈还回身大吼道：“吟雪界王，对不住，对不住哈。等这次的事完了，我再让他们两个单独给你赔罪……对不住对不住。”

沐玄音：“？？？？？”

火破云嘴巴大张，许久才慢慢合上，随之喉咙重重的“咕嘟”了一下。

云澈却是暗松一口气……火如烈这是救了那俩人啊，不然以师尊的性子，火如烬和火燃空不死也要掉半条命。

沐玄音忽然转头，目视云澈：“这是怎么回事？”

火如烈刚才的样子，何止是反常，简直像是换了一个人。

“这个……”云澈只能老老实实交代：“弟子方才……用在下界时学到的医术救了火烨，只要再医两次，火烨用不了几年，就可以痊愈。”

沐玄音的目光一时定在了云澈的脸上……火烨的伤有多重，她清清楚楚。在千年前便无法可救，苟延千年，更是神仙难救……又岂是医术可医。

“多管闲事！”她冷然而言，身影转过的瞬间，已如消散的冰灵般瞬间消失。

“啊……师尊！！”云澈连忙出声，却已完全来不及，只能无奈的垂下手来。他还想和沐玄音说“黑琊界”可能买到木灵珠的事。

沐玄音离开，火破云紧绷的神经和身体才总算松弛了下来，连续十几次粗重的大喘气后，才心有余悸的道：“云兄弟，你师尊的气势……好可怕。”

“呃……嗯。”云澈点头。他第一次面对沐玄音怒意的时候，也如火破云这般，但后来就……

——————————

接下来的两天，云澈每天会按时为火烨疗愈一次，第二天之后，火烨的意识、言语已是格外清醒，甚至已经可以坐起来很长一段时间。

而在第三天完成时，火烨的脸色，已现出了明显的红润，双目也清亮了许多……至少，再也看不到半点先前的死气。

“不愧是火宗主的儿子，拥有最纯正金乌血脉的人，烨兄恢复的程度还要远比我预想的好很多，这样的话，说不定用不了三年，不到两年的时间就有可能痊愈。”云澈微笑道。

火烨看着云澈，目中微闪泪光：“云兄弟，大恩不言谢，看来我前世定是十世善人，这一世才能遇到云兄弟这等贵人。”

“哈哈哈哈！”火如烈开怀大笑：“烨儿，想谢还不简单，先把身体养好，之后想怎么报答就怎么报答。”

说完，他一转头，直盯着云澈：“你救的不仅仅是烨儿的命，还救了我们这一脉！这个恩情……哎，大的实在是让我头疼啊，我这几天想破脑袋，都想不出该怎么报答。这样，你来说，无论你想要什么，或者要我火如烈做什么，尽管说！我火如烈要是皱半下眉头，我就不姓火！”

云澈缓缓摇头，真诚道：“晚辈还是先前那句话，不求火宗主任何报答，只求不再记怨我师尊。”

“……”他们的正上方，遥远的上空，默然注视着下方的沐玄音眸光轻然而动，出现了些微的复杂。

但下一瞬间，她的眉头忽然一沉，目光陡然转向了南方。

“终于出来了。”

她低吟一声，手掌一抓，身上的传音玉被她瞬间粉碎。前方空间也被撕开了一道长长的裂痕。

她身体穿过裂痕，直赴火浪燃天的南方。

第1057章 惊恐发现

“云兄弟，我带你去火烨师兄那里吧。”火破云连忙道，同时心中暗叹：不愧是云兄弟，元素驾驭能力果然让人叹为观止，神元境界，还是修的冰系玄功居然可以在这里停留了近半个时辰。那些神元境的炎神弟子都绝对无法坚持这么久。

“你看我，居然把这茬给忘了。破云，你便带云小子去休整一会儿。”火如烈也赶忙道。

“不必了。”云澈抹了下额头上的热汗，摆手道：“破云兄，这么重要的事，纵是稍有错过都会是无法弥补的遗憾。而且我不过是远离休息一会儿而已，又不是什么大事，哪里需要人作陪。”

一边说着，云澈已经喘着粗气快步离开：“破云兄，我过会儿再过来。”

“啊……好。”火破云脚步下意识的前挪，想了想云澈的话，总算没跟上去。

神主之战在前，任何人都不想错过哪怕一瞬的画面。云澈离开之后，都没人向他去的方向多看一眼，全部目光灼灼的盯着朱雀投影。

云澈速度加快，很快远离了数十里，然后在一个高高的火岩之后停住脚步，反复确认过身上并无气息锁定后，迅速以流光雷隐将自身气息深深隐下。

“好，现在是潜入葬神火狱的绝佳时机。”云澈低念道。

足足百万里的神之遗迹，其底部说不定真的会有让他直入神劫境的异宝……而且概率还不小！

云澈收敛着气息，以并不快的速度东移了几十里，然而再转向火狱边缘。在距离边缘只剩数里时，他为防万一，他施展断月拂影，身体顿时化作无形。

断月拂影加流光雷隐的极限隐匿，再加上炎神三宗的注意力都牢牢集中在朱雀投影上……几乎不可能被发觉才对。

云澈放缓脚步，小心翼翼的向火海边缘靠近。

如他所料般顺利，很快，他便踏到了火狱边缘，整个过程无惊无险，就连扫过他位置的气息都没有。云澈微吸一口气，保持着气息收敛状态，无声跃入了无尽火狱之中。

云澈的身体顿时完全没入了翻滚的火焰之中，匿影状态也随之消失，层面极高的焚灭之力从四面八方涌来，然后化作道道温暖的气流，争相涌入云澈的身体。

身在火海，更能清晰的感觉到来自远方的力量激荡。

一入火海，云澈的身体便已快速沉下，转眼间便已深入了千丈之深……这也是之前火破云随口提及的，焱万苍的精神力所能传至的极限。也就意味着，到了这个深度，就算三大炎神宗主的灵觉全力探知，也已绝对不会发现他。

和冥寒天池一样，越是深入，葬神火狱的火焰之力便越是恐怖。到了千丈之深，这里的火焰层面已完全超越了他的认知。

“这里的一簇火焰，估计都能焚干下界的一汪沧海。”云澈低念道：“这才千丈而已，便已如此恐怖，再往下更是无法想象。而这么恐怖的地方，居然足足百万里，且燃烧了至少百万年都没有半点熄灭的迹象。”

“它的力量之源，也就是那道炎脉……呼。”云澈轻吁一声。那道炎脉，是上古真神时代所留。那个时代统御混沌的真神，根本是一群现世生灵完全无法理解的存在。

怕是如今混沌力量的巅峰——神主境，在真神之力面前都只能沦为渺小。

不再感叹，大致感受了一下火焰气息涌入身体的速度，云澈不再停留，玄气运转，向下方的火焰世界极速沉下。

两千丈……

三千丈……

四千丈……

五千丈！！

云澈在这时目光向下，忽然在视线的远处，看到了一道赤色光弧。

在这个火焰已经灼热到无法用任何凡间言语形容的地方，任何光线都被火焰之芒完全吞噬。但，这道赤色光弧明显距离他极远，却在炼狱般的世界里无比的清晰耀目。

云澈的身形，也在这时缓缓的停了下来……因为他的玄气已无法向下延伸。

脚下，已是葬神火狱的尽头！

双脚站定在坚定而平整的物体上，触感似岩石，但在云澈认知之中的任何岩石，哪怕千古奇石，碰触到这里的火焰，也定会瞬间消融。或许，火狱之底的“岩石”，也是真神时代之物。

火焰灵气如暴风一般向他体内涌进着，只是，从千丈深度开始，吸收速度便已达到了界限，之后再未有变化……和在冥寒天池深处时完全一样。

而这葬神火狱的深度，也和冥寒天池颇为相近，都在五千丈左右。

相比于冥寒天池之底的极端纯净，这里的世界却无疑是人类所能想象到的最恐怖的地狱。云澈呆立在那里好一会儿，脑中赫然冒出着“我居然能在这里生存”的念想。

没有忘记自己到来此处的目的，云澈开始快速向前。葬神火狱之底的极限火焰，却不能阻滞他的五感和速度，只会成为他力量的来源。只是葬神火狱茫茫百万里，想要搜寻异宝、遗迹之类，无疑不啻大海捞针。而云澈潜入这里，也本就是赌运气，他没有随便选一个方向，而是目视着那道遥远的赤色光弧快速行进。

那道赤色光弧，极有可能就是支撑这片葬神火狱的上古炎脉！

向着赤色光弧所在的方向，云澈穿过层层火焰，直线前行。随着他的快速穿梭，周围的世界自始至终都毫无变化，脚下的奇石，周围的火焰、温度、气息完全一模一样，相比于冥寒天池，是属于另外一种纯粹，但却要庞大的太多太多。

一个时辰过去……

两个时辰过去……

周围，依旧是纯粹的火焰世界，向着同一个方向足足穿行了两个多时辰，别说找到什么异宝遗迹，连点稍有不同的气息都没有。唯一的变化，是视线中的赤色光弧大了许多。

“不行，时间有些太长了，折返还需要相同的时间……再找半个时辰吧，就算还是一无所获，也必须回去了。”

云澈颇有些不甘心的低念道，穿梭火海的速度又隐隐加快了一分。就在这时，他的心脏忽然猛地跳动了一下。

云澈的身形戛然而止，手掌下意识的按向了自己的胸口。

这种感觉……

前方，有什么东西在呼唤我？

这是一种神秘、朦胧，似虚幻，又似格外清晰的奇异感觉。仿佛某个来自远古的声音重重的敲击了一下他的心魂。

云澈的目光定定的看着视线远古的赤色光弧……他隐隐感觉到，这种奇异感，就是来源自那个方向。

是什么？

难道是和冥寒天池之底的冰凰神灵一样……也是某个没有完全湮灭，为了保持最后的存在而永留此处的远古神灵？

是它的灵魂在召唤我？

这个意念之下，云澈的精神瞬间振奋，速度陡增，直冲前方而去，但刚行数里，前方忽然现出了一团庞大的阴影，周围的气息，也出现了些微的变化……多了一种不属于火焰的气息。

这是？

云澈的速度顿时缓下，小心的靠近向视线前方的奇异阴影。而随着他的靠近，那抹异常的气息也以极快的速度变得浓烈。而当其浓重到某种程度时，云澈忽然醒觉……

这个气息……和那只远古虬龙的气息很像！！

朱雀意志投影不但可以投影影像，还有声音和些许基本气息。

他在最初察觉到这抹异样气息时，就有了一种模糊的熟悉感，此时已可以确定，这应该就是那只虬龙的气息无疑！

难道这里是……

云澈速度又快了起来，很快便到了那个大约百丈之高，百丈之宽的阴影之前。

“果然……”云澈低念一声。

这个阴影，赫然是一个巢穴的形状。

能在这个地方生存，就算没有气息，云澈也完全确定，这只有可能是那只远古虬龙的巢穴。

火破云之前也说过，远古虬龙每次都是在靠近火狱北岸的位置出现，它的巢穴也定然在这个方向……果然如此！

只是没想到居然近到这种程度。看来，它每次蜕鳞浮现，都会提前刻意南移很远，应该就是怕交战时毁到这里的巢穴。

居然误打误撞的到了远古虬龙的巢穴所在……云澈的心中也顿时涌起一阵后怕，也还好自己是趁这个时候潜了进来。否则，都根本没命靠近到这里。

既然来了……当然不能白来！

一只凡龙的身上都全是宝物，何况这只远古虬龙！云澈振奋之下，兴冲冲的冲入其巢穴之中。

很快，他黑着脸走了出来。

因为这龙巢之中，简直干净的像是刚被扫荡过。除了浓重的虬龙气息，什么都没有！

哪怕一片龙鳞也好……然而没有，连根龙毛都没有！

“唉。”云澈郁闷的叹了一口气：“早该想到，从远古虬龙身上褪下来的东西，一旦离了本体，瞬间就会被这里的火焰焚的渣都不剩……嗯？？”

低语间，云澈的眉头忽然猛地一动，目中闪起深深的疑色。

因为就在不到一里之距的前方，他又看到了另外一个阴影。

这个阴影的形状、大小，和他此时所在的龙巢很像。

“那是什么？这家伙总不可能建两个巢穴吧？”

疑惑之下，云澈身体闪移，很快便来到了这个阴影之前，随之愣了一下。

这赫然……真的又是一个龙巢。而且和方才那个岂止是很像，基本是一模一样。

一样的大小，一样的形状，一样的材质，唯有朝向相悖。

还真建了两个巢穴啊……云澈颇有些无语。闲着没事搞两个巢穴也就罢了，居然还整俩一模一样的，这住着有区别吗？

但马上，云澈的脸色忽然一变，眼瞳之中快速浮现出深深的惊疑。

等等……这个巢穴的龙息，怎么好像和刚才那个……有点不一样？

这里极高层次的火焰，纵然是焱万苍到来，就算能活着，灵觉也会被完全封死，但对云澈毫无影响。这个巢穴，同样有着虬龙之息的存在……但，云澈的灵觉太过敏感，他刚从第一个巢穴出来，对那个巢穴龙息的记忆自然格外清晰，而过渡到这个巢穴的龙息，却让他陡生一种不协调感。

云澈迅速折身，返回了第一个巢穴，短暂停留后，又快速返回，进入了第二个巢穴，然后又不死心的再次回到第一个巢穴。

连续数个来回，云澈站在了两个巢穴中间，思绪一片混乱。

这是怎么回事！？

这里有两个虬龙巢穴，且两个巢穴都有龙息……这两个龙息虽然很像，但，分明又有一点点的不同！难道……

忽然间，云澈想到了远古虬龙的龙阙……

千年前的屠龙之战，远古虬龙的龙阙被伤，沐玄音，还有焱万苍，在之前都无比确信它一定不可能在千年之内恢复。

但今天的这只……龙阙却是完好无损！

难道……

难道葬神火狱的远古虬龙不是一只……而是两只！？

且一直都是两只！！

它们的蜕鳞期也不是一千年……而是两千年！？

每隔千年，都是两只远古虬龙在交替蜕鳞，交替出现！两只远古虬龙气息极为相近，而且每次都是相隔千年现身，根本无法辨别。而其隐于葬神火狱时，又完全无法察觉其气息……

这个念想刚一出现，便快速变得清晰。所有的不协调感，也在这个可怕猜想下变得顺理成章。

云澈顿时全身发冷，然后忽然大叫一声，疯了一般的向反方向冲去。

他哪还顾得上那个似有似无的灵魂呼唤，哪还顾得上那道上古炎脉，全身玄力毫无保留的爆发再爆发，恨不能自己能冲破空间……

糟了！师尊危险了！！

但偏偏她碎了传音玉……自己想要马上告知都不能！

两只远古虬龙都未在巢穴之中，那么另一只，极有可能就隐在附近的火狱之下。

若是这次和往年一样，到最后依然没有猎杀成功，那么另一只虬龙也会和以往一样不会出现……这是它们的设计，是不到最后不会动用的底牌！

但，这次不同！从炎神三宗主之前的样子看来，沐玄音此次很有可能成功猎杀虬龙……那么，在那只虬龙被彻底重创前的某一个时刻，另一只虬龙一定会出现！

沐玄音碎掉传音玉，就是怕有丝毫的分心。而她凝聚心神和全力应对远古虬龙时，自身的玄气亦已大耗的情形之下，另一个远古虬龙蓄势待发、出其不意的一击……

无疑必是足以致命的绝命一击！

“嘶！！”云澈咬牙欲碎，强开“轰天”，速度达到了他平生极限的极限……他现在只求沐玄音千万不要已经把远古虬龙逼到绝境，千万不要。

快一点……再快一点！！

谁能想到，谁敢想到，葬神火狱竟会有两只虬龙！！

关于葬神火狱远古虬龙的记载，最早可以追溯至六十多万年。但自始至终，都未有人察觉这一点。

云澈若不是潜入到火狱之底，更是做梦都不可能想到。

这两只远古虬龙，不但强大无比……而且狡诈的可怕！欺瞒戏耍了炎神界足足数十万年！！

————————————

第1058章 求救无门

在火狱之底穿行了两个时辰，他全速折返之下，只用了一个半时辰便已触及火狱北岸。

只是他跃出火狱的地点比之进入时偏离了三百多里，云澈心急火燎之下，迅速确定位置，半刻都没有停留，拼尽余力冲了过去。

轰隆……轰……

遥远的南方不断传来轰鸣声，沉闷如天塌地陷。火狱的翻腾没有片刻的休止。

沐玄音与远古虬龙的恶战已持续了四个多时辰，而对所有通过朱雀投影目睹这一切的人而言，这四个多时辰中的每一个刹那都是惊天动地。

焱万苍已是满头汗珠，喘息急促，如此长距离、长时间的释放朱雀意志，纵然他是炎神界第一强者，亦已是消耗过巨，疲惫不已，但他的一双眼瞳，却透着越来越深的兴奋。

炎绝海、火如烈，以及所有人都是如此……

而且是前所未有的兴奋！

朱雀投影中，沐玄音的气息已弱了近半，但从她身上所散发的冰寒威凌却没有一丝的减弱，身上雪衣依旧如雪莲版一尘不染。

而远古虬龙却已是格外凄惨，遍体染血，它不断的怒嚎、咆哮，但却被完全罩死在冰凰神威下，每一息，都有无数的寒冰在它身上炸裂，已几乎全无反击之力。

轰隆！！

远古虬龙震开冰封，身体卷起漫天的龙炎，将沐玄音瞬间吞没，龙身已从火狱飞起，龙爪锁定沐玄音的气息横空拍下，龙爪所至，火焰燎天，而火焰的中心呈现着让人惊恐的漆黑色……赫然是被灼穿毁灭而成的空间黑洞。

轰——————

“哇啊啊啊啊啊啊！！”

火狱北岸响起震天般的惊叫，朱雀投影顿时化作一片赤红火海，再无其他。而这些惊恐的叫声还未完全落下，每个人忽然看到，赤红的画面，竟忽然贯穿过一道冰蓝之芒。

如天坠流星，将远古虬龙倾尽全力炸开的火焰炼狱瞬间切裂。然后射落在远古虬龙的龙爪之上……短暂停滞后一穿而过，带起漫天飘洒的龙血。

龙血飞散的刹那，便已化作爆燃的龙炎。

“嗷吼吼吼吼吼————”

远古虬龙痛苦哀吼，而它卷起的遮天龙炎，已在这时化作狂暴的暴风雨，将远古虬龙步步逼入冰寒的深渊。

“好！！”

三大炎神宗主同时大吼。

贯穿虬龙的龙爪……这分明意味着这只远古虬龙的护身龙力在被层层击溃之下，已逐渐濒临完全崩溃的边缘。

“传闻到了神主这等至高境界，再进哪怕微小的一步，都难如登天，即使天赋极高，也需要漫长的岁月。但吟雪界王每隔千年，实力都会大为增长。而这一次……也不知这千年之中又有何境遇，竟强大到了如此地步。”炎绝海惊叹道。

焱万苍盯视着朱雀投影，忽然徐徐说道：“吟雪界王如今的实力，怕是已经超越了一半以上的……上位界王。”

这句话，将所有人惊撼的久久无声。

“东神域上位星界的主宰宗门，极大部分都是继承的人神血脉，而我们这些继承兽神血脉的，血脉与力量契合度上，终究无法和继承人神力量的相比，所以基本都是中位与下位星界。吟雪界王同样继承兽神的血脉和力量，却能达到如此高度，着实不得不叹。”

“千年前的恩怨，我们最终选择忍下，果然是最正确的选择啊。”炎绝海叹道。

“以前的事，管它呢！”火如烈却是大气的一挥手，脸色通红，目露异光，兴奋的直搓双手：“本来那虬龙龙阙痊愈，我还把心脏都揪了起来，现在看来，这次猎杀这只虬龙，已是板上钉钉，万无一失！”

“破云！”火如烈忽然重重一拍火破云的肩膀，先深深吸口气平复下激动的内心，再满脸肃重的道：“路，马上就可以为你铺好了。但能走到哪一步，完全还要看你。神主境的强大，你今天已经看到了……而你，若是能闯入玄神大会前一千名，进入宙天珠修炼三千年，以你的天赋，只要不懈怠，绝对有成就神主境的可能！到时不止是你，我们炎神界未来的地位与命运，也将因你而变。”

类似的话，火如烈已对火破云说过多次，但这一次却是极其之重，极其之肃……因为先前只是期望，但现在却是已在眼前。

火破云用力点头，眼神坚毅：“师尊还有两位宗主放心，破云在此立誓，但有一息，绝不负炎神！”

“好！”焱万苍颔首：“破云，有你这句话，我们三个不要说只是折损力量和寿元，纵然必须以性命来成全你，也断然无悔！”

三大主宰宗门虽各为一脉，平时互相竞争制衡，但涉及炎神界的荣誉和未来，他们绝对团结一致，毫无异心……哪怕火破云非自己门下的弟子。

“若是经过宙天珠后，我炎神界真的能出现一个神主，那的确是死而无憾了。”炎绝海笑着道，但又郑重加了一句：“但这一切的前提，是要在玄神大会进入前一千位。破云，在玄神大会之前你该如何做，相信……你不会让我们失望。”

火破云再次重重点头。过了一会儿，他的目光又开始飘向四周，然后忍不住道：“师尊，我还是去找找云兄弟吧，他离开这么久都没回来，万一出什么意外……”

“不用了，”火如烈无所谓的大手一挥：“这个地方除了我们，空荡荡的啥也没有，能有什么意外？就算真有，那小子老早就向我们呼救了。他修的冰系玄功，肯定不愿忍受这里的灼气。而且虬龙他也看过了，能不能猎杀和他毫无关系，肯定也懒得关心，现在说不定躲得远远的睡觉呢。”

“目前来看，”火如烈目光转向朱雀投影：“为师敢断言，再有不出半个时辰，这只虬龙绝对死翘翘，要是错过了就亏大了，哈哈哈哈。”

想到马上可以得到远古虬龙的尸身，火如烈兴奋的一阵大笑，但马上又眼睛一瞪，看向西方：“嗯？云小子这不回来了……而且看样子，像是被啥撵了一样。”

“焱宗主！！！”

云澈身影未至，吼到嘶哑的声音已遥遥传来，引得所有人转过目光。

呼！

在巨大的呼啸声中，云澈如暴风般从天砸落，因太过匆忙，脚下失力，重重栽倒，几乎是翻滚到了焱万苍身前，还未来得及站起，已是疯了一般的吼道：“焱宗主，你的朱雀意志可以延伸整个葬神火狱……是不是可以传音到意志延伸的地方！？”

焱万苍心中惊异，随之点了点头：“的确可以，到底发生了什么事？为何如此惊慌。”

若是普通地域，以三大宗主的实力，单以玄力，就可以将声音轻松传到万里之外。但葬神火狱区域，因极强火焰元素的阻滞，撑死也就传到几百里。

而要在葬神火狱区域将声音传到七千里之外，的确就只有他的朱雀意志能做到。

焱万苍的话让云澈大喜过望，快速起身道：“快！快传音我师尊，让她快跑……快！快啊！！”

他在焦急惊恐之下，哪还顾得上什么礼数，这些话完全是吼着出来，让那些朱雀长老和众弟子都面露不悦，好几个差点忍不住发作。

而他说出的话，则毫无疑问的让所有人愣住，随之都是面露怪异。焱万苍眉头大皱：“这是为何？你若是担心你师尊安危的话，那大可不必。远古虬龙现在已是龙力大减，遍体鳞伤，而你师尊虽消耗较大，但连外伤都没有，用不了多久，绝对可以将这只虬龙成功猎杀。”

“云小子，你这是发的什么神经？”火如烈一脸不解。

“不！不是这样！情况没这么简单！”云澈快速瞥了一眼朱雀投影，内心更加急躁：“葬神火狱之中，并不只有那一只虬龙，而是两只！如果另一只出现的话，我师尊她就危险了！”

云澈这句话一出，惊的所有人眼睛圆瞪，马上，火如烈放声大笑起来：“哈哈哈哈，云小子，你是不是睡了一觉把脑子睡懵了，葬神火狱自古以来就只有一只虬龙，哪来的两只。”

火如烈大笑之下，周围众人也都是哄笑一片。

“呵呵呵呵，”炎绝海摇头而笑：“要是有两只就好了，可惜啊，葬神火狱能孕育出一只，已是苍天恩赐了。”

“我不是在开玩笑，我说的是真的！葬神火狱中的远古虬龙从来都是两只，它们的蜕鳞期根本不是一千年，而是两千年！并且两只虬龙的蜕鳞期刚好错开了一千年，再加上它们外形相同，每次又都是相隔千年出现，根本不可能从气息上准确分辨，所以才会一直造成只有一只远古虬龙的假象！”

“千年前的虬龙龙阙被伤，而这只却完好无损……这就是证据！”

一边说着，云澈已是气喘吁吁：“焱宗主，请你一定要相信我！这种关系到师尊安危的大事，我绝对不敢开玩笑！另一只应该就隐藏在附近……焱宗主，求你马上传音我师尊，让她马上离开，不然……就可能来不及了！”

他的话落下，却无一人露出震惊的表情，唯有怪异。

这吟雪界的小辈……是不是脑子里哪根筋被驴咬了？

焱万苍眉头大皱，但总算耐着性子道：“你忽然臆想到有两只远古虬龙，就是因为它们的龙阙？呵呵，刚才已经说过了，它的龙阙会痊愈，最大可能是和它身处葬神火狱，能借助火狱之力有关。”

“当然不是！！”云澈用力一咬牙。现在能隔着如此远距离给沐玄音传音的，唯有焱万苍的朱雀意志，他别无选择，只能一五一十的道：“晚辈先前离开的这几个时辰，其实是潜入了火狱之中，并在火狱之底，发现了竟有两个虬龙巢穴！两个巢穴中残留的龙息有细微……和可以肯定不同的差别！且两只虬龙都未在巢中！”

“这些话绝没有半个字虚假，否则让我不得好死！！”

云澈的毒誓之语，让众人面面相觑，随之齐齐发出震天般的大笑声。

第1062章 绝地星回

【听说这一章5500字，因为太饿实在抗不到写6000字凑两章……还是当一章发了吧。】

云澈的话引得焱万苍等人侧目，他们唯一能想到的亦和火如烈相同……他想去送死陪葬。

云澈却是目光静寒：“陪葬？我还不至于做出这样的蠢事！我要去救我师尊！”

“你救个屁！”火如烈吼道：“现在除非忽然天降一个上位界王，否则谁都救不了你师尊！你这点修为，连去送死都不够资格！”

云澈却是目光直直的盯着火如烈的眼睛：“三天前，你认为不可能，不肯相信我，但我做到了。”

“刚才，我一次次的告诉你们有两只远古虬龙，甚至不惜发下毒誓，你依然不相信……但现在呢？”

“你的自以为是，一次次变成打自己脸的耳光！现在，你又有什么资格不相信我能救我师尊！你们没能力救，凭什么就认为我也没能力救？”

火如烈顿时愣住。

“就在今天，短短几个时辰前，你信誓旦旦，亲口和我说欠我一个天大的人情，只要是我想要什么，或者提出什么请求，你眼皮都不会眨一下。呵……”云澈一声嘲讽的淡笑：“亏我那时还对你心生敬意，原来，你火如烈所谓有恩必还，所谓言出必行，根本就是一堆随口放出的狗屁！！”

“混账！！”

谁敢如此怒骂堂堂金乌宗宗主。金乌长老火如烬顿时勃然大怒：“你这吟雪界的小兔崽子竟敢辱骂我宗主，我看你活得不耐烦……”

“你特么给我闭嘴！！”

火如烈一声暴吼，惊得火如烬连退两步。他身上忽然玄气爆窜，双臂的衣袖直接炸裂，露出如火岩般的臂膀。

“我火如烈……当过懦夫，但从未做过言而无信的小人！”火如烈大喘粗气：“好！既然你想去送死……那老子大不了陪你一起死！一命还一命！”

“走！！”他一把抓起云澈，卷着狂暴的风浪冲入葬神火狱。

“师尊!”

“宗主！”

“火宗主！！”

众人齐齐惊喊，但火如烈充耳不闻，转眼之间，身影便已消失在视线尽头。

神君之力下的速度恐怖绝伦，单单卷起的风暴便让云澈有一种身体被撕裂的感觉。好在火如烈马上将一股玄力罩住他的身体，才让他慢慢缓和下来。

“火宗主，快……用你最快的速度！”

整整相距七千里，云澈自己的话，就算能活着靠近，使出吃奶的劲也要数个时辰。但火如烈何等修为，云澈的话让他嘴里碎碎骂了一声，手掌抓出，火焰撕裂空间，穿过道道空间裂痕，极速临近。

葬神火狱区域的能量密度太过可怕，火如烈通过撕裂空间穿梭的距离受到极大限制，但依旧奇快无比，很快便已穿梭千里。而在这时，云澈的手中缓缓拿起了一枚血红色的玉石。

玉石的灼热气息让火如烈顿时回首：“朱雀玉！？”

数月前冰凰神宗的宗门大会，炎神三宗主“拜访”时所奉给沐玄音，却被沐玄音直接丢给云澈的那块朱雀玉！

而云澈已闭上了眼睛，意识快速沉下，朱雀玉也消失在了他的手中。

“啪”！

天毒珠的空间，云澈一巴掌拍在红儿的小屁股上，正熟睡中的红儿“哇”的一声，捂着屁股跳了起来，满脸委屈的道：“主人，你你你……你为什么打人家屁股。”

这小丫头……云澈一阵牙痒痒……外面翻天覆地，她还是能睡得这么熟！

呼……平静！镇定！这丫头是小祖宗，不能惹，惹不起。

云澈的脸上顿时露出无比温和的笑，然后拿起手中的朱雀玉：“红儿，我到了神界之后，好久都没怎么好好陪你玩了，一直心里愧疚，所以……”

“哇！好闻的味道！！”

云澈话音未落，红儿的一双眼眸已是星光闪耀，直勾勾的盯在了云澈手中的朱雀玉上，随之，云澈眼前一道红光闪过……手上瞬间一轻。

红儿不见了，朱雀玉也不见了！

嘎嘣！嘎嘣！

清脆的啃咬声从他身后传来，云澈转过身，无语的看着红儿将蕴含着极端恐怖力量的朱雀玉一口咬的稀稀碎，三两口之后，“咕噜”咽了下去

“~！@#￥%……”云澈眼角发抽……亏我还想着怎么哄她吃，完全就是想多了！

“嘻嘻！”红儿眯着眼睛，摊开小手：“已经没有啦……唉唉唉？”

她的眼前，已经没有了云澈的踪影。

“唔……”红儿摇了摇手指头，小脸上呈思索状：“为什么忽然走掉了，难道是主人生人家的气了吗？”

“火宗主，还有多远？”云澈意识恢复，大声吼道。

随着他们的靠近，火海的翻腾，力量风暴的汹涌都强烈了数倍不止。

“还早得很！”

“那就再快点！越快越好！我师尊支撑不了太久了！”

“娘的！”火如烈大骂一声，炎力涌动，直接在身前切出一道数丈高的空间裂痕，连续穿梭的速度再度加快。

“小子！你既然不是去送死，好歹先告诉我你到底要干什么！”

火如烈就算挖空自己的脑子，也想不出云澈能用什么去救沐玄音。

云澈微微咬牙，没有说话。

“那你告诉我，你有几分把握？”火如烈一边竭力穿梭空间，一边再次吼道。

“毫无把握！”云澈沉声道：“只是……有那么一点点的可能性。”

“什么？你……你这小子。”火如烈双目圆瞪。

“但那是我师尊！”云澈双手握紧：“更是我到神界之后，对我最好的人。就算只是一点可能性……我也决不能眼睁睁的看着师尊殒命。”

“……切！也不知那娘们对你用了什么妖法，居然让你小子这么死心塌地。”火如烈忽然大笑起来：“真是奇怪，你这算是拉着我去死，我明明恨得牙痒痒，却又有点更喜欢你小子了，哈哈哈哈……抓稳了！”

撕裂葬神火狱的空间，纵是火如烈，每一次也要倾尽全力。

近到四千里时，力量风暴已是震耳欲聋。

近到三千里时，每一个刹那都是风云变色。

近到两千里时，不断涌来的力量余波和气势如道道重锤轰在云澈的胸口，让他难受欲死，而火如烈抓着他的那只手臂玄力涌动，一道淡红色的火焰屏障将他整个身体罩入其中，将周围的一切完全隔绝。

云澈的脸色快速恢复如常，急声道：“火宗主，拜托了！”

临近两千里，火如烈这些年观战多次，却从未离它如此之近过。他去势未减，带着云澈层层逼近。

很快……

一千五百里……

一千里！

龙吼声惊天骇地，末日来临般的力量风暴没有刹那的停滞，而这至少证明着沐玄音依旧没有完全殒命。火如烈咬了咬牙，将更多的力量加持在云澈周围的火焰屏障上，然后继续冲向前方。

九百里……

八百里……

七百里……

六百里……

五百里！！

火如烈终于停了下来，沉声道：“不能再靠前了。否则，若是远古虬龙忽然转移目标向我们攻击，我们两个都是必死无疑。”

这里的空间在震荡，在层层扭曲，火如烈一半力量护于己身，一半力量护在云澈身上……这个距离，云澈身上的屏障若是解除，他瞬间就会被毁灭成粉末。

不，连粉末都不会剩下，直接就会被毁成虚无。

“不会的！”云澈无比肯定的道：“师尊杀了它的同伴，它疯癫之下只想不惜一切杀了师尊，绝不会转移目标给师尊任何喘息之机！”

“而且你好歹是堂堂神君啊！这只虬龙和我师尊的力量都已衰成这样了，你没那么容易死的！”

“靠！”火如烈破口大骂，却是抓起云澈继续向前冲去：“老子算是栽在你小子手上了……谁叫你偏偏救了我烨儿的命！拼了！！”

越来越接近两大神主的恶战中心，隔着极强的守护屏障，云澈都能感觉到一种前所未有，无法用任何言语形容的恐怖。

随着他们的逐渐临近，就连保护着他，倾注着火如烈一半力量的火焰屏障，也开始出现了剧烈的晃动。

“火宗主，你在这里最多可以传音多远。”云澈竭力保持着平静。

“若是其他地方，几万里都没问题，但这里，火狱炎力加上两个神主的力量干扰，三百里就是极限了！”火如烈吼道。

四百五十里！

四百里！

“好！那就接近到三百里即可！”云澈道。

火如烈没有废话，带着云澈继续前行，心中却是一阵暗骂：三百里即可？即可你大爷！这特么是玩命啊！

三百五十里……

三百里！！

轰！！！

万千火柱在周围炸开，其中一道将火如烈和云澈吞没其中，落下之时，火如烈的头发都全部炸了起来，身上多了几处焦黑色。他一手按在云澈身上，一手撑在身前，用尽全力抵御着来自两大神主的力量余波：“差不多三百里了，你要做什么，快说！我支撑不了多久的！”

“告诉我准确的距离和方位……最好准确到一丈！”云澈道。

“靠，你这小子！”火如烈狠狠咬牙，精神力释放到了极致，然后快速伸手，点在了云澈的眉心：“这就是他们的距离和方位！不过他们一直在移动。”

“好！”云澈眉头沉下：“现在马上向我师尊传音，最好是魂音！”

轰！！

一道来自远方的无形气浪拂在火如烈的胸口，火如烈脸色一白，险些吐出一口血来：“快！把手点在我头上，你自己来！我快支撑不住了！”

云澈迅速伸手，手指点在火如烈的眉心，一缕魂音顿时通过火如烈庞大的精神力，传到了沐玄音的心魂之中。

“师尊！坚持住，弟子马上到你身边去！你不要骂我离开，好好听清我接下来的话……在弟子魂音中断之后，你默数五息，会有一艘小型玄舟出现在你周围，你马上用力量罩住玄舟和从玄舟中走出的我……弟子会创造机会让师尊杀了它！”

“相信弟子！！”

不等沐玄音有任何回应，云澈的魂音已然中断。守护屏障之内，太古玄舟被他抓于手中，然后快速放大，直放大至一丈大小。

“火宗主，屏障不要解除，这艘玄舟消失后，你就马上离开！”

“若我能活着……定报答此恩！！”

云澈吼完，整个人已经消失，进入至太古玄舟之中。

太古玄舟内部空间，朱雀玉力量的注入，让这个世界重新出现了些许的生机。

但，朱雀玉的能量能否带他穿梭这三百里，他不知道……甚至能不能穿梭，他都无法确定。

太古玄舟因为是带着一个庞大世界移动，所以消耗的单位能量极其之大，对能源的层面要求更是极高……在上古时代，它是属于神族的玄舟，需要的也自然是神之层面的能源。

先前金乌玉注入的能量，在他往返沧云大陆不久后耗尽。

之后，他便没再用过太古玄舟，更没有在神界用过。因为，他从不认为太古玄舟在找到合适的能源之前，能够穿梭神界的空间。

以金乌玉为能源时，弑月魔窟的黑暗空间、绝云崖下的黑暗世界，它都无法穿梭，而神界的空间只会比它们更加坚韧，相同层面的能源之下，几乎不可能穿梭才对。

而朱雀玉，显然就是和金乌玉相同层面的能源。他在拿到时，想到的是回到下界之后，可以把它当太古玄舟的能源使用。

但现在……他已别无选择！只能赌！

玄舟的世界里，云澈手握劫天剑，心中一边默数着时间，一边默念着：太古玄舟，你好歹是远古剑灵神族之神物！求你一定要争气点……只有三百里，哪怕你一口气耗尽朱雀玉的全部力量，也一定要穿梭过去啊！！

不然……老子死了你也跟着死！老子能活着也会砸了你！！

三息……

四息……

五息！！

霎时，外面的空间瞬间切换。

成功了？

成功了！！！

完整朱雀玉的力量，或许还要再加上云澈的信念，太古玄舟在这惊魂时刻，成功完成了在神界的第一次空间穿梭。

虽然只有短短三百里，但对云澈而言，已是灿然的奇迹。

如果可以的话，最好的结果，无疑是能将沐玄音带入太古玄舟然后遁离……但，云澈不敢奢望能有这样的机会。而他的赌博，才刚刚开始。

空间成功切换的刹那，云澈瞬开“轰天”，玄力状态达到极限，握紧劫天剑冲出了太古玄舟，冲向了两大神主交战的中心——一个刹那便能将他完全抹去的恐怖之地。但他毫无犹豫，因为他相信沐玄音，他也相信沐玄音会相信他！

太古玄舟出现之时，一个巨大的寒冰屏障便将其笼罩……这是来自沐玄音最后的残烛之力。

作为上古神物，云澈确定它绝不会那么容易被摧毁，而需要被保护的不是太古玄舟，而是他。

云澈从太古玄舟冲出之时，便直接被笼罩在寒晶之中，他第一眼，便看到了沐玄音的眼睛，她的身体直接撞在他的身上，染血的手掌牢牢抓着他的肩膀，几乎把残余的所有力量都倾注在保护他的寒晶上。

“你……”她似要怒骂，但暴走中的远古虬龙岂会给他们刹那之机，沐玄音拼尽全力扑向太古玄舟和云澈之时，远古虬龙也已一声怒吼，飞扑而至，巨大的龙爪卷着滔天龙炎，向沐玄音和云澈狠狠砸下。

来自沐玄音的鲜血很快染红了云澈的外衣，面对远古虬龙紧追而至的毁灭之力，她的大半力量都用来保护云澈，已根本无法抵御，就连摆脱它的气势压迫带着云澈避离都已无法做到——因为她施加在云澈身上的力量一旦消失或减弱，不需要被余波沾到，单单是来自虬龙的威压，都足以将他瞬间毁灭。

她不知道，他为什么要冲过来！

云澈缓缓抬头，看着仿佛从苍穹坠下的龙爪，眼波静若冰湖，随之双目竟直接闭合。

随着他意念的集中，时间，仿佛忽然慢了下来。

劫天剑抬起，剑尖直指上空，然后缓缓划动……当空划起着一个标准的圆弧。

随着剑尖的无声游走，所指空间，法则、秩序忽然变得混乱起来。

成则一线生机，败则必死无疑！

爷爷、爹娘、元霸、泠汐、彩衣、月儿、雪児、苓儿……保佑我！

一定要成功……必须要成功！！

时间仿佛已经定格，世界变得无比之安静，随着劫天剑舞动了一个完整的圆弧，一个无色无形无息无迹，世间唯有云澈才能感知其存在的玄阵刹那成型。

云澈的眼瞳，也在这时猛的睁开，释放出决绝的寒芒。

“邪神第四式……”

“月——挽——星——回！！”

——————————————

【很多同学看书实在……一言难尽啊。我本来多么正常的一个人，看留言直接看到尴尬癌晚期。什么从火狱底下潜过去，什么太古玄舟直接冲过去，什么强开阎皇……那可是神主境之力！文中不止一次的强调千里之外沾点边都会死的透透的！要想接近，必须综合火如烈的神君之力加太古玄舟加距离和时间的计算加沐玄音的瞬时保护等等等等……有刹那疏忽云澈就直接狗带了！还开阎皇？开一万个阎皇然后再把实力提升一万倍都不可能伤了那只扎龙一根头发！要是神主境这么渣，还在神界混个屁啊！】

【这样就算了，早就习惯了。关键有些人自己想一出是一出还要说我脑子有坑！我在所有作者中，写东西属于最最慢的，一章平均要三到四个小时，有时坐一整天也写不到一章。这大概是一种写作强迫症，每次对话，我都要花很长时间来模拟代入情境和每个人的心态心境，剧情推进时，更是要各种综合所有元素以免出现遗漏和BUG。个别正太妹子下结论之前也要学学本大叔……慎思，慎思啊！】

【噢……算了，又激动了，我这三十岁的油腻中年还是多吃枸杞少上火比较好……以后还是不吐槽了，你们开心就好(╯﹏╰)b】

【嗯，其实这些倒是无所谓，有时候还能看得蛮开心的。最过分的一类人，居然说我更新慢。对于这种人，呵呵呵，我只想说三个字……你知道的太多了！】

【另外，下一章的更新时间是……哦！是啥来着？】

第1065章 “艰难”抉择

未知的世界。

云澈沉寂的意识在强烈的挣扎中艰难复苏着。

这里是哪里？

不行……必须醒过来……师尊玄力耗尽……重伤……剧毒……只有我才能救她……

否则，师尊必死无疑……

一定要醒过来！！

倾尽他全部意志的龙魂领域绽放奇迹，对远古虬龙造成了短暂压制，让它最后的绝命攻击与它的意识一同溃散，否则，他和沐玄音必定同时丧命于远古虬龙死前的最后一击下。

有史以来最极致的龙魂领域，直接让苍龙之影在咆哮中爆裂。后果自然也极为严重。

他从未感觉如此疲惫和沉重，或许就是沉睡上几天几夜都不一定能把精神力完全恢复……但偏偏，他绝不能就此昏睡下去。

在他极力的挣扎之下，灵魂深处，沉睡中的凤凰之魂与金乌之魂同时燃烧，他沉重的意识顿时一明，先前任凭如何努力都无法睁开的双目也在颤抖中缓缓张开。

意识苏醒的第一时间，云澈一下子坐了起来，眼前，是干枯苍莽的世界，是属于太古玄舟的独立空间。云澈的目光急促的扫动，目光一瞬间牢牢定格在身边女子的身上。

沐玄音就在他的身边，触手可及。

冰凰神宗的总宗主，吟雪界的大界王，她的一言一语可改变整个吟雪界，她的一怒可让吟雪众生噤若寒蝉，她是吟雪界有史以来最强大的女子，亦是苍天赐予吟雪界的神迹。

当此刻的她雪衣染血，长发褪去所有冰芒，肤若珠华，玉颜绝美无暇，却再无半点威凌，凄美的让人魂怜心碎。

云澈第一次如此之近的看着沐玄音……或许，他也是世上除了沐冰云外唯一一个能这般贴近直视她的人。纵然玉颜唇瓣都苍白如纸，但依旧无法掩下那发自骨子里，让人自惭形秽的冷傲尊贵、超然出尘。

云澈的目光出现了刹那的呆滞，便连忙俯身，伸手按在了她的雪颈上，碰触的刹那，他的手指便轻微颤抖……身负吟雪最极致的冰凰封神典，她的身上从来都是一片冰寒。

而他此刻手指的碰触，感觉到的却是一股灼热。

他心中骤紧，随之又忽然欣喜若狂。

以为从沐玄音的身上，他清楚感觉到了虽然微弱，但坚强存在的生命之息！

他虽然强行醒来，但根本不知自己已经昏迷了多久，因而一直在深深惊恐着……但现在，压在心魂上的万钧巨石一下子消失，整个世界都仿佛一下子明亮了很多。

太好了……呼！我真是太天真了，师尊这么厉害的人物，怎么可能这么容易就死掉。

而只要还有生命气息……我一定救得回来！至少一定保得住师尊的性命。

云澈双臂快速伸出，左手按在沐玄音的心口，右手覆在她的小腹之上，天毒珠的净化之力和天地灵气同时涌向沐玄音的全身。

轰隆……

轰隆隆……

周围的空间忽然开始颤栗，并伴随着沉闷之极的轰鸣声……也或者是一直都在颤栗，云澈之前一心在沐玄音身上而没有察觉。

云澈惊愕抬头：怎么回事？这里明明是太古玄舟的内部世界，现在又不可能在遭遇空间风暴，怎么会？

他迅速分出意念，观察向太古玄舟的外部世界，马上大吃一惊。

这里是……

葬神火狱之底！？

他终于醒悟过来，在自己意识沉寂后，太古玄舟定然是因失去了灵魂控制而自然坠落，从火狱之上直坠到了火狱之底。

靠！红儿这个家伙……关键时刻又在睡觉！

葬神火狱的最底部，那是炎神三大宗主……甚至神主级别的至尊强者都无法承受的恐怖地域。作为来自上古时代的真神遗迹，他有足够的理由相信，葬神火狱之底的力量强度，唯有上古真神方能承受。

在没有了真神存在的现在，除了由葬神火狱而生的远古虬龙，他是唯一可以在火狱之底存活的生物。

至于玄舟……若是其他玄舟坠入此处，哪怕是上位星界的最强玄舟，也必定会转眼之间化作灰烬。

而太古玄舟终究是上古神族之物，在云澈醒来之前，它已生生的在火狱之底存在了数个时辰。

在它内部世界的颤栗，似乎在预示着它也已经到了极限。

糟了……不能冒险！

云澈迅速调动意念，顿时，太古玄舟在火狱之底快速浮起，直冲而上，直至脱离火狱，浮于赤色的苍穹。

空间的颤动终于停止。

云澈来不及观察太古玄舟是否有所损毁，完全集中意念，为沐玄音净化虬龙之毒和恢复伤势。

沐玄音所中虬龙之毒数十倍的胜过沐冰云，但好在时间尚短，反而比沐冰云所中之毒更易净化，短短一刻钟的时间，已是成功净化了大半，神奇的天地灵气下，内外伤也全部稳住，生命气息缓缓变得平稳浓郁。

只是，她纵然伤势全好。几乎完全耗尽的玄力和沉寂的冰凰之血不知要多久才能恢复……而且，因释放冰凰禁阵，她损失大量精血，据说还会导致修为下降。

精血巨损……他可以用荒神之力帮助恢复，只是时间长些而已。但修为下降，就完全没有办法了。唯有希望火如烈的话只是谣传。

过了许久，沐玄音身上的剧毒终于完全被净化，云澈大舒一口气，一屁股重重坐倒。真正威胁到沐玄音性命的，便是虬龙之毒。虬龙之毒被完全净化的话，沐玄音虽玄力亏空，内伤严重，但以她雄厚无比的底蕴，可以说想死都难。

终于放下心来，云澈强撑的意识顿时变得重若千钧，他眼睛一闭，便要任自己就此昏睡过去……忽然又猛的睁开了眼睛。

等等？明明虬龙之毒已经全部净化了，为什么还会有灼气？

云澈目光转过，缓缓将手伸向沐玄音的脖颈，试探之下……指尖雪肤传来的灼热感，比之先前竟几乎丝毫没有减弱。

这……这是怎么回事？

云澈心乱之间，忽然看到，沐玄音的眉睫轻轻的动了一下，随之，一双眼眸轻轻的睁开……

“师尊，你醒了？”

云澈连忙呼唤，但沐玄音却是毫无反应，她的双颊浮着一抹不正常的嫣红，睁开的水眸似蒙着迷离的水雾，两点朱唇轻轻开启，从她唇间溢出的气息格外轻软，但拂在云澈脸上，却一片滚烫。

这……这是！？

等等！这是！？

云澈这一刻一下子想到了什么。

他想起来在完成拜师之礼后，沐玄音在一怒之下，为了逼他夺取沐妃雪的冰凰元阴，强行在他身体里融入了一滴虬龙之血！

是虬龙之血！

那只远古虬龙被他一剑反震，被沐玄音一剑贯穿龙阙时，都洒了漫天的龙血，他和沐玄音也自然被淋了满身。只是，他身上并无伤口，因而未侵龙血，但沐玄音遍体是伤，洒在她身上的龙血……毫无疑问会侵入她的身体。

还有可能是大量侵入！

而龙息奇毒，龙血其淫！单单一滴虬龙之血的可怕，云澈可是亲身领教过，若是大量的龙血，简直无法想象。而若是常态的沐玄音，这些龙血她随手之间便可化解，但以沐玄音如今的状态……一滴龙血，对她而言都绝对足以致命！

龙血非毒，他无法以天毒珠净化。他的玄力，也远远做不到将其化解，否则当初他也不会把自己逼到那边凄惨的地步。那么要化解龙血，就只有……

“~！@#￥%……”脑中闪过的意念把云澈瞬间惊得满头冷汗，心脏乍停。

“啊……”

一声轻柔似梦的呻吟响起在云澈的耳边，仿佛魔女媚吟，让云澈的灵魂和全身骨头瞬间酥麻了下去。

云澈意识错乱间，一只玉手缓缓的抬起，在他呆滞的目光中，轻轻的揽在了他的脖子上。来自手臂的触感很轻很软，毫无力气，而她的水眸氤氲，毫无焦距，虬龙之血在发作，她意荡神迷间，或许根本毫无意识，这是本能的追寻着云澈的男儿气息。

云澈心脏跳动的速度、幅度数倍的加快……不……不行……她是我师尊……她是吟雪界的大界王……要是我真的……

她清醒之后，一定会杀了我！

那日无意间的亵渎，沐玄音所爆发的杀意之可怕，他记忆犹新。若不是沐冰云适时到来，他说不定根本不会活到现在。

仅仅对她身体的刹那碰触便已如此，若是真的把她给上了……纵然是为了解龙血救她的命，她也绝对会将他碎尸万段！一丝一毫的侥幸都不会有！！

但……她现在的状态，不解掉龙血的话，必死无疑！

到底该怎么办……怎么办！？

在他思绪大乱间，他的上身，已被沐玄音无意识缠绕的手臂缓缓带下，温热的躯体几乎贴在了他的身上，她明明孱弱如棉絮，但虬龙之血下，身体却如水蛇般难耐的款款摆动着，唇瓣开合间，不断呼出着湿热的雪兰气息。

声声呻吟，宛如来自梦境的妩媚轻语，让云澈瞬间口干舌燥，体内邪火乱飞……他猛一咬牙，在心中爆吼道：不行，绝对不行……

他将头部猛的甩下，不敢再去看沐玄音迷离的眼睛，随着他视线的下移，他的目光侵入了她半碎的雪衣，莹润如玉的锁骨之下，轻颤着两团高高耸挺的雪脂。

云澈目光顿直，全身气息躁乱到几近爆炸。随着，他的眼神逐渐变得坚定起来。

和自己的命比起来……当然是师尊的命更重要！

大义凌然之下，所有的挣扎完全消散，他双手前抓，一下子将沐玄音胸前雪衣直接撕开。

“哧啦”一声裂响，顿时，他曾经幻想、臆想过的绝美风景如梦境般真真实实的呈现在了他的眼前，一瞬间，全身血液几乎全部涌上了头顶，云澈的双目瞠直，完全失去了思考能力，身上陡然爆窜的灼热竟几乎还要胜过沐玄音。

他张了张口，却已无法发出声音。面对此刻意识朦胧，比一个平凡少女还要柔软的沐玄音，他本该是无比的小心翼翼……但扑上时，却化作了一头失控的野兽。

至于必会被沐玄音碎尸万段的后果，早已完全抛之脑后。

————————————

第1070章 黑羽地下交易会

黑琊城，夜深人静。

自昨日离开黑羽商会后，云澈便在黑琊城转了两天一夜，顺便打探着关于黑羽商会的消息，得知黑羽商会竟是黑琊界第一商会！

黑羽商会已经有了超过五万年的历史，底蕴极其厚重。不但在下位星界人尽皆知，在中位星界都有着很高的知名度，黑琊城中的，是黑羽商会总核心所在，其触角遍及整个黑琊界，甚至黑琊界之外。

其客源之广，声望之盛，在三万下位星界可谓无人可及。所拥财富，更是常人所无法想象。

传闻，其背后有着黑琊界主宰宗门黑魂神宗支撑，而黑魂神宗的宗主，便是黑琊界的大界王！

这些探听到的消息让云澈越发的大惑不解。如此庞大鼎盛的商会，最不缺的就是财富，为什么要冒着灭顶之灾做这类地下交易呢？其图谋的到底是什么？

带着浓重的疑惑，云澈终于等到了纪先生所说的时间，时间刚过，他便接到了一个简短的传音，根据传音所示，他来到了黑羽商会向北大概两百多里的一个陌生城区，进入到一个破败的石楼中。

经过了整整四道关卡，他来到了石楼的最底层，这里漆黑不见五指，一直等了许久，前方的墙壁忽然打开，一个妙龄少女走出，向他轻轻一躬：“贵客久等了，请随我来。”

跟着女孩走入暗门，在黑暗中身体坠下，直直坠了至少百丈，才终于落地，随之一道玄光闪动，又一道暗门在眼前打开。

“贵客，请。”

云澈缓步走进。

这是一间宽大的石室，虽有数个灯盏，但显然刻意把光线弄的极为暗淡。一眼望去，石室内整齐的摆放着百张桌椅。桌椅周围，已是几乎坐满了人。

对于云澈的到来，他们都反应极淡，顶多是随便瞥上一眼。虽然这是个完全陌生的面孔，但无人目光驻留。因为到来此处的人，基本都会隐藏身份，像云澈这般使用假名的再正常不过，更有相当一部分会易容而至。

但他们每个人的身份，黑羽商会必定一清二楚。至于云澈，那个纪先生虽未盘根问底，但知道他是因火如烈而来，那已经足够了。

石室之中一片安静，云澈一眼扫过，人并不多，只有不到两百人，其中超过半数都用玄气调整了面部，但每个人身上都带着极重的傲气或贵气，显然都是在黑琊界各方天地有着极重地位的人物，无一是庸者。

这些人基本都是年轻人，但足足八成以上玄力修为都在神魂境，最高的已临近神魂境巅峰，这在下位星界的年轻一辈，绝对是一个极为惊人的阵容。

这些年轻公子显然个个身份非凡，但身边都没有长者相护，显然，这也是黑羽商会的规矩。就如今天收到的传音，也着重提到他只能一人前往。

云澈随便找个地方坐下，灵觉释放，扫了周围一圈，意外的发现周围并无强者暗中窥伺，心中顿时安定了许多。

安静的等待中，石室的尽头，一个石台缓缓升起半丈，随之，石台之上的一道秘门打开，两个人一前一后的从中走了出来，后方，跟着六个妙龄少女。

这两人一男一女，女子容貌艳丽，身材丰满婀娜，行走间袅娜生姿，一身黑裙更添神秘与媚惑，尤其胸前被高高紧起，几欲裂开。

跟在她侧方后的是一个黑衣中年人，他头部微垂，面孔僵硬，全身透着一股让人不舒服的气息，而其内敛的玄气却极为厚重，赫然已达神劫境。

艳丽女子的到来，让安静的石室顿时氛围一变，道道目光肆意的在女子身体上扫动着。

“哈哈哈，没想到这次居然是如颜姑娘亲自主持，抛开‘邀请函’里的惊喜不说，这本身已经是个大大的惊喜了。”坐在最前的一个青年男子张狂的大笑道。

邀请函？云澈眉头一动……这么说，这些人都是受邀前来，而自己则是刚好适逢其会？

“贵商会上次主动发邀请函，还是在三年以前，相信这一次，也定不会让我们失望。如颜姑娘，本公子已是迫不及待了。”另一人慢悠悠道。

“咯咯咯咯，”女子娇笑了起来，笑声格外娇软，让人听在耳中，心中不由得一阵酥麻：“众位公子都是黑琊界的大人物，若没有足够分量的惊喜，又怎敢如此劳众位公子远道而至呢。”

“那么，今晚的交易会这就开始，奴家纪如颜，就请众位公子多加关照了。规矩，还是和以前一样唷。”

云澈：“……”（什么规矩？）

啪！啪！

纪如颜轻拍双手，她的身后，一个侍女轻步向前，手中托起一个长长的木匣。

纪如颜玉手轻移，将木匣盖子推开，顿时，一股凌厉无比的剑气横溢而出，在安静的石室之中瞬间卷起一阵久久不息的剑刃乱风。

“好剑！”数十人顿时惊喊出口。而一些剑道宗门或家族出身的人已是直接站了起来。

纪如颜面带微笑，悠然而语：“不知众位公子可还记得，三年前绝风山庄的灭门惨案？”

石室内的气息顿时一滞，随之一人惊呼道：“难道此剑，竟是出自绝风山庄？”

“正是如此。”纪如颜道：“黑琊界无人不知，绝风山庄所铸之剑，每一把都是价值连城，剑道玄者，无不希望能得一把绝风山庄所铸之剑。然而三年前绝风山庄却在一夜之间遭人灭门，整个山庄都化作一片废墟，至今都不知是何人所为，着实让人唏嘘。”

“而此剑，是在绝风山庄的遗地中所寻得，为星辰之石所铸，其剑气剑威，刚才众位公子定已亲身有感，无需奴家多言。而随着绝风山庄的灭门，其所铸之剑，每一把也都成了旷世绝剑。其价值之高，不言而喻。”

“没错……这股带着风罡的剑气，果然是绝风山庄所铸。如颜姑娘，你尽管开价！”一个身着青衣的少年人目光灼灼，颇为激动的道。

“卓公子嗜剑成痴，此剑若能归属卓公子，无疑是美事一件。”纪如颜笑颜绽放：“此剑尚未命名，正期它的真主赐予威名。底价嘛，只需两百八十万紫玄石哦。”

这个价格，让云澈大大的舒了一口气。

这把剑绝对非同寻常，低价则不到三百万玄石，也就是意味着玄石的价值没他之前担心的那么低……甚至，五亿紫玄石的价值，还要大大超过他的预期，是个绝对的天文数字。

“三百万！”被称作卓公子的少年人一声大吼。

“既是绝剑，买来收藏也不错，三百三十万紫玄石！”

“呵呵，若只是收藏，那未免太过屈其锋芒了，这位兄台还是让于在下如何……三百五十万！”

“三百八十万！”

…………

看得出来，绝风山庄在黑琊界极负盛名，云澈端坐不动，但周围竞价之音没有片刻停断，这把绝剑的价格也一路攀升。

“八百万紫玄石！”

随着一声带着阴狠的吼叫声，这把剑最终以八百万紫玄石的天价，归属那个被纪如颜称作卓公子的人。

一把来自灭门山庄的绝剑，八百万紫玄石。那么远不至于绝迹的木灵珠，再怎么也不会贵到超过这个数。就算是持平，按八百万算，那个纪先生又着重说这次的木灵珠很特殊，会很贵……那就狠一点，翻上十倍！

八千万紫玄石！

自己身负五个亿的紫玄石，绝对够了！

云澈顿时完全心安……毕竟，那些紫玄石是他从冰风帝国的国库顺手捞来的，就算真的要花八千万，也完全没有心疼的感觉。

不过，若真的是在那个绝风山庄遗地寻到的剑……又何需在这种地方秘卖。看来，其来路相当不正啊。

“接下来的‘东西’，同样是出自绝风山庄，但……”纪如颜颇为神秘的一笑：“但要有趣的多了。”

说完，她的双手再次轻拍。

而那个中年人一直都站在她的侧后方，自始至终毫无言语，毫无动作，似乎连眼珠子都没动过，宛如死人一样，让人在不经意会直接忽视他的存在。

轰隆隆……

纪如颜的左方，一个石台忽然从下方缓缓升起，然后定格在她的身边。

石台之上，是一个释放着浓郁白光的封锁玄阵，无法看清其中封锁着什么。

纪如颜微微而笑，手指轻点，顿时，玄光快速消散，只剩薄薄一层。变成半透明色的封锁玄阵中，赫然蜷缩着一个瘦弱的女子！

女子长发凌乱，披散间遮盖了大半的脸庞。身上的衣服应该是刚换过的，很白很新，但却撕裂多处，衣下干枯的皮肤上，若隐若现着道道红痕。

一下子被这么多人的目光所注视，女子身体在不住的颤抖，却是一声不吭，唯有把脸更深的埋在了乱发间。

云澈眼睛一瞪，随之又猛的一沉……居然是个人！

居然连人也卖！？

而且看起来，此女显然遭到了长久的凌虐，无比可怜。

云澈狠吸一口气……就算是地下黑市，也太特么禽兽了吧！

台下众人都颇为安静，若是绝世美女，他们或许会买去当玩物，但这个女人长相平庸不说，怎么看都像是被人玩腻了丢弃的……毫无兴趣。

纪如颜看了女子一眼，马上便又转回目光，道：“此女，可不是一般的女子，她的身份说出来，怕是会吓众位公子一跳。”

“她的父亲，说出来众位公子一定都如雷贯耳，那就是……三年前，被灭门的绝风山庄的庄主！”

“什么？”这话一出，果然所有人都大为吃惊。

“我黑羽商会说出的话，从不会有半字虚假。”纪如颜笑盈盈道：“此女正是绝风山庄的大小姐，还是绝风山庄唯一在世的后人。因而，她会继承绝风山庄的铸剑术也说不定……而这当然还不是全部。此女，还是颇为罕见的风阴之体哦。”

“风阴之体？”有数十道看向女子的目光顿时变得无比灼热。

“修炼风系玄功的公子，若能得拥有风阴之体的女子作为双修炉鼎，修炼起来，可是事半功倍呢。”纪如颜的目光慢悠悠的扫过：“听家父说，有不少公子这些年一直在寻求拥有风阴之体的女子，如今，也算是幸不辱命了。但最终唯有一位公子可得，众位公子可要努力了唷。”

果然，纪如颜的话还未说完，已是三十多人按捺不住站了起来，每个人都是一脸的兴奋和势在必得。

“有些可惜的是，这位拥有风阴之体的女子元阴已失，所以，奴家也就不好意思把低价定的太高，就……八百万紫玄石吧。”

“一千万！！”纪如颜声音才落，一个人已大吼出声，直接横加整整两百万紫玄石！

第1075章 木灵隐地

木灵少年愣在那里，兀自不敢相信，他没有马上跑离，而是颤声道：“真……真的吗？你真的……要放我走？”

“……”云澈深深的吸了一口气，王族木灵，他的木灵珠是高高在上的上位星界都无比垂涎的异宝，自己花费巨大代价才得到了他，也让自己距离见到茉莉又近了一大步……却竟是下不去手。

他甚至不明白自己究竟在想什么，为什么要这么做……

我可是……曾经残忍将一个城的人全部毒杀的恶魔啊！

“走……在我没改变主意之前，马上走！”云澈咬牙切齿，心魂大乱。

“我……我就知道……你一定是一个好人。”他抹去脸上的泪痕，脚步缓慢而小心的倒退，目光却一直看着云澈，透着劫后重生的喜悦，还有深深的感激。

好人……

沐玄音当初说起木灵族时，曾提到过木灵纯净无暇的魂力可以感知其他生灵的罪恶或敌意。

手染无数鲜血的自己，在他的灵魂感应中，竟然是“好人”吗？

他自嘲的一笑。

身后，木灵少年缓慢的脚步声越来越远，但，却没有忽然以最快的速度遁离，而是在退离十几步后，停了下来。

“前辈。”他怯怯的出声。

“……”云澈侧过身来，目光凶狠：“你再不走，我改变主意的话，你就永远走不了了！”

“我……不敢。”木灵少年摇头，他忽然勇敢的抬起头来：“前辈，我……可以拜托你一件事吗？你可不可以把我送回我的家。我一个人的话……又会马上被他们抓到的。”

“……”云澈站在那里，许久没有说话。

木灵有着太过显眼的身体特征，的确，自己就算放了他，孤身陷入黑琊城的木灵，也唯有再次被捕捉，甚至猎杀的结局。

“你的家？”

“对！”木灵少年连忙点头，然后伸手指向南方：“我的家就在城外不远的地方，前辈这么厉害，只要从这个方向出了黑琊城，很快就可以到的……拜托前辈了。”

云澈眼角在抽搐，心脏也在抽搐……然后，他大步向前，一把带起了木灵少年：“走！”

刚才决定放了他……现在，居然又这么轻易的决定护送他？

我特么到底在做什么？

呼！算了！既然已决定放了他，那就好人做到底吧，否则他再落入黑琊城的人手中，岂不是白放了！

他心中这么对自己说着，速度加快，在夜幕的遮掩下直冲南方。

“前辈，谢谢你，我就自己知道的感觉不会错，你真的是一个大好人。”木灵少年感激的道。

“你叫什么名字？”云澈问道。

“我叫禾霖。”木灵少年回答，面对放过他，又在护送他回家的云澈，他再也没有了害怕，唯有无限的感激和欣喜，看着云澈的翠绿眸光也变得璀璨了许多：“还不知道前辈……该怎么称呼？”

“称呼就不必了，但还是不要喊我前辈的好，我也不过比你大个十几岁而已。”云澈声音毫无情感色彩，同时亦在不断的平缓着自己混乱纠结的心潮。

“啊？”禾霖嘴巴大张，脸上露出了深深的惊讶，足足过了好一会儿，才惊呼道：“原来是大哥哥。啊……大哥哥，你好厉害，真的好厉害，连那么可怕的人都可以一下子打败，我还以为，大哥哥的年纪一定好大呢。”

从他的声音，还有瞳光中，云澈看到了深深的热切和崇拜。

“我听说，黑琊城有着众多暗中猎杀木灵的人，你的家，为什么会临近这么危险的地方？”云澈问道。

云澈的话，让禾霖一下子沉默了下去。就在云澈以为他不愿回答时，他轻轻的说道：“相比于中位星界和上位星界，下位星界算是最为安全的，被发现的话，至少还有一些逃掉的可能。而且，现在的家有大自然的力量保护，我和我的族人已经在那里居住两年了，从来没有被人发现。”

“你的族人……还有多少？”

禾霖微微犹疑，道：“我身边的族人，只剩一百来个了。我这次被抓走，他们一定会很着急。要是他们为了找我而离开那里的话，就糟了。”

“禾霖，你今年多大？”

“我……十一岁。”

“你还有一个姐姐？”云澈随口问道。

“嗯。”他轻轻颔首，声音黯然了下去：“三年前，那场可怕的灾难……爹娘为了保护姐姐和我，都……都……那之后，我和姐姐就失散了，再也没有见到她。但是，我相信姐姐一定还活着，我感觉得到的！”

云澈没有再问下去。

父母双亡，最后的亲人失散，这个才十一岁的少年，却是经历了常人无法想象的残酷与苦难，不是因为他的错或者罪，而只因他是木灵——王族木灵。

他们一族明明继承着最精纯的自然之力，却又像是被下了最残酷的诅咒。

出了黑琊城，云澈毫无停顿，顺着禾霖所指引的方向直飞而去。大半个时辰之后，他已飞入了一片不见边际的密林之中。

“你所说的家，就在这个森林之中？”云澈道。

“嗯！”禾霖伸手指向东南方，离家越来越近，他更加的激动着：“就在那个方向，我已经感觉到那里的气息了……太好了。”

在密林中快速穿行，许久之后，终于停了下来。

前方，苍天古树林立，无数道粗壮无比的青黑蔓藤肆意蔓延，将前路完全堵死，更不知延伸到何处。

在云澈疑惑的目光中，禾霖兴奋的向前，小手轻轻一晃，顿时，青黑蔓藤忽然如有了灵性，快速的扭曲、移动起来，快速的分开了一条狭长的通道。

“大哥哥，快来！”

禾霖拉过云澈的手，蹦蹦跳跳的跑进蔓藤分开的通道之中。云澈犹豫的一下，还是跟在了后面。

通道很长，走了好一会儿才终于看到了出口，而在他们刚刚踏出通道时，危险的气息忽然扑面而至，十几道青黑蔓藤如恶魔爪牙，从不同的方向狠狠砸下。

云澈玄力瞬间涌上，但禾霖却丝毫没有惊惧，反而继续向前，小手轻轻的一推，绿光乍闪，顿时，然后青黑蔓藤一下子停滞在了那里，随之又闪电般的收回。

“青叶婆婆！葵姑姑！木菡伯伯……我回来了！我回来了！！”

眼前的世界万木成荫，绿草幽幽，视线中的树叶和植被都呈现着纯粹到让人难以置信的翠绿色，空气也清新的让人心旷神怡。再远一些，可以看到遍地的奇花异草，彩蝶飞舞，美不胜收，任何人到了这里，都会有一种在恍然间踏入仙境的不真实感。

禾霖欢快清脆的声音，在这个仙境般的小世界中远远回荡着。

“霖……霖儿！霖儿！！”

“少族长……是少族长！”

“霖儿！！”

安静的世界瞬间响起了声声激动到极点的呼喊声，一个又一个翠绿身影从古树、万花丛中出现，疯了一般的冲向禾霖。一个年纪最长，步履都稍显蹒跚的老人将禾霖紧紧的抱在怀中，还未开口，已是老泪纵横。

“霖儿……真的是你？真的是你回来了……我还以为，你已经被人类给抓起来了……太好了，你平安无事真是太好了……”

其他人也全部围了上来，每个人的眼眶中都荡动着激动的泪光。

这些人都是翠绿色的头发，莹石般的眼睛，尖长的双耳，以及瓷玉般白璧无瑕的外肤，毫无疑问，这些都是隐于此处的木灵，禾霖口中的族人。

数量就如禾霖之前所说，大致有百人左右。

从这里人激动到极点的反应便可以看出，禾霖对他们而言是何等重要的存在……木灵王族仅存的男性血脉，年轻尚幼，却背负着木灵一族最后的希望。

“对不起，青叶婆婆，对不起大家，是我让大家担心了。”禾霖双目中泪水打转：“我……我的确是被人类给抓起来了……”

“啊！？”禾霖的话，让所有木灵大惊失色。

“但，我遇到了一个好人，一个超好，又超厉害的大哥哥，是他把我救了出来，还保护我回到了这里。”

禾霖用力抹去眼泪，快步来到云澈的身边：“就是这位大哥哥，要不是他，我或许就……真的就……”

道道目光集中在了云澈的身上，年纪最长，被禾霖唤做“青叶婆婆”的老人缓步向前，然后忽然身体矮下，重重的跪倒在云澈的前方。

云澈眼皮一跳，刚要出声，却忽然看到，所有的木灵，竟都一下子跪了下去。

云澈：“……”

“年轻的人类……谢谢你，谢谢你救了我们少族长。”青叶婆婆苍老的声音带着发自灵魂的感激，还有深深的后怕：“虽然，我们憎恨那些罪恶的人类，但，你救了我们的少族长，以后，就是我们木灵一族的大恩人，请受我们一拜。”

“少族长遇险，却遇到如此贵人，一定是族长在天之灵的保佑。”一个中年木灵仰头喊道，然后向着云澈深深拜下。

“……”云澈嘴巴微张，过了好一会儿，才有些不自然的道：“我也只是举手之劳，你们不必如此。”

————————————————

【严重推荐吾家刀哥的大作《圣武星辰》，讲述的是一个五好青年打怪升级装X把妹顺便拯救地球的故事！更新超快，质量上上乘，而且很肥了，不可错过(|||￢ω￢)】

第1077章 完美木灵珠

“唉！”一声叹息传至，一个高大的中年木灵缓缓走了过来，脸上带着深深的惆怅和沉重。

“青木伯伯！”飞雁和清竹同时喊道。

青木向前将禾霖扶起，道：“少族长，你就不要为难恩人了。恩人说得一点都没有错，现在的你只是个孩子，最应该做的，就是依赖着我们平安的长大。长大之后再去努力变得让我们依赖，以及报答恩人的救命大恩。你若要强行跟着恩人，不但我们全部族人会担心，还会成为给恩人带来莫大的负担和灾难。”

禾霖怔了好一会儿，终于顺从的站了起来，抹掉眼泪，向云澈歉意道：“云澈哥哥，对不起，是我……太任性，也太自私了。你救了我的命，我却……我却……”

云澈摇了摇头，内心重重一叹，道：“禾霖，你姐姐叫什么名字？”

“啊？”禾霖稍怔。

“以后，我应该会走过神界的很多地方，如果命运眷顾的话，说不定会有可能遇到你的姐姐，那样，我就可以告诉她你的位置，或者把她带到这里来，让你们姐弟团聚。”

“啊！”禾霖的眼眸猛的一亮，随之激动的颤动起来：“云澈哥哥，我……姐姐她叫禾菱……禾菱！”

青木的脸上也露出些许的激动。

“那……她长得什么样子？有没有什么和其他木灵不一样的特征？”云澈问道，同时将“禾菱”这个名字牢牢的记下……他绝不是为了安慰禾霖而随口一问。他的哀求与眼泪，让他无法辜负。

“姐姐是最好看的木灵，是世上最漂亮的姐姐，比所有的花朵，比天上的星星月亮还要好看！”禾霖没有任何犹豫的呼喊道。

“……”云澈点了点头，给了禾霖一个许诺的眼神。

“谢谢你恩人，真不知该怎么感谢你才好。”青木内心触动，发自肺腑的感激道。

说话间，他双手小心的捧起，掌心，是一枚龙眼大小，释放着翠绿光芒的绮丽灵珠。

木灵珠！！

“这是……”云澈内心顿起波澜。

“这便是亡妻当年所留的木灵珠，虽已多年，但好在灵气依旧完好无损。”

把木灵珠小心翼翼的放到云澈的手上，青木的目光出现了瞬间的空洞，像是灵魂被生生切去了一截，随之又马上露出温和的微笑：“希望你能将它善用。”

“万分感谢。”云澈将这枚有着完整灵力的木灵珠收起，重重的道。

短暂犹豫，云澈开口道：“青木晚辈，晚辈有一疑惑，不知该不该问。”

“恩人请讲。”青木微笑道。

云澈目光环视着这个小世界，道：“你们木灵一族的处境，让人无法不同情。但是，据晚辈所知，如今在神界……至少是东神域，猎杀木灵是违逆人道之举，是被严厉禁止的，而这个禁令，还是宙天神界联合其他三王界所下，一旦被王界所知，必将受到极为严厉的惩处。既然如此，你们这些年，为什么不试着寻求王界的庇护呢？反而离散在远离王界，让他们伸手难及的下位星界？”

云澈说完这些话时，他发现青木的眼神出现了剧烈的动荡，随之，他深深一声叹息。

“我们尝试过。”青木道：“但是，人类的贪婪和阴恶，与他们的强弱、地位无关，一样的可怕。”

云澈猛地抬头，惊声道：“你的意思，难道是……”

“你可知，我们的族长是怎么死的吗？”青木闭上了眼睛，紧攥的双手在轻微的颤抖着。

“……”云澈没有贸然猜测。

“当年，王界虽然下了禁令，但我们木灵遭受的厄难却从未休止。于是，很多年前，我族开始想到寻求王界的庇护，哪怕沦为他们的奴隶……至少可以让后世获得安生，不必永远活在恐慌和逃亡之中。”

“后来，族长和族长夫人历经千辛万苦和无数磨难，终于离其中一个王界越来越近，族长他们本以为接近了希望，却没想到，一场灾难忽然降临……那场灾难之中，族长、族长夫人，还有数千族人遇难，他们的拼死抗争也得以让少族长和公主逃出生天……总算苍天没有彻底瞎眼，我们找到了少族长，而拼死保护少族长逃出的族人，也凋零至只剩三个……其中一人，便是我的亡妻。”

“而公主殿下和保护她的族人在逃亡中离散，如今不知流落何处，甚至连生死都……”

“当年那群人……是谁？”云澈问道。

“……”青木深深的吸了一口气：“我……接到了族长命绝之时传来的魂音，只有四个字。”

“梵……帝……神……界。”

“什——么！？”云澈的惊得头发都瞬间竖了起来。

东神域四王界之首，传闻中全界醉迷于玄道，没有弱者，亦从不干涉外界之争的梵帝神界！？！？

青木苦涩的一笑：“作为人类，我知道你是不可能相信的。而这个真相，我们全族知晓的，就只有三个人，少族长不知道，不知流落何处的公主殿下更不知道——只能祈祷她千万不要再去尝试寻求王界，或者任何星界的庇护。”

“那你……为什么告诉我？”云澈内心起伏不休。他知道为什么这个真相不敢告诉其他木灵，因为这只会让他们陷入无尽的悲哀和绝望。

青木深深的看了他一眼：“虽然我非人类，但我明白，以你的年龄，却能在黑琊城那种地方将少族长救出，你的玄道修为，在同龄人类之中定然是顶尖的存在。你既然能达到这种高度，必定少不了对玄道的痴求。而对于醉心玄道的人而言，王界那等玄道的至高存在，一定如天阙一般神圣，以你的成就，将来，说不定会有资格接触到王界。”

云澈：“……”

青木继续道：“我不奢望你会相信我的话，但希望至少可以在你心里留下一个提醒……哪怕生出一点点的戒心。我不想看到，如你这般善良的人类，却要去仰视和信任一众肮脏的灵魂。”

“……”云澈久久无言。虽然，他从未想过自己会有一天要接触东神域的至高存在，但青木的话……他相信，却的确难以接受。

不过，随之想到天玄大陆被人世世代代敬仰的四大圣地，他心中的波澜又一下子缓和了许多。

“他们那个位面，也会需要木灵珠吗？”云澈似是自言自语的低念道。

“不，他们要的，是族长身上的王族木灵珠。”青木道：“但族长在殒命前，以最后的力量将木灵珠完全碎灭，没有让那些恶人得逞。”

青木侧目，看向了不远处的禾霖：“好在，他们并不知道少族长和公主殿下的存在，否则……”

云澈的心里顿时一咯噔。

禾霖是王族木灵，这一点已在黑羽商会那边暴露，所有在场的人都亲眼所见。

不过，任何人都会知道，王族木灵依然存在的消息足以轰动整个神界，亦会带来无比巨大的麻烦和灾难，所以黑羽商会才会急于秘密出手，而那些在场之人，也不会白痴到泄露出去惹祸上身。

等等……那个纪如颜所提到的上位星界……

呼！只能希望此事千万不要再被更多的人知道，尤其是梵帝神界。

——————————————

停留在这个独属木灵的小世界已有近一个半时辰，如今木灵珠到手，他也是时候离开了。

来到进入时的地方，出口的青黑蔓藤自动打开，现出一条狭长的通道。

身后，一众木灵相送，尤其禾霖，已是红了眼睛。

“年轻人，一枚木灵珠，远远不足以报答你的大恩，若不嫌弃，就把这个带上吧，在危急的时候，它或许可以救你的性命。”

青叶婆婆将三个小巧的玉瓶交到了云澈手中。

“这是？”

“这是我们一族独有的【木灵神露】，来自木灵族始祖之地的起源之泉，它蕴含着神奇的自然之力，只要饮下，便可在很短时间内疗愈创伤和恢复力量，这是我们所拥有的最后三滴，希望可以对你今后的人生有所帮助。”

虽然不知恢复效果如何，但来自起源之泉的东西，岂是凡物。云澈没有推辞，感激的收下，向着众木灵重重点头，便要转身离开。

“云澈哥哥！”

少女的声音远远传来，虽然焦急，却依旧空灵的如风拂静水。

云澈停住脚步，在他，还有所有木灵讶异的目光之中，木灵少女清荷带着轻舞的彩衣，来到了云澈的面前，她的脸色泛红，眸光盈盈，微微隆起的胸脯随着急促的呼吸曼妙起伏着。

“清荷，我要走了。”云澈微笑道。

“云澈哥哥……”清荷抬起双手，莹白的掌心中，是一串由各种异花的种子串起的手链，尾端，系着一枚翠绿色的小巧宝石：“这是……这是我亲手做的护身符，它……它可以保佑云澈哥哥的……”

“……”心魂深处如有一道清澈的溪流淌过，云澈向前，将手链双手接过，他嗅到了花草的气息，显然，这是刚刚采摘的种子，亦是刚刚做成的手链。那枚水晶小巧莹翠，却带着一抹少女的芳香……这是它有幸长久贴着少女的肌肤，才会有的泌人气息。

“谢谢你清荷，我会好好珍惜它的。”看着少女的眼眸，云澈真诚的说道。

“……”云澈的话让木灵少女低下螓首，她轻咬嘴唇，又勇敢的抬起头来，轻轻的道：“云澈哥哥，你以后……会常来看我们吗？”

“会的。”云澈重重的点头……她的眸光、轻语，还有少女美好无暇的心灵，哪怕是世间最铁石心肠的人，都不会忍心拒绝和辜负。

——————————

出了木灵秘地，身后的通道随着青黑蔓藤的覆下而消失。转身看去，毫无痕迹。

显然，不仅仅是有蔓藤的遮掩，这里还有着一个特殊的自然幻阵，可以干扰生灵的视觉和灵觉。

若只是路过，基本不可能察觉。但云澈全力凝神之下，还是能感知到些许的异样。

若是境界足够，都不需要凝心探知，都可能会有所察觉……这应该也就是为什么，木灵族基本都藏身于下位星界。

“终究不是长久之地啊。”云澈自言自语：“希望，这里会一直不被发现吧。”

——————————————

第1079章 惨剧

黑琊城对云澈而言是个绝对的危险之地，他在城中时一直敛气、易容，小心翼翼。

但现在，他哪还管会不会被黑羽商会发觉行踪，全身玄气拼了命的涌上，幻光雷极施展到极致，如一道流光刺穿着黑琊城的上空，所到之处，带起震耳无比的尖啸声。

他送禾霖回木灵秘地之前，还仔细探查过他身上是否有追踪印记。

但……为什么会有万里追魂香这种东西！

一定是假的……怎么可能会有这种东西！绝不可能！

黑琊城在他身下飞速倒退，而他一路牙齿紧咬，几近碎裂。

他在木灵秘地停留了一个半时辰，离开之后到现在，又过去了三四个时辰。如果一切都是真的，那么过去这么久的时间……

千万不要是真的！

云澈如雷霆般冲出黑琊城，比之先前送禾霖离开时快了数倍不止，然后狂奔东南，直入密林，整个过程没有那怕刹那的停歇。

进入密林之后，云澈的速度依然丝毫不减，密林之中如忽然刮起了一阵浩荡飓风，草木横飞，一株株万年古木都齐根碎断。

循着还完全清晰的记忆，云澈终于看到了那一排排临近木灵秘地入口的古树，他急坠而下，随之瞳孔猛的一缩。

眼前，支撑着木灵幻阵的古木已全部碎断，青黑木藤像是承受了狂风巨浪的摧残，根根寸断，混乱的铺了一地。

前方的世界一片安静，安静的让人毛骨悚然。

云澈的心脏在骤紧中停止了跳动，他双目发直，全身泛冷，呆呆的站在那里好一会儿，双腿在僵硬中缓慢的向前迈动，脚下踩过断藤的声音如一把刀锯不断切裂着他的灵魂。

踏过断裂满地的木藤，云澈的脚步停止了，他的身体在发抖，脸色一下子变得一片惨白，像是全身的血液在一瞬间完全流干。

原本翠绿整洁的花草一片狼藉，古树全部倒下，木屋已化作一地狼藉。四处，除了混乱争斗过的痕迹，唯有一地淡绿色的鲜血与死寂。

一个又一个的木灵安静的躺在染满木灵之血的破败土地上，无声无息。距离云澈脚边最近的木灵，他一双眼眸瞪大了最大，只是其中已没有了翠绿色的瞳光，唯有恐惧、绝望……还有至死都没有消散的怨恨。

“啊…………啊…………”

云澈的嘴唇在哆嗦，急剧放大的瞳孔几乎覆满了所有的眼白，双脚如被钉死在地上，再也无法移动，就连视线也阵阵的模糊，随之天旋地转。

许久，他双手抬起，抓在了自己的头颅上，五指战栗的像是生命将尽的老人。

死了……

都死了……

是我……

是我害死了他们……是我……

“嗄……呼……”

整整十几次沉重的呼吸，他的心绪和瞳眸才总算是恢复了清明。

他缓步向前，视线依旧有些模糊，但每一个木灵的尸体、每一滴绿色鲜血，都无比清晰的映入他的心魂……然后化作无比冰冷的利刃，刺穿着他灵魂的每一个角落。

偶尔可见人类的猩红血液，在这个变得惨破狼藉的世界中，却显得格外刺眼肮脏。

呼……

再深深的吸一口气，云澈的脸色终于和缓下来，眼神也变得平静。他缓步向前，小心的踩踏着这个被毁灭的小世界。

砰！！

一棵碎裂的老树在这时忽然倒下，现出了后方一个木灵毫无气息的身体……她苍老瘦小，满是皱纹的面庞已永恒平静。

“青叶婆婆……”云澈轻念一声，仰起头，缓缓的闭上了眼睛。她是禾霖最敬重，是这个小世界中辈分、威望最高的木灵，就在几个时辰前，他还接过了她亲手馈赠的木灵神露。

“对不起，是我给你们带来了灾难。”云澈轻念道：“请你安息。”

面对已经铸成的惨剧，他能做的，就只有这苍白的致歉。

心虽然已经静了下来，但胸口依然堵着压抑无比的难受感。云澈飞身而起，灵觉释放，试着，或者奢望能找到幸存的木灵……哪怕一个也好。

倒塌的木屋前，他看到了一个健壮的中年木灵，纵然已经没有了气息，手中已经死死抓着一把断裂的长枪，身上、枪上染着绿色和猩红混合的鲜血。

他的后背有着一个大大的血洞……为了血战到死，他没有提早自毁木灵珠，毫无疑问，他死后，木灵珠被强行取走。

“青木前辈。”

云澈嘴唇轻动，双手在颤抖中握紧。

他的周围，躺着大量成年木灵的尸身，每个尸身都布满着血战的痕迹。而他们的眼睛全部都是大大睁开，惊恐、绝望、愤恨……无一瞑目。

云澈无声的飞过，在小世界的后方，他看到了一个又一个幼小的木灵，他们有的抱在一起，有的长眠于长者的怀中……而最小的那一个，他稚嫩的身体，贯穿着一把漆黑色的长刀。

呼吸，已经越来越难以平息下去，云澈艰难的转开了视线……他看到了那个大大的花圃，他先前在这里停留最久的地方。

万花残落，再无一只飞蝶。

花圃尽头，两个少女紧紧的抱在一起。她们的身上没有伤痕，却也没有了生命的气息。

自毁灵珠而亡。

云澈落下，呆呆的看着她们：“飞雁……清荷……”

花圃之外，一个木灵少年无声的倒在那里，遍及全身的伤痕彰显着他为了保护身后的两个女孩经历了多么惨烈残酷的恶战。

“清……竹……”

明明已经缓和下来的窒息感忽然再次压向他的心口和灵魂，而且无比的强烈……前所未有的强烈。

“……好想可以有一天，能真正去看看外面的世界……”

“我一直以为人类都很可怕，没想到，会有云澈哥哥这么厉害，又这么让人喜欢的人类呢。”

“这是我亲手做的护身符，它会保佑你平安的……”

“云澈哥哥……你会经常回来……看望我们吗……”

“……”

清竹……飞雁……清荷……

他一手抓着头颅，一手捂着心口，缓缓的蹲了下去，内心像是扎入了万千的毒针，全身痛苦不堪的颤抖着。

就在几个时辰前，他们还用那般纯净、殷切、期盼的眸光看着他，无比认真的倾听着他的话语，唯恐遗漏哪怕一个字，他都能清楚的感觉到他们灵魂中泛动的深深渴望。

命运对他们而言已经太过残酷，同龄人完全习以为常的东西，对他们而言却是难以实现的奢望，他们刚刚到了最美丽的年华，却已经……

“是……是……害了……你们……”

“是……我……”

心脏在抽搐，牙齿在打颤，抓在头上的五指在颤抖间已刺入皮肉，却感觉不到一丝疼痛。

这是平生第二次，他有了这样的感觉。

第一次，是当年在沧云大陆，他失去了师父，失去了苓儿，世上再无他牵挂，也无牵挂他的人，他在仇恨和丧心病狂之下，以天毒珠毒杀了整整一个城的所有生灵……

扭曲的快意之后，无尽的压抑和罪恶感让他痛苦的几欲崩溃疯癫……

那次，他葬送了几百万的生灵……其中绝大多数无辜，更与他无仇无怨。

这次，一百木灵，亦非他亲手所杀……但灌满灵魂的痛楚，却是强烈到几如当年。

为什么会发生这种事……

这些无辜的木灵到底做错了什么！

就只因为太过善良，太过弱小吗！？

不……是因为我……如果不是我这个灾星……他们怎么会遭遇这样的灾难！

全是因为我！！

如果不是我非找什么木灵珠，如果不是我自以为仁慈把禾霖带回来，就不会……

…………

等等……禾霖！？

如一盆冷水浇在了头上，云澈一下子抬头，然后猛地站了起来……禾霖呢？这些木灵尸体中并没有禾霖，禾霖去哪里了？

云澈飞身而起，灵觉快速释放，将整个木灵秘地覆盖，扫过每一寸土地，每一株花草，每一个木灵的尸体。

却唯独没有发现禾霖的存在。

大脑快速的冷醒下来，灵觉顿时最大幅度的扩散出去……没有禾霖的尸体，他说不定还活着……不，是一定还活着。

那些人知道禾霖是王族木灵，定然更希望抓到活的。而禾霖又无比在意自己王族木灵的身份，纵然陷入绝望的绝境，也绝不甘心死……对！他一定还活着！

最大的可能，是活着被抓走了。

地上的血迹未干涸，他们一定还没走太远。

云澈飞向更高的高空，闭上眼睛，拼命的凝聚精神……一定要找到，必须找到！！

正东方向，一道蔓延向远方的踩踏痕迹出现在他的灵觉之中，他眼睛一睁，身上玄力瞬爆，如闪电般冲向了东方。

——————————————

【大家新年快乐！看春晚去咯！】

第1082章 奇怪的邀约

身上一直闪动的翠绿光华终于消散，云澈感觉到自己整个身体的状态都已经变了，这种感觉无法描绘，似是一种从未有过的精力充沛感。

先前强行施展月挽星回导致的生命缺失，已完全无影无踪……禾霖又怎么会欺骗他，五万年的寿元……对真龙这等高等兽类而言，这并不稀奇，但对人类而言，这是唯有神主才有可能拥有的神迹。

抬起右手，他意念轻动，顿时，一抹绿光在他掌心浮现……和天毒珠的幽绿光芒不同，这是一种如初生嫩草般的翠绿色。

而随着这抹光芒的浮现，周围的花草忽然无风而舞，然后全部聚拢向了他，释放着愉悦的生机。

云澈试探着将手掌覆下，朝向身前的花草。在绿光笼罩下，顿时，这些花草以快到完全违背常理的速度生长起来，不过数息之间，竟是生长了足足一尺多高。

云澈手掌一握，绿光收敛，花草的成长也随之停止。

催生花木百草……他竟然拥有了木灵独有的神奇能力。

自然之力！

不止如此，他的脑海中，多了许多的东西。

而这些并不是禾霖的记忆，而是无数花草灵木的信息。

在蓝极星，云谷的培养之下，云澈对各种药材毒材都耳熟能详，甚至都已不需目观，远远一闻，便可知其成分乃至年份。但神界却是完全不同于蓝极星的另一个世界。蓝极星的顶级药材，在这里只是凡物，而神界的异草灵花，他基本一无所知。

而此时，刻印在他记忆中的，却是堪称浩瀚的讯息。从最平凡的草木，到万古难遇的奇花，从它们的名字和别称、到可能出现的地理环境、生长条件、生长周期、不同成长期的外观和气息、药性灵性毒性……等等等等！详尽到了不可思议。

云澈甚至毫不怀疑……这些讯息涵盖了浩大神界所有植被！

而这些讯息并非是来自灵魂赐予或传承，而似乎天生就存在于木灵珠中——不对！若真是如此，也唯有可能只存在于王族木灵珠。单单是这些仿佛大自然赐予的讯息，就是足以让王界都无比渴望的无价之宝。

得五万年的寿元，得万灵讯息，得草木亲和，得木灵灵力……或许，还有很多他现在还没有发觉的能力，若是平时，得到其中任意一个，都会欣喜若狂，但现在的他，却没有哪怕一丝的喜悦。

云澈尽快离开黑琊城，想办法前往天机界的想法已是荡然无存。

如果不是在木灵秘地停留了那一段时间，如果不是禾霖为了不成为他的累赘而决意赴死，还将自己的木灵珠给予了他……哪怕他为自己间接害死他们而深深自责，也不会失智的去想要主动招惹在黑琊界有着遮天之势的黑魂神宗。

但此刻，他全身上下，都沸腾着狂暴的杀意。

用了很久来平静心绪，他转过离开，去往的方向，赫然依旧是黑琊城。

没过多久，前方快速迫近危险的气息，他脚步停滞，身影缓缓消失在了那里。

很快，前方出现了几十个漆黑的身影。

“堂主，十七人全都死了，我仔细探查过，并没有明显雷蛇力量的残留，很可能……是在几乎毫无反抗的情形下被人屠杀，而且手段极为残忍。”

被称作“堂主”的黑衣人面色僵硬，身上散发着让云澈倍感危险的气息。

“堂主，下手的人，会不会就是昨天那个重伤分堂主雷圧的‘凌云’？”

“不会有别人了。”黑魂堂主冷声道：“能把雷圧重伤到那种程度，能杀了他们所有人，倒也并不奇怪，看来这个叫凌云的小子……胆子还不是一般的大！”

黑魂堂主胸口起伏，脸上一片阴暗：“那小子是来自净月界，黑琊城次元站已封，根据黑羽商会的消息，他现在已经远逃黑琊城。马上传音黑羽商会，让他们启动黑琊界所有主城的情报网，不惜一切追查凌云的行踪。还有，告知总堂主，让他上报宗主，马上派人前往净月界，追查凌云的所有底细，若是好办，就把所有和他有关系的人全部抓来！若是棘手，那就报上神武界的名号！”

云澈：又是净月界？怎么回事？

“这……就为了一个胆大包天的外界玄者如此兴师动众，怕是总堂主……”

“你懂个屁！”黑魂堂主沉声道：“那个凌云不过是个活的不耐烦的找死蠢货，关键是那个小木灵！他们先前传音已将小木灵生擒，现在却全部死了，而小木灵没了踪影，若是凌云做的，那小木灵就必定在他手上。”

“若是期限之内，还捉不到那只小木灵……”黑魂堂主缓缓咬牙：“我保证我们所有人，都见不到第二天的太阳！”

那个黑魂弟子全身一激灵，惶声道：“是……弟子马上去做。”

黑魂堂主目扫四周，阴沉着脸向前，却丝毫没有察觉，就在他右侧不到百丈之距，一道带着杀机的冰冷目光死死的盯着他。

匿影之中的云澈杀气时而外溢，时而深隐。从压迫力上判断，这个黑魂堂主的玄力应该在神劫境中后期，他几乎不可能战胜……更何况周围还有几十个神魂境的黑魂弟子。

心中杀机沸腾，更有一股急欲发泄的怨恨，但他总算不至于丧失理智，最终，他缓缓后退，向北远离，足够安全的距离后，解除匿影状态，直飞黑琊城而去。

什么九星佛神玉、皇仙草、天机界，都已经不重要了！

虽然绝无可能真的毁了主宰一个庞大星界的黑魂神宗，但……就算是拼上性命，他也要让魂宗付出血的代价！！

既然魂宗的人认定他已经不在黑琊城，那么黑琊城反而成了最安全的地方，而他之所以再回黑琊城，便是要探听魂宗的所在！

——————————

回到黑琊城，天色已经暗了下来，但城中依旧热闹不休。站在城门口，云澈平静的眸中深处是依旧没有平息的戾气。

作为黑琊界的主宰宗门，黑魂神宗的所在应该是人尽皆知，要探听绝对不难。

他目光扫动，随便选择了视线中的一个小商会，缓步走了过去。

而就在这时，他的传音玉忽然传来玄气波动。

云澈的脚步戛然而止。

这种通过传音玉进行的普通传音，不可能跨越星界。

而黑琊界中，拥有他传音印记的……唯有黑羽商会！

云澈眉头沉下，缓缓拿起传音玉。传音玉中的声音却不是那个纪先生，而是一个女子的声音。

“凌云公子，我是黑羽商会纪如颜，要有事求见凌云公子。两个时辰后，如颜会独身一人在黑琊城东静候凌云公子，求凌云公子务必赏面赴约……请凌云公子相信。如颜是你的朋友，而绝非你的敌人，也未曾将关于你的任何事告知魂宗。”

声音之后，还有一个位置讯息。

纪如颜！？

云澈：“……”

云澈的第一反应——这是一个引他的圈套。

但，如果是圈套，也太低级了点。而且，为什么纪如颜会认为他还在黑琊城？黑羽商会传达给魂宗的消息，不是他已经遁离黑琊城了么？

回想昨夜纪如颜在交易会上给他的两次传音，以及魂宗之人都认为他是来自一个叫“净月界”的地方，而只字未提及过炎神界，他又感觉到，黑羽商会与魂宗的关系似乎并无表面看上去的那么简单。

但，除了要暗算他，云澈想不出任何纪如颜想要见他的理由。

“好！那我就看看你们想玩什么花招！”云澈低吟道。

他有断月拂影在身，最不怕的就是暗算。

云澈调转方向，直赴城东。

夜幕缓缓降下，不知不觉间，已是伸手不见五指。

相比于吟雪界的冰光粼粼，黑琊界的夜色格外深邃。

纪如颜所约见的地点虽依旧在黑琊城范围，但却是一片极为广阔的荒废之地，数千丈的枯地之上，只有几间破败的小屋，除此之外唯有一眼可以看清全貌的空旷以及一地枯草。

连个适合躲藏的地方都没有，更不要说用来阴人。

云澈早早到来，然后在匿影状态下巡了几个来回，别说什么异常气息，连个路过的人影都未曾有过。

但云澈并未放松警惕，一直保持着匿影状态，直到距离约见之时还剩不到一刻钟时，一道神魂境的气息快速邻近，云澈抬头，高空之上，一抹曼妙的白影从西方飞至。

孤身一人。

纪如颜一身简单的素长白裙，神色平静，至少和昨夜刻意释放的媚相全然不同。

就在云澈前方，她轻飘飘的落地，双脚点地之时，刻意的带起了颇重的落地声。

云澈没有现身，冷冷的看着她。

纪如颜环顾四周，然后就这么站在那里静静的等待着。时间在黑暗的静寂中快速流过，但远方，却始终再无任何气息靠近。

“凌云公子，如颜知道你已经来了，求现身相见。”

纪如颜忽然软语出声。

云澈毫无反应。

“凌云公子，请你相信如颜，如颜绝对不会害你，更没有理由害你。今日忽然约见，是如颜有事相求，求凌云公子成全。”

她的声音带着诚恳，甚至还有哀求，唯独，云澈没有从中听出虚假。

云澈眉头动了动，终于出声：“我在你后面！”

说话的同时，匿影状态也已解除。

纪如颜蓦然回身，看到云澈冰冷的面孔，她脸上露出的却是惊喜：“凌云公子……”

“你为什么会知道我已经来了？”云澈问道。

“直觉。”纪如颜微笑：“女人的直觉，一向是很准的。”

“直觉？”云澈一声冷笑：“那你用你的直觉猜一猜，你今晚能不能活着回去！”

声音乍落，云澈的身影已爆射而出，一瞬间欺近纪如颜身前，手掌如恐怖的鹰钩，无情的锁紧在她纤长的雪颈上，瞬间释放的巨力差点直接将她的脖颈摧断。

纪如颜的玄力修为和云澈相同，但实力却是天差地别。强烈的窒息与痛苦让她瞬间脸色惨白，却使不出半点挣扎之力。

她眸中盈起痛苦，却没有惊乱，更没有乞求，她轻轻的道：“如颜……的确……死有余辜……若是死在……公子的手上……也好……”

说完，她轻轻闭上了眼睛。

“……”从纪如颜的声音中，云澈分明感觉到了解脱。

第1125章 “囚禁”

冰凰圣域，飞雪如虹。

云澈回来的消息传开，便并没有在冰凰神宗引起什么波澜。毕竟当初众人所知的消息是远古虬龙被成功击杀，沐玄音受伤，归来后直接闭关，云澈则留在外面历练。

冰凰神宗的人只会惊讶他回来的过早，毕竟亲传弟子在外历练，十年八年都是很正常的。

至于当初葬神火狱生的事，除了炎神三宗，以及沐玄音、沐冰云、沐涣之，再无他人知。只是知晓了远古虬龙被击杀，沐玄音受伤这个结果。

但云澈一剑震翻远古虬龙，让其露出致命破绽并救下沐玄音的画面，所有目睹的炎神之人，都断然不会淡忘。

回到冰凰圣殿，虽然离开只有半年，云澈却颇有一种恍若隔世的感觉。因为他从逃离的那一刻开始，就再不奢望自己还能活着回到这里。

作为整个吟雪界的至高圣地，这里除了沐玄音，就只有自己能随意出入，就连沐冰云到来的次数都极少。犯下那样的大错，他本该已经没有资格再踏入这里

“师尊她真的没有打算杀我吗？”云澈有些失神的低念着。他很清楚自己犯下的，是何等不可饶恕的大错，平凡女子都绝不可恕，何况那是他的师尊和统领一界的吟雪界王

“你就那么怕死吗！”

云澈惆怅间，一个冰冷彻心的声音在耳边响起。

云澈的全身静止了数息，才转过身来，没敢抬头看向声音的来源，垂拜下：“弟子云澈，拜见师尊。”

沐玄音一身冰凰长裙，肩披雪羽，极美的眼眸却释放着冰冷刺骨的眸光：“你这次怎么不逃了！”

“”云澈动了动嘴唇，却是久久无言以对。

世界安静了一下，只余飘雪之音。沐玄音静静的看着云澈，以往，云澈每次拜她，从不会如此俯，无论何时，哪怕面对的是她，都无法压下那几乎与生俱来的桀骜。

但是

别人对她俯战战，是惧她。

而云澈沐玄音感受不到畏惧，而是深深的愧疚。

她的眸光不自觉的偏移，再无法维持先前的冰冷。惧，是心系自身，而愧，是系于对方。

“罢了。”

耳边的声音缓了下来，隐约传开一声很轻的叹息：“你虽犯下大错，但救为师一命在先，也算功过相抵，你起来吧。”

“”云澈愣了一愣，一时不敢相信自己的耳朵，他有些懵的站起身来，但依然低着头，因为他根本不知道在生那件事后，自己该怎么面对沐玄音。

过了好一会儿，他都再没有听到声音，终于稍稍抬起头来，看到的，却是一个沐浴在飞雪中的绝美背影。

比之云澈，或许沐玄音更加难以面对于他。

世界又一次安静了下来，这次几乎连飘雪的声音都已完全听不到。沐玄音久久无声，云澈当然不敢说话，两世人生，他都从未遇到过如此僵冷无措的局面。

终于，沐玄音缓缓转过身来，一双冰眸已重新恢复寒潭般的幽冷：“把麒麟角，虬龙心，还有你刚刚到手的皇仙草拿出来。”

“是。”云澈连忙应声，也不问为什么，将麒麟角、虬龙之心以及皇仙草一一拿出。

麒麟角庞大沉重，释放着轻微，但古朴厚重的气息。

虬龙之心还在剧烈的跳动着，每跳动一下，都会外放出炽热无比的火焰，才被拿出数息，周围大片雪域便已大幅度融陷。

皇仙草被包裹在天毒珠的净化之光中，气息毫无外溢。

沐玄音扫了一眼，冷漠道：“如此，便只剩下九星佛神玉和木灵珠了。”

云澈没有迟疑，迅说道：“师尊，其实，九星佛神玉和木灵珠弟子也已经都拿到了。”

“？”沐玄音的冰眉稍稍一动。

云澈说完，将九星佛神玉和木灵珠也拿了出来。

九星佛神玉和木灵珠现身，异样的光芒和气息让沐玄音的眸光都生了明显的变化，尤其她的灵觉扫过木灵珠时，讶然出声：“完美木灵珠？你是从哪里得到的？”

“回师尊，这枚木灵珠”想到那些因自己而死的木灵，云澈的声音稍稍低了下去：“弟子在黑琊界的一个地下商会买下一个年幼木灵，却不忍强取其木灵珠，反将其送回所隐之地，这枚木灵珠，是那里的一位木灵前辈所赠。”

“”沐玄音明显一怔。

“这枚九星佛神玉，是弟子无意间，在黑琊界王的尸身上捡到的。”

“黑琊界王尸身捡到？”沐玄音眉头再皱，显然更加不可理解。

“的确有些匪夷所思，但弟子不敢说谎。对了，弟子先前在秘境中差点捏碎的空幻石，也是和九星佛神玉一起在黑琊界王的尸身上所捡。”云澈如实说道。

“原来如此。”

沐玄音已然明白，云澈所“捡到”的九星佛神玉和空幻石，根本就是彩脂公主暗中搞的鬼。

包括那个黑琊界王，就算不是她杀的，也一定和她有关。

雪袖一拂，麒麟角、虬龙心、皇仙草，以及云澈手中的佛神玉和木灵珠在一瞬间全部消失，被沐玄音收入随身空间之中，没有给云澈任何反应的时间。

“要得一枚乾坤五琼丹，本是难如登天，你却能在如此短的时间内将五琼集齐，也是不易。”沐玄音音调稍转：“但，你大错虽可抵，错后背离为师和宗门落荒而逃，却不可轻恕！这乾坤五琼丹，你已不必再想了！”

“”云澈张了张口，然后低头：“是。”

“距离玄神大会，还有不到两年的时间。”沐玄音继续道：“以你原本的修为进境，想要在玄神大会前踏足神劫境，依靠修炼，断然不可能做到。”

“但，你既已得了为师的冰凰元阴，如今已是神魂境，不依靠乾坤五琼丹，加之为师相辅，就未必没有了可能！”

“冰凰元阴”四个字从沐玄音口中说出，让云澈心中顿时一个激灵，猛的抬头，却现沐玄音的脸上竟是一片冷寂，毫无波澜，仿佛只是说了一件平淡之极的事。

“你本就只是初入神道，神元之境都尚未融会贯通，便一步跨至神魂境。神道，又岂是凡道可比！虽让你玄力暴涨，却也后患无穷，且对玄道领悟的滞后，会让你今后的进境百倍艰难。若再强行辅以乾坤五琼丹，虽可让你一步登天，但后果之重，亦会远你的想象纵然你是邪神玄脉！”

沐玄音的眸光拂过云澈：“想必，你也已经察觉到了。”

“是。”云澈乖巧的应声。因沐玄音的冰凰元阴一夜成就神魂境后，他的玄力便止步于神魂境二级，整整半年，几乎没有寸进。

“从今日开始，你不得走出这圣域半步！每日两个时辰悟道，两个时辰悟心，两个时辰淬体，六个时辰修炼。”

“为师会教你重悟神道，重修冰凰封神典，除了修炼，你不得再见任何人，不得去任何地方，不得有任何杂念异想，一言一行，一举一动，都必须遵从为师之意，不得有半分忤逆。”

一双冰眸毫无情感，只有不容违抗质疑的威冷与严苛：“这是你该受的惩处，也是你进入宙天神界的唯一机会，你从也得从，不从也得从！”

沐玄音以前对他虽然也颇为严格，但从不会限制他的自由，而她此时这一番严令，完全等同于将他死死囚禁于这冰凰圣域和她的意志之中。

云澈呆了一呆，却是重重的道：“是，弟子谨遵师命。”

“那最好！”似乎惊诧于云澈竟是毫无抵触的答应，沐玄音默然看了他一眼：“去冥寒天池淬体三个时辰，然后到圣殿来找我！”

声音落下，沐玄音飞身而起，随着她身影的转过，整片圣域的飞雪飘向都随之而变。

“师尊，”云澈却忽然出声，语带疑问和关切：“你的伤已经痊愈了吗？”

以沐玄音当初的重创和折损，再加上失去元阴，就算伤势痊愈，她的玄气也必定大降。因而她的气息本该远弱以往才对。

但，此时沐玄音带给云澈的感觉，竟比以往还要飘渺朦胧。

沐玄音身影停住，没有回，淡淡的道：“为师体内，有着先祖赐予的冰凰神魂。为师苦修万年，才觉醒其三分神力而这短短半年，却陡然觉醒了七分！不但伤势尽愈，而且玄力亦远胜以往，所以你不必有多余的担心，管好自己便可。”

背对之下，云澈没有看到沐玄音在说这些话时，呈现的是一种无比复杂的眸光。

云澈面露惊异，随之惊喜道：“必定是师尊当时的破釜沉舟，反而刺激了神魂的觉醒，师尊一定是受天地庇佑，才会因祸得福。”

“”不止是眼神，沐玄音的呼吸都出现了数息的停滞，随之轻哼一声，踏雪浮空，身影很快消失在飞雪之中。

而一枚空幻石从天而降，轻飘飘的落在了云澈的身边。

得知沐玄音不但无恙无损，玄力甚至还有所增长，云澈心中生出由衷的欣喜。他重重的舒了一口气，一屁股坐在雪地上，拿起手边的空幻石，整个人变得无比轻松。

自“逃离”之后，一直压在他心间的两块巨石同时落下，消散。

不但师尊身体和修为无恙，甚至就这么，如此轻易的饶恕了他

对他没有任何的杀意，就连愤怒，都几乎感觉不到。

相比这段时间以来沉重无比的担心、内疚、彷徨这个结果，简直如做梦一般，美好的让他都有些不敢相信。

“师尊居然真的原谅我了，嘿”云澈不自禁的笑了起来，他仰起头，乐眯眯的自言自语道：“若是换成别人，以师尊的脾性，肯定早就死一万次了。看来我太低估自己了，果然像我这么优秀的弟子，就算犯再大的错，师尊也一定不会真的舍得杀我的。”

请记住本书首发域名：.com。妙书屋手机版阅读网址：.com

第1157章 审判

“云……云兄弟？”

出现在封神台上，火破云全身血液沸腾，那些宛若神话的大人物都在眼前，而且审视着自己，激动之强烈前所未有，哪还有心思注意到其他。熟悉云澈气息的他，愣是到现在才发现云澈竟就在自己右手边不远处，与自己只有不到十人之隔。

火破云的第一反应，毫无疑问是不敢相信自己的眼睛。

“他？”认知云澈的，可不仅仅只有火破云一人，还有一个对他深生恨意的人——君惜泪，她看到云澈，足足怔了三息：“不可能……他是怎么混进来的？”

“这是怎么回事？怎么会有一个才神劫境的人……等等，这个人是……”水映月美眸一凝，忽然想起自己在哪里见到这个人。

“嘻嘻嘻。”如果说有人完全不惊讶，那除了武归克之外，就只有一个水媚音。和其他人不一样，她从一开始，就在偷偷的看着云澈，而现在，他忽然成为了整个封神台的焦点，水媚音星眸之中亦是光彩流转，幼嫩的脸儿笑意盈盈：“玄神大会原来可以这么好玩。”

该来的总会来，武归克开始不安起来。

“那个人是谁？这是怎么回事？”

“神劫境……还是一级！？这再怎么也不可能入‘天选之子’吧？”

“何止天选之子，连第一轮预选都不可能过！”

“难道……他是用了什么特殊的手段？”

“这还用问？居然有人敢在玄神大会作弊！而且还强行闯入前一千名，这不是找死吗！”

“他到底怎么做到的？”

“管他什么手段，反正死定了！”

封神台议论纷纷，面面相觑，他们发现云澈这个异类存在后，目光从惊诧，难以置信，逐渐的都转为鄙视和怜悯。

玄神大会前一千名，那是何等高度。神劫境一级进前一千名，三岁小孩都不可能信。作弊就作弊吧，毕竟无论什么手段，能作弊也是一种能耐，但作弊刷个排名也就罢了，居然敢刷到总榜前一千名，活生生的暴露在东神域四大神帝和无数星界界王眼前。

说他找死都是轻的，简直蠢不可及。

封神台东席，四大神帝的脸色也都沉了下来，就连最为平和沉稳的宙天神帝也是眉头大皱。他刚要开口，耳朵便传来一声肆意的狂笑。

“哈哈哈哈，哈哈哈哈哈哈……”释天神帝上身后仰，一边大笑，还一边拍手：“有趣有趣，太有趣了！区区神劫境一级，居然都能杀进东神域年轻一辈的前一千名，简直让本王大开眼界，哈哈哈哈。”

释天神帝的大笑毫无疑问是对东神域的嘲讽，让四大神帝脸色更是沉下。

连神劫境一级都能进前一千名，也是活生生把东神域前一千名的门槛拉到了神劫境一级，岂能不被嘲讽。

传出来，也毫无疑问是个天大的笑话。

宙天神帝虽然依旧面色平静，但声音明显带上了几分低沉：“祛秽！”

淡淡两个字，全场皆静。

祛秽尊者从封神台上空落下，站在了一众“天选之子”身前，未发一语，那似能镇压天地的威严便让所有玄者全身骤凛，噤若寒蝉。

他双目稍转，两道似比神道之剑还要锐利的目光直落在云澈的身上，一股莫名的寒意，让云澈身边的年轻玄者都是心中惊悸，快速而小心的远离，人群以云澈为中心，忽然多出了一大块空缺。

“你，出来吧。”

祛秽开口，声音极其冷淡。他身上未释放半点玄力，但一股不知从何而来的威压如万钧铁板压身，让这些东神域最顶尖的年轻强者无不屏息。

本该是极为可笑，让人心灾乐祸，甚至有些解恨的事。却因这威名过于吓人的祛秽尊者，而变得紧张无比，对云澈从鄙夷可恨更多的转为怜悯。

因为面对祛秽尊者，管你多大的出身，哪怕是天王老子的私生子都要完蛋。

没有任何的犹豫迟疑，云澈抬步走了出来，定定的站到了祛秽尊者的面前，没有问为什么。

也站在了龙皇、五大神帝，还有东神域几乎所有顶尖强者的注视之下。

整个封神台，在这一刻，变成了以云澈为中心……便是洛长生，都未能有如此“殊荣”。

“你叫什么名字，出身何地？”祛秽尊者问道，声音不带哪怕一丝一毫的感情。

“云澈，出身下界。”云澈平静问道。

“出身下界”四个字，顿时让封神台一阵轻微骚动，所有目光因之而变。在神界，哪怕是处在最低层面的下位星界，也会鄙夷下界而来的玄者，视为“低等存在”。

云澈就算是哪个上位界王之子，在这等情形下犯下如此弥天大祸，也必遭不容情的制裁。而若真的只是区区下界出身……那毫无疑问是连一丁点的余地都不会有。

“云……兄弟……”火破云脚下晃动，全身不安，却是不敢妄动，也不敢言语。

“这……这这……这可怎么办？”沐涣之全身毛发都已竖了起来，惶恐不安到极点。云澈是沐玄音的亲传弟子，他若出事，他们回去后将无法和沐玄音交代。而且，这件事又岂是云澈一个人的问题……还极有可能牵扯到吟雪界。

毕竟，这可是四帝皆至，还有龙皇与释天神帝到来的玄神大会啊！

“这小子……平日里那么精明，这……这是忽然脑子里灌了屎吗！”火如烈也是惊恐焦躁，暴跳大骂。

“哦？”星神界坐席，一直在把玩手指，对一切都毫无兴趣的天毒星神狱萝眯起了眼睛，性感勾人的唇间一声轻吟。

“怎么？”她的身旁，天罡星神神虎目光一斜。

“没什么，就是忽然想起了一个人。”狱萝声音娇软慵懒，如妩媚妖姬在耳边低语。

“不知是哪个人这么倒霉短命，居然被你这个女魔鬼惦记上。”天罡星神神虎道。

“一个死人而已。”狱萝抚摸着自己溢动着浓醇花香的修长手指，娇眯眯的道：“这个作死的小弟弟不但和他长得像，连名字都一样，好生有趣呢。”

祛秽尊者的面孔比精铁还有僵硬，似乎从来不会有表情，但直视着云澈的他，瞳孔深处却是闪过一丝异芒。

不仅是祛秽尊者，龙皇、梵天神帝、宙天神帝、星神帝、月神帝目光都出现了微妙的变化，尤其是刚刚狂笑了大半天的释天神帝，也露出了饶有兴趣的表情。

因为云澈实在太平静了。

如此境地，面对的还是一众神帝界王，前方五步就是祛秽尊者，别说常人，哪怕是犯下大错的一界界王，怕是都要惊恐的站都站不稳。

而云澈……站在那里一动不动，面色没有动荡，就连身上气息也如静水一般毫无波澜，简直就像是一个与自己毫无关系的旁观者……不，简直要比旁观者还要平静。

而他目光则是不断飘忽……不是惊惧之下的瑟缩颤荡，而是四处游移，竟似是心不在焉。

云澈的确没有半点恐惧，相反，他巴不得如此，但他内心也并非表面那么平静，至少他的心跳一直都处在狂乱的状态……只是并非是因为即将受到的制裁。

好……太好了……这样，茉莉就一定会看到我了……

茉莉……你在哪里……你一定在的……

云澈的目光、灵觉都在快速的搜寻着。他和茉莉在一起的那八年，绝不仅仅是朝夕相处，还是“同体共生”，他相信如果茉莉就在附近，他一定可以感知的到。

这场玄神大会，四大王界都来了……东方那四股宛若天威的气息，就是四大王界的所在。其中有星神界……

但……他却感知不到茉莉的气息，已经寻找了好一会儿，却依然没有找到。

是茉莉没有来吗……不！这里这么多人，这么多杂乱和强大的气息，一定只是我暂时没有找到她。而她如果在，现在一定已经看到了我。

云澈的心中深深的渴盼和悸动着。

另一边，遥远的上空。

梵帝神女收回目光，平淡冷语：“无谓的闹剧。古伯，可有发现？”

灰衣老者微微摇头：“在场之人，以及这一千‘天选之子’，皆无。”

“天选之子？哼！”一声不屑之极的轻哼。对于这个结果，她并无什么反应，因为本来也未抱有多大的期望。

“小姐，”灰衣老者忽然开口：“东方有危险人物靠近。”

“哦？”

“是天杀星神和天狼星神。”古伯缓缓道：“天杀星神对你恨意极重，加之性情极端，纵然此处是宙天界，也定会出手，还是暂避吧。”

“……”梵帝神女默然少许：“也罢。留在此处也已无用。”

但她身影未动，忽然又疑惑低语：“奇怪，天狼星神稚气尚在，会来此地勉强可说通，天杀星神为何会到此？”

“古伯，你与芙仙她们先离开吧，我忽然想去看看，天杀星神这几年有没有什么像样的长进。”

千叶影儿转目看向东方，身上的气息缓缓消逝，金色的长发在飘动间，闪烁着无比绮丽的流光。

“天杀星神的灵觉极其敏锐，小姐切要小心。”

古伯没有劝阻，因为千叶影儿的决定，无人可阻。

最后的一句叮嘱落下，他苍老干枯的身影一晃，已和两个银甲侍女快速远去。

而千叶影儿的身影也在这时缓缓淡化，直至完全消失。

同时消失的，还有她的气息。

一如云澈断月拂影下的完美匿影。

————————————————————————————

【最近收到很多土豪的打赏，感激万分！不仅下半年的奶粉钱，感觉距离世界首富也不远了！】

请记住本书首发域名：.。手机版更新最快网址：m.

第1163章 无人之境

宙天塔一百层以上，难度暴增，玄兽不仅仅是玄力提升，而且更加狂暴，各类玄影更是奇招百出，稍有不慎，便会遭受重创。

而由于这些玄影、玄兽对地形的了解远胜初至的玄者，所以想要摆脱，几乎是不可能的事。而就算是真的强行摆脱，闯至下一层，它们也会直追而上，至死方休。

终于，第一百四十二层，随着一声惨叫，一个玄者葬身于三道玄影的偷袭之下。

复生时，落回至一百三十二层，而且这十层中先前被解决的玄兽玄影全部复生。

封神台上不少人动容……这才不到一百五十层，就已经开始有人死亡，两百层之后……或许已根本不是谁最先到达第三百层，而是有几人能够到达！

一百五十层后，登上宙天塔的速度已是明显的越来越慢，就连那些排位前百的强者，也已开始步步谨慎，速度大减。而那些排位较末的，已是开始频频手忙脚乱，险象环生。有的在进入下一层的入口之前，都要缓好一阵子的气。

但，却也有着几个理所当然的意外。

洛长生已是临近两百层，但他的姿态却依然如初，面对成群玄兽玄影，只见白光轻掠，未见他有什么动作，玄兽玄影纷纷倒地，再无声息。

而最后一只玄兽倒下之时，他的身影也刚好飞落至下一层的入口。整个人如信步闲庭，行云流水，那带起无数死亡的画面，却是让人赏心悦目。

“长生公子……才堪堪三十岁，在神灵境停留的时间撑死也没那么几年，却将神灵境的玄气驾驭到如此程度，论及本王当年，与他……断然不可比啊。”

这声叹息，赫然是来一个上位星界的界王。

洛长生外貌柔弱，气息轻和似水，目光不见锋芒，也似是不善言语，一群人站在那里，若不知其名，会让人很容易忽视其存在。

但，他每次展露实力，都会让人发出无法控制的惊叹……让世人见识何为名震东神域的“长生公子”。

“君惜泪……小小年纪，不但玄道修为高的出奇，剑道更是出神入化，老夫一生浸淫剑道，自诩剑道大成，居然在这小辈面前渐生惭愧。”

“呵呵，她可不是什么普通小辈啊，而是剑君前辈的唯一传人，未来的剑君啊。”

“琉光界王的女儿一路基本和君惜泪并驾齐驱。这两人各有所长，修为难分高下，封神之战若是碰上，必有一场恶战。”

“倒是覆天界的陆冷川……虽同为东域四神子，但与其他三神子比，越来越可以看出明显的劣势啊，年纪也是长其他三神子二十多年，看来这一代，覆天界要劣于圣宇界和琉光界了。”

“琉光界的小女儿，排位倒是很末……不过，才神灵境一级的修为能到如此地步，已是让人叹为观止。”

“不不，你有没有发现一件事。这女娃娃虽然一直排位最末，登塔速度也的确很慢，但……她却未有一次死亡。而她前方，已有不下两百人死亡过至少一次，这才是最让人称奇的地方。”

宙天塔之战在继续，而且越来越紧张，登上两百层之后，一直遥遥领先的东域四神子速度也明显慢了下来，这一千天选之子的硬战力孰强孰弱，到了此刻，已有了一个清晰的轮廓。

封神台上议论纷纷，终于，随着圣宇界的一声惊天欢呼，洛长生成功踏入第二百五十层。

距离终点，还有最后的五十层！

迈进第二百五十层后，洛长生的脸色一片冷峻，身上玄力始终处于外放状态，脚步也是缓慢谨慎，再不复先前的信步闲庭……而他的左臂之上，明显有着两道不重的伤痕。

只剩最后的五十层……但毫无疑问，其难度，要比先前两百五十层加起来还要恐怖的多。对他们东域四神子而言，真正的挑战和磨难，现在才正式开始。

“宙天塔的难度，完全超乎想象。”一个上位界王道：“宙天珠是根据进入其中的玄者实力而设定的难度，很显然，宙天珠根本就没想过要让所有人登顶。所谓登顶时间最短大概就是幌子……估计能有实力登顶的，这一千人中，也就那么三十几人，和时间基本没有关系。”

周围之人也都点头认同。

而就在洛长生于无数惊叹中踏足第两百五十层时，自始至终一动未动，被所有人无视加快要遗忘的云澈，在这时忽然动了起来，向着通往第一层的入口不紧不慢的跑去。

他的动作，顿时引起了不少人的注意，随之而来的毫无疑问是这些人的耻笑。

“他要干嘛？不会想要登塔吧？”

“哈哈哈哈，他肯定还不知道第一层就是神灵境的敌人，只要敢进去，一息都撑不过。”

“躺那睡个觉多好，非要强行送死，丢人现眼。”

随着嘲笑的蔓延，转眼间大量的目光集中在了云澈的身上。因为俯视弱者，带给他们的无疑是一种无比强烈的优越感。纵然是那些来自下位星界，位于封神台众强者最底层的人，都能从云澈身上找到一种舒心无比的愉悦。

随着云澈的前行，速度越来越快，而他的身影也在前行中快速淡化，踏进第一层的刹那，整个人已完全消失，无影无踪。

所有的嘲笑声在一瞬间全部休止，取而代之的是他们陡然放大的眼瞳和满脸的惊愕。

“消……消失了！？”

“怎……怎么回事？发生了什么？”

“难道是……主动放弃资格，被传送出来了？不……不对啊！”

“你们快看……投影……一直在动！”

云澈的身影完全消失，但所在战场的投影却一直在动，影像掠过第一层，来到第二层，又很快掠过第三层，来到第四层……而这个过程之中，唯有影像，完全不见云澈的身影。

“怎么回事？”宙天神帝目露异色，随之忽然想到了什么，顿时露出了不可思议的神情。

就算一直对宙天塔之战毫无兴趣的释天神帝也一下子坐起身来，双目释放着奇光，直直盯着那空无一人的投影。

“难道是……”

“是完全匿影！”龙皇徐徐的道。

自来到宙天界后，他的面孔、目光还有声音，第一次如此肃然。

五大神帝全部侧目：“龙皇，难道真的是……”

“这种匿影之术，有着很多记载，绝非虚妄。”龙皇徐徐道：“这一点，你们自该清楚。这是身法玄技的最高层面，最终境界，哪怕得到这等层面的玄技，要真正修成，也难如登天，不仅需要极高的悟性，传闻还必须对某种或多种自然元素极度亲和，对玄力驾驭登峰造极，对天地之气有着特殊的理解，另外，还需要莫大机缘下的明悟……可谓严苛到极致。”

“虽然看过诸多记载，但龙某在世三十五万载，今日，也才是真正亲眼所见！”

“你们……不，是我们，全部小看了这个年轻人。”

龙皇说这话时，明显在动容。

五大神帝全部默然，久久不发一言……他们或许从未想过，自己有一天，竟会被这样一个年轻人打破认知。

“梵天神帝，龙某记得，你们梵帝神帝的‘鸿光梵影’，极限境界便是‘匿影无踪’。”龙皇忽然问道。

梵天神帝微微点头：“不错。只是这等境界，唯有九十万年前的先祖曾修成过，此后再无人修成，梵天曾有尝试，但万年毫无所得。”

“如果龙某没有猜错，此子所施展的，是吟雪界冰凰宗的神道玄技——断月拂影！”龙皇微呼一口气：“怪不得，他会成为吟雪界王的亲传弟子！”

“这可不单单是匿影那么简单啊。”释天神帝手捏下巴，眼睛依然直直的盯着云澈所在的投影：“不仅身影完全消失，就连气息都跟着消失了。他冲了这么多层，那些玄兽玄影全都毫无反应……妙啊！这世上居然还有这等身法，太妙了！”

“……”梵天神帝久久没有再说话，目中闪动着诡光：这世上除了影儿，居然还有第二人可以做到如此。

影儿的天赋悟性整个神界都无人可及，她是在突破神主境后的刹那明悟，终得匿影之境……而这个人，才神劫境……

连龙皇与五大神帝都心中惊骇，可想而知他人。整个封神台喧嚣一片，就连那些一界之王，都根本不敢相信自己的眼睛。

“到底是怎么回事？”

“难道是什么妖法？或者什么特殊的玄器？”

“身法玄技？不可能！世上怎么可能有这样的身法！”

“这算……作弊吗？靠……这到底是怎么回事啊！”

炎绝海目瞪口呆，火如烈更是眼珠子都快掉出来，然后忽然一个激灵，叫道：“喂……涣之长老，这是什么玩意？云澈小子……到底是怎么做到的？”

而沐冰云与沐涣之都已激动万分的站了起来。

“难道是……”沐涣之两眼瞪大，他想到了什么，却依然无法相信。

“断月拂影！宗主和历代先祖都从未修成过的至境！”沐冰云喃喃轻语道。

身为冰凰神宗的一宫之主，冰凰血脉的继承者，看到这属于冰凰之力的身法至境，那是一种深撼心魂，甚至虽死无憾的激动。

匿影，毫无疑问是云澈最大的底牌之一，还是极为重要的保命底牌。真正知道他可以匿影的，一直以来，除了他自己，就只有沐玄音。

直到今日，才多了水媚音这个完全莫名的意外。

而其他人，哪怕沐冰云都不知晓。在黑琊界，黑魂神宗被他暗杀了那么多人，戏弄了那么长时间，都自始至终，没有人知道他可以匿影……因为打死他们都不可能想到，居然有人可以从身影到气息都完全消失。

有这个底牌在，很多时候，他真是想死都难。

长久的沉默，长久的思索和权衡，终于，为了能与茉莉相见，他当着无数人之面，将他的这张底牌示于人前。

因为，这是他能想过的唯一方法，也因为，他的匿影能力已被水媚音发现，她只要说出，也就不再是秘密。

在完全变得混乱的惊呼、喊叫、议论声中，失去身影的云澈快速向前。最初领悟匿影之境时，他连走路都需要小心翼翼，稍有不慎便会暴露。

而现在的云澈，经历了黑琊界的锤炼，经历了两年的苦修，对匿影早已是驾轻就熟，匿影状态下完全不需小心翼翼，速度也是越来越快……

十层……二十层……三十层……五十层……

一百层！

一百二十层！

一百五十层！

两百层！

封神台上，喧嚣之声逐渐的小了下去，先前集中在东域四神子和其他玄者身上的目光已全部盯在了云澈所在的投影，目瞪口呆的看着投影的画面快速移动……

两百二十层……

两百三十层……

两百四十层……

两百五十层……

然后……超过了洛长生所在塔层……玄影依然在继续向上……

没有停歇，没有恶战，所有的玄兽、玄影都像是被完全剥夺了意识，没有任何一个有哪怕一丁点的反应。

对其他玄者而言，每一层都要小心翼翼，尤其到了后面，每一层都是可能致命的恶战。

而云澈……他的战场，就只是在单纯的登塔！

两百七十层……

两百八十层……

两百九十层……

两百九十九层……这一层，有着三十个玄兽，三十个玄影共同镇守，云澈的速度缓了下来。从它们之间不紧不慢的走过，最近的时候，距离一只巨型玄兽只有不到二十步之遥。

但，那只玄兽依然趴伏在地，如先前那般四处张望，虽明显处在警觉状态，却对云澈没有任何的反应。

就这样，云澈在最凶险可怕的第二百九十九层却如入无人之境，直直走进了通往第三百层的入口，踏入其中之时，匿影状态解除，在无数道瞠然的目光中，显出真身。

第三百层没有任何玄兽镇守，只有中心的一个传送玄阵。

云澈表情淡然，无喜无悲，径自走入玄阵之中。

铮！！

光芒一闪，那道属于云澈的宙天投影完全崩塌，消散无踪。

而封神台中心，那道笼罩所有“天选之子”真身的浓郁白光之中，云澈缓缓的走了出来。

迎接他的，是死一般的安静。

“按照规则，我是第一，没错吧？”云澈完全无视所有人的反应，停住脚步，面向站在他正前方的祛秽尊者，面无表情的道。

“……”祛秽尊者目视云澈，这个制裁了无数星界和神道强者，天塌于前都不会变色的裁决者之首，却是久久都说不出话来。

————————————————————————————

【翻了一下作者后台，主站昨天一天的打赏就有十六页……不是条，是页。地球首富算什么，银河系首富在向我招手╭(╯^╰)╮在你们的包养下成为有钱人后，我现在卷个煎饼要加三个蛋。三个蛋，三个蛋啊，你们知道三个蛋的煎饼果子有多好吃吗！！】

第1164章 封神三十二子（上）

云澈的话音轻描淡写，但足够所有人听的清清楚楚。但整个封神台的人就像是被忽然施了魔咒，依然鸦雀无声——除了不断有下巴砸地的清脆响声。

“好！好！好！！”

释天神帝双手重拍，口中连吼三个“好”字，眼中已是放着异光：“好小子！这等匿影神技，真是让本王大开眼界！单凭刚才这精彩绝伦的匿影神技，本王就没白来东神域这一遭！”

“可惜你小子是东神域的人，若是生在南神域，本王就算是抢，也要抢你当个弟子，哈哈哈哈！”

释天神帝放声大笑，字字惊雷。

“大开眼界”、“抢为弟子”四个字，从南神域排行第二的神帝口中喊出，是何等沉重的概念？

而先前祛秽尊者曾厉言辱及云澈之师，这话此时从释天神帝口中喊出，对祛秽尊者而言何止是打脸。

他们也都清楚的看到，不止各大界王，东席上的五大神帝、星神、月神、守护者也无不是面露惊容。

“匿影……神技？”

“这不是传说中的神道身法么……真的有人能练成？还是个……才神劫境的年轻人？”

“记载中有，但从未听说有人修成。该不会是什么……障眼之法吧？”

“这可是释天神帝亲口所说，还会有假？”

“这小子……好像远不是看上去的那么简单？”

“他这样……算不算作弊？难道他就这样……第一？不……不可能吧？”

云澈以神劫境一级的玄力通过两轮预选，站在了封神台上，众人虽然也是惊讶，但之后更多的是可笑。而这一次，云澈走的依然是“邪道”，至少完全背离了这个考核的初衷，还是全程在他们注目之下完成。

但给予他们的不是不屑可笑，而是久久无法平息的惊骇。

“怎么，又想说我作弊？”看着祛秽尊者那发僵的脸色，云澈低笑一声，用只有他才能听到的声音道：“唯一的规则就是最先登上三百层，其他没有任何规则，这可是你亲口喊出来的，难不成，号称东神域最公正严苛的祛秽尊者，连自己的脸都要打？”

祛秽尊者的面孔抽搐了一下，目光微阴，却是依然没有言语。

身为宙天裁决者之首，他又岂会不知传说中身法极道的“匿影”，活了数万载，今日才是第一次亲眼所见……却是在这个被他无比轻视蔑视甚至厌恶的小辈身上。

他的确亲口……还为了讽刺云澈，着重喊出着“不限任何手段”、“没有任何规则”这类的话，因为他确信在互相独立，步步危机，连逃都无处可逃的宙天塔，想作弊完全是痴人说梦。

他做梦都不可能想到，还可以用这种手段。

而这种“手段”，别说他，就是五大神帝，都用不出来。

祛秽尊者转身，看向宙天神帝，两人对视之后，宙天神帝向他微微点了点头。

“……”祛秽尊者回身，胸口微伏，肃声道：“吟雪界云澈，你已通过第三轮预选，有资格入最终的‘封神之战’！暂留于此处，预选结束后方可离开！”

哗——

封神台上顿时一片哄然。

匿影，的确让人深为震骇。但，云澈的玄道修为，毕竟只有神劫境一级，他第一个通过宙天塔之战，依仗的根本不是实力，而仅仅是“匿影”，而要入最终的封神之战，需要的，却是真正的硬实力。

神劫境一级入“天选之子”，已是一个巨大的笑话，引得宙天神帝都为之动怒。

而若是再入了“封神之战”……毫无疑问，会引发东神域惊涛骇浪般的哗然，以及外神域的大肆嘲笑。

但，这已是宙天界做下决定……也是不得不做的决定。

周围的反应，云澈充耳不闻，安静的站在那里，心中波澜起伏。

封神之战，历届玄神大会最终，也是最重头的环节。听说封神之战的每一场，还将通过星辰之碑，传达至东神域的各处。

这一下，我算是彻底出名了吧……他心中自嘲着。

茉莉，看到我，听到我的名字，你一定会来找我的……你一定会的。

这一路，我没想到会是这么的起伏艰辛，但是，我此刻感觉到的却只有兴奋，没有哪怕一丁点的后悔……哪怕还要再付出十倍的代价，哪怕会引发更严重十倍的后果，我也不会。

偶尔，我自己也会忽然迷茫，为什么我会决绝抛下蓝极星的一切，只身来到完全陌生的神界，什么都不顾，只为再见你一面……甚至有可能只是一面。

而现在，心中疯狂泛动的兴奋感告诉了我答案……

因为你是茉莉。

是给了我新生，更改我命运，让我甘愿付出我所有所有的一切，哪怕十生十世都万劫不复的人。

时间快速流逝，宙天塔之战在继续着，而且越来越激烈。

人们的目光，也终于重回宙天塔，唯有云澈，静立闭目，对宙天塔看也不看，这明明是个观察“封神之战”强大对手的好时机，他却毫无兴趣。

因为他的目的已经达成，“封神之战”，与他毫无关系。

且以他的实力，面对那些能入封神之战的强者，碰到谁，都只会是必败无疑。

他接下来要做的，就是等待茉莉找到他。今日之后，只要茉莉身在东神域，应该就没有理由听不到他的名字。

不知过了多久，耳边的声音忽然沸腾了起来：“洛长生！是洛长生！他马上登顶了！”

很快，云澈的身后，白光一闪，一个俊逸的身影从中缓步走出。

圣宇界顿时欢呼震天……而如果不是云澈这个异类的存在，欢呼声必定还能更加高昂。

洛长生向前数步，忽然看到云澈，目光稍愕，但也只是一瞬，便将目光转开，再不看他一眼。

很显然，在他的认知中，或者说在任何脑子正常的人看来，云澈会先于他出现在这里，唯一的可能，就是他自行放弃了比赛。

而他会直接放弃，简直再正常不过。

“做得好。”祛秽尊者向洛长生微微点头，神色间多了一抹极为难得的赞赏。

云澈也并未看洛长生一眼。这两个最先回到封神台的人，却宛如处在两个世界般毫无交流……也或者在他们心里，自己和对方本就是两个世界的存在。

继洛长生后，第二个、第三个、第四个……越来越多的人登上宙天塔三百层，返回到封神台上。而这些最早完成宙天塔之战的人，毫无疑问是整个东神域最最顶尖的存在，每一个人，在东神域都早就负有盛名。

他们到来之后，看到云澈的反应，和洛长生基本一模一样。

尤其君惜泪，转过目光之时，脸上带着极深的鄙夷和厌恶，心中深埋的屈辱和恨意，也会在每次看到云澈时被狠狠激起。

不知不觉间，返回封神台的年轻玄者已有二十多人，封神之战的剩余名额也越来越少，这时，云澈忽然听到了一个他颇为在意的名字。

“那个小子……真的是炎神界的人？”

“中位星界出身，怎么会有这种程度！？”

云澈抬头，目光很快锁定了一个投影。整个投影的画面都已被淡金色的火光充斥，他可以清楚的听到火破云的大吼，以及大量玄兽在金乌炎中痛苦绝望的咆哮。

金炎冲天，似要将宙天塔灼穿。逐渐的，玄兽的咆哮沉寂了下去，漫天的火光之中，火破云带着满身鲜血走出，步履缓慢，却坚定如铁，一双燃烧着火焰的眼瞳看不到重伤之下的痛苦，唯有比火焰还要灼热的坚毅。

拖着长长的血迹，他踏进了宙天塔第三百层。

成为第二十五个进入封神之战的人。

“……真是了不起。”云澈由衷的叹道。

从最初的两百名之内，到后来的百名之内……现在，又是所有人中第二十五个通过宙天塔，进入封神之战。

也是第一个中位星界出身，却进入封神之战的年轻玄者。

他一次又一次给予云澈震撼，也一次又一次给予炎神界天大的惊喜。

“封神之战，封神之战啊……”火如烈反复的叨念着，如沉梦中，不愿醒来。

“破云竟能到如此地步，我们完完全全低估了他的火焰造诣，毕竟，他的身上……”炎绝海话说一半，脸上是深深的激动和期盼。

宙天神帝的目光在火破云身上停留许久，然后转向炎神界，微笑道：“恭喜炎神两位宗主，看来，再过不久，炎神便足以晋升为上位星界了。”

炎绝海和火如烈受宠若惊，慌忙回礼，心中更是激动万千。

火破云从光幕中走出，脸上依旧带着难抑的激动，他刚向火如烈所在的位置示意，一眼看到云澈，愣了一下：“云兄弟，你……”

云澈走过去，微笑道：“破云兄，这下你想不名动天下都不行了。”

“啊哈哈，你……”战斗时的火破云凶狠异常，但平日里却又格外平和，他有些不好意思的笑笑，刚要问云澈是不是自行退出，忽然想到这必然伤及云澈自尊，连忙止口，压低声音，转而道：“云兄弟，你之前差点没吓死我……你居然敢和祛秽尊者顶撞……呼！你可能不知道他是多么强大的人物，千万千万不要再这么做了。”

“放心好了。”云澈却是无比淡定的一笑：“我比你们每一个人都安全的多。那祛秽尊者就算脑子崩了想直接出手杀我，我也有办法让他下不了手。”

“呃？”火破云愕然。虽然他很信任云澈，但云澈这话，着实让他不知该怎么相信。

“快看……琉光界的那个女娃娃，她是什么时候追上来的！？”

大半的目光，都集中在了同一个投影上。一个娇俏玲珑的女孩如黑蝴蝶般在其中飞行，她的身后，一大群玄兽在追赶着，但逐渐的，这些玄兽的速度竟一点一点的慢了下来，最终停留在原地，呆滞的看着女孩远去，再不追赶。

水媚音！

“啊？这是怎么回事？”火破云一脸惊讶不解：“宙天塔里的玄兽全都是疯狗一样穷追不舍，为什么她的……竟然会不追赶？”

“……应该是灵魂干涉，还是极强的那一种！”云澈皱着眉头，缓慢说道。

这个小女孩，好恐怖的精神力，竟能一次干涉这么多玄兽的感知。

难道自己的匿影会被她轻易察觉……也是因为她强大的过分的精神力？

云澈自身就有着极强的精神力，但他从未刻意修炼过精神力，因而强大之处完全集中在简单粗暴的精神攻击和极强的精神防御。

比如龙魂震慑，红蝶焚魂。

而水媚音所表现出来的，却是比单纯的精神攻击要艰难和高级的多的精神干涉。

足够强大的干涉，则可以达到“控制”。

————————————————

【那啥……我上午出于感激之情，提了一下昨天有多达16页的打赏。然后……我刚才翻了一下，今天到现在为止，已经整整73页…………】

【不敢说话了……】

第1186章 七剑

在梦断昔的世界里，他不慎被困在了琉光界特有的癸水领域，但不惊不乱，以自己的绝对实力，将这大名鼎鼎癸水领域摧毁的千疮百孔。

但，其他人所看到的，却是梦断昔在第二次断灭水媚音的水幕之后，忽然定在了那里，随之，手中之剑竟直接脱手，跌落在封神台之上。

然后，他忽如着了魔，开始在空中来回游移飞舞，手臂乱挥，只是一双瞳眸却是痴痴懵懵，毫无焦距。很快，他就“舞”出了封神台区域，这才停止。

脱离封神台区域，意味着落败。

梦断昔从空中落下，黯然离开，无论身体还是灵魂，都是一阵飘忽。

他败了。

败给了只有神灵境一级的水媚音。

却根本不知道自己是怎么败的。

水媚音有着极其恐怖的精神力，可控人心魂。这一点，他自然知晓，也有着足够的防备。但……自始至终，他根本都没察觉到有精神力的侵入，完完全全不知道自己是什么时候着了道。

封神组第三场，就这么以这样一个结果完结。

神灵境九级的梦断昔，败于神灵境一级的水媚音。

单就玄力而言，水媚音绝对不可能是梦断昔的对手。

但，她堪称恐怖绝伦的精神力，却完全碾下了本不可跨越的巨大差距。

“现在，你明白了吗？”沐冰云道：“十五岁神灵境，已是绝无仅有，同时还天生异魂，有着完全不符常理的精神力。虽然，她无法做到洛长生那般风雷土完美三修，但若她与洛长生同龄，在这封神台之上，综合能力，怕是足以将洛长生都碾压。”

云澈点了点头，没有说话。

第四场，水映月对战晁风，结果毫无悬念，水映月轻松胜出。

今日封神组的四场对决完结，但它带来的巨大震撼却是久久不休。君惜泪瞬败火破云那一剑、洛长生轻描淡写毁去陆冷川的煌龙圣界、水媚音横跨八个小境界完败梦断昔……无不深深震颤着所有东神域的玄者。

尤其对那些一直自信修为斐然的年轻玄者，完全是不啻惊涛骇浪的冲击。

短暂修整，封神组之后，是更为惨烈的败者组之战。

四场败者组之战，将有四人败出十六强，止步封神之战。

“败者组第三轮第一场，吟雪界云澈对战神武界武归克！”

这一战，依旧牢牢聚焦着东神域无数的目光。

但焦点绝不是早有盛名的武归克，而是云澈！

水媚音跨越八个小境界战胜梦断昔，无疑堪称奇迹。但，这场封神之战最震撼人心，最让人无法置信的一幕，却毫无疑问是昨日云澈完胜洛长安。

完全无惧圣宇界的魄力，堪称残忍的报复手段，以及……横跨大境界的天堑，完全不符认知的诡异实力。

他们都急切的想要看看，那究竟只是基于某种原因的昙花一现，还是……能继续昨日本不可能发生的神迹。

封神台上，武归克已立于其上，姿态傲然，但脸色稍微有些不好看。

没有人清楚他对云澈是何等的怒恨……绝对要比君惜泪还要强烈千百倍。君惜泪是一跪之辱，而他武归克……估计把云澈亲手剁个千八百块都难泄心头之恨。

而偏偏，他生平最大的两个把柄，依然被牢牢的捏在云澈的手里，每次想到这一点，他都憋辱到近乎心肝爆炸。

“去吧……千万小心！神武界的玄功极为刚猛，尽量利用断月拂影，避免正面交手。”沐冰云提醒道。

“嗯！”云澈点头，一跃落于封神台。

目视云澈，武归克的眉角明显抽搐了一下……

云澈在他眼里，一直都只是个小人物……哦不，连小人物都算不上，只是一个通过胁迫他而作弊的垃圾。而这样的货色，若不是有把柄在他手，他连看都懒得多看一眼。

而今，居然成为了他封神之战的对手！

“开战！”祛秽尊者冷声号令。

“武大公子，真是有缘啊。”云澈不咸不淡的道。

“你……还不配当我的对手！”武归克微微咬牙道。

“呵！”云澈低笑，目光闪过一道厉芒。

砰！！！！

一股狂暴的不可思议的气浪从云澈的身上猛烈炸开，云澈直接开启了“轰天”之境。他的气息在一瞬间以夸张无比的速度暴涨，手臂一挥，劫天剑抓于手中，全身玄气快速转为淡赤色，如染猩血。

或许，是受了君惜泪、陆冷川、洛长生、水映月实力的刺激，他胸腔中有一股气急于发泄，直接便是巅峰状态。

观战席上，所有人的脸色全部惊变，短短一刹那，却是如翻天倒海的气息变化，让他们都几乎都下意识的以为自己的灵觉出现了问题。

站在云澈正前方的武归克如被飓风轰身，身体被冲击的明显一晃，心中更是大骇。他竟然感觉到了窒息感……而且是相当之重的窒息感。

这……这怎么可能！？

在他心惊之时，视线中的云澈忽然身影一晃，一道朱红色的剑芒猛然轰至。

嚓！

原根本没打算动用兵刃的武归克手中瞬现一把重戟，目光一阴，玄气如火山般爆发，直砸朱红剑芒。

砰！！！！！！

一声巨响，如有一个庞大的气囊炸开，周围十几里空间所有的空气都被一瞬排空。

剑戟相接，僵持空中，全场惊住，武归克的一双眼瞳更是猛地瞪大。

神武界历来不屑元素之力，而是专精于最简单，最精纯的玄力，防御固若金汤，攻击更是霸道之极，每一次出手，都必是刚猛绝伦，因而和神武界的人交手，最忌正面硬撼。

沐冰云也是如此提醒云澈。

但，云澈和武归克的第一个照面，便是实打实的硬碰硬，还是云澈主动。

当所有人以为云澈这是自己找死之时，封神台上却是出现了让他们瞠目结舌的结果。

两人在封神台中心短暂僵持，竟是……不分高下！

也就是说，云澈竟是正面抵住了武归克的刚猛之力。

而武归克心中的惊骇，更要远胜他人。他在刚才那“不可能”的窒息感下，直接全力出手……毫无留力，本以为定会将云澈一击击溃，却怎么都没想到，竟被他完全挡下，连脚步都没能击退半步。

甚至，那巨大无比的反震力，让他五脏六腑一阵激荡。

但，这才只是第一剑。云澈脸色毫无变化，第二剑骤然轰至。

轰！！！！

武归克全身剧震，手臂一瞬酥麻。

这种极度刚猛的力量释放，本该是节奏很慢。但云澈有沐玄音亲赐的佛心神脉，玄气运转和流转何其之快，武归克一口气还没回过来，云澈第三剑已劈空轰下，气势比之前两剑没有半点衰减。

武归克瞳孔骤缩。

轰隆！！！

武归克手中足有数千万斤的重戟被一剑砸成残月状，武归克脸色一白，上身后仰，然后猛地贴地倒滑出去，一瞬滑出数百丈，刚定住身体，便是全身一晃，三道血流从他的嘴角和鼻孔翻滚而出。

“什……”神武界王武三尊猛地起身，满目震惊。

观战席上，无数张嘴巴夸张的张开，许久无法合拢。

而云澈的第四剑转瞬而至，隔着能量结界，他们都清楚感受到了那磅礴如沧海翻覆的剑威——若非亲眼所见，他们无论如何，都不可能相信这居然来自一个玄道修为只有神劫境八级的年轻玄者！

武归克抬头，猛一咬牙，身上气浪翻腾，卷动起奇异的神武法则。

“禁武天域！！”

随着武归克的低吼，封神台的气场陡然扭曲。

云澈的动作在空中停滞，他感觉到自己仿佛忽然陷入了粘稠的泥沼之中，一股无比霸道的气场凶猛的压制着他的躯体和玄力，让他气息骤降，如陷囚笼。

“糟了！”沐冰云一声低呼。

武归克大喘一口气，露出一丝扭曲的阴笑，横抓重戟，直刺云澈。

云澈目光冷然，在禁武天域的压制下，他的动作明显缓了许多，而劫天剑之上，却在这时陡然绽放出耀目的蓝光。

叮叮叮叮叮叮叮叮————

在无比密集，却又分外悦耳的凝结声中，耀目的蓝光快速蔓延，转眼便充斥了禁武天域的每一个角落，将一个无色的压制领域，直接变成了深邃的冰蓝色。

乒！！

下一瞬间，如星辰炸裂，漫天碎光，也带着禁武天域彻彻底底的碎烂。

领域都是与自身气机相连，崩溃的越彻底，反噬便会越大，正凝力冲向云澈的武归克如遭重击，全身剧震，刚凝聚的玄气直接崩散，一口逆血刚要喷出，一股风暴已无情轰至。

砰！！

这一剑砸的结结实实，武归克的右肋塌陷，被狠狠轰飞出去，当空横飞数十里，砸地之后，又生生擦地数里。

观战席鸦雀无声，落针可闻。

“咳……咳咳……”

武归克翻过身体，逆血狂喷，而他的上空，那噩梦一般的气势已再次临近，不给他哪怕刹那喘息之机。

啪啪啪啪啪啪……

武归克全身骨骼爆响，硬生生的再涌玄气，重戟迎上。

轰！！

剑戟再次对轰，武归克目中血丝炸裂，堪堪抵住，但巨大的震荡力，却是让他七窍同时血柱狂涌。

轰！！

第二剑，武归克双臂瞬间失去知觉，青筋全部炸裂，重戟脱手飞出。

砰！！

第三剑，武归克最后的护身玄力如蛋壳般破碎，整个人如烂肉一般横飞出去，砸落在封神台边缘。

“归克！！”

武归克全身抽搐，双臂挣扎着想要抬起，那不断瑟缩的瞳孔，像是在经历着一场这世上最荒诞的噩梦。但不过数息，他的手臂便垂落了下去，再无动静。

祛秽尊者的灵觉从武归克身上扫过，胸口明显重重起伏了一下，然后才宣布道：“武归克昏迷，止步封神之战！”

“云澈胜！入明日败者组第四轮战！”

祛秽尊者的声音落下，但随之而来的，却没有任何的欢呼或喧然，而是一片长久的死寂。

吟雪界上下个个眼珠外凸，神武界众人视线久久发直，各大界王无不目绽惊芒。

君惜泪双眉如剑倾斜，水映月略微失神，水媚音手捂嫩唇，美眸连闪，就连洛长生，他的目光也在云澈身上定格了许久。

武归克，神灵境八级的天之骄子。

而云澈，只有神劫境八级。

相差整整一个大境界！！

云澈昨日碾压洛长安的一战，让所有人都对云澈充满了异常的惊奇和期待。这一站，他们心底都期待着可以发生相似的奇迹，但潜意识里。却根本没有几个人真的相信他能战胜武归克。

因为武归克可不是洛长安。云澈能胜过洛长安，已是惊动东神域，若能横跨一个大境界……那是整个神界历史都未曾有过，也不可能发生的逆道之举。

哪怕水媚音也不能做到……更何况她依仗的是魂力，而非玄力。

但……

云澈不但胜了，而且……仅仅用了七剑！

第1196章 孤注一掷

轰隆！轰隆！

不知不觉间，封神台已被金乌炎完全覆没，化作三百里金色火狱，云澈和陆冷川的身影都被埋在爆燃的火焰之中，唯有高高的上空，金乌炎影神威凌然，不断洒下金乌烈焰，将封神台化作更可怕的炎狱。

云澈明明已是重伤，又多了一个金乌幻神，攻势却依旧狂暴无比。

之前，陆冷川可以完全正面御住云澈的攻势，云澈想要破他的煌龙圣界，必须以露出极大破绽为代价。而即使被他全力轰中煌龙圣界，哪怕是第一层，也根本不可能直接破开，下一瞬间，陆冷川便可以趁着破绽重创云澈，而受创的煌龙圣界，他之后便可以趁隙不紧不慢的恢复。

但现在，他虽然还是能挡住云澈的攻势，却根本不可能再有余力去抵御金乌神影的火焰，云澈的攻势又如狂风骤雨，而且由于不再像之前那样强破煌龙圣界，不露破绽加断月拂影，让陆冷川连分力恢复煌龙圣界的时机都再也无法找到。

也就是说，陆冷川此时的煌龙圣界，一直在被持续烧灼，只有损耗，没有恢复！

而且，金乌炎是何等存在，煌龙圣界持续发出的“滋滋”声和岩龙痛苦的嘶鸣，让陆冷川无法不胆颤心惊。他想要找机会恢复煌龙圣界，但云澈却根本不给他任何喘息之机，若是强行恢复，让云澈的力量直轰煌龙圣界，只会更为加剧其崩溃。

陆冷川被完全压制，煌龙圣界的气息在持续减弱。眼下的局面，所有人都看得清楚，如此持续下去，若陆冷川没有什么其他可以翻盘的奇招，被持续焚灼的煌龙圣界用不了多久便会崩溃。

三层全崩，便是陆冷川落败之时。

但前提，是云澈能坚持到那一刻……他之前的重创，还有明显已经玄力大耗的状态，众人同样也看得清清楚楚。

吟雪界众人早已全部站起，全身紧绷。而旁边的炎神界长老、弟子亦是如此，他们全身都在泛动着有些失控的火焰气息，竟似是比吟雪界的人还要激动。

“云澈，加油啊！”

他们在心中一声声的吼叫着，双目瞪大，许久不敢眨一下眼睛，尤其是金乌宗的弟子，全身青筋蠕动，毛发亦是根根竖起，火光连闪。

虽然，云澈是吟雪界弟子。

但他此时身上所燃烧的，是金乌炎！

火破云落败的那一刻，他们本以为金乌炎再不可能在封神台上燃起，但它通过云澈，重燃于封神之战，而且……从未有过的耀眼灼目！

东域四神子，东神域的不败神话。

他们无比渴望的想要看到，神话被金乌炎焚溃的那一刻！

至于云澈身为吟雪界弟子为什么可以燃烧金乌炎，还是如此纯粹的金乌炎，在这一刻已根本不再重要。

“黄……泉……灰……烬！！”

云澈的暴吼与金乌的长鸣在这一刻重叠，双重黄泉灰烬同时爆发，一道金色炎芒直窜数十里之高，隔着结界，观战席的人都清楚感觉到一股几欲灭世的炎威。

浓烈到极点的炎光之中，陆冷川的身影被远远轰飞出去，但随之，封神台上的声息却反而开始平静了下去。

金乌炎光缓缓降下，露出了云澈和陆冷川的身影。

两人已相距很远。陆冷川直立在那，脸色不断动荡，他身上的煌龙圣界炎痕遍布，刚才的双重黄泉灰烬，更是让其上多了数道两尺多长的细微裂痕。

裂痕虽然微小，但其出现，意味着煌龙圣界将被更加快速的崩溃。但让人不解的是，云澈却没有再趁机猛攻，反而静止在了那里，就连金乌炎影亦浮在上空，不再攻击。

而陆冷川则趁这个喘息之机快速修复煌龙圣界，毫不容易才出现的裂痕，以肉眼可见的速度愈合着。

“这……云澈他……”吟雪炎神两界的人全部心脏揪紧。

云澈缓缓的抬手，按在了嘴唇上，身体忽然剧烈一晃，指间顿时血流如注，许久不止。

之前已受了不轻的内创，他非但没有压制，反而再度调动全部力量，还释放了金乌幻神，毫无疑问的造成了伤势加剧。

比伤势更严重的，是越来越重的身体负荷与玄力消耗。

陆冷川维持煌龙圣界需要大量的消耗，不过，他是货真价实的神灵境十级，云澈虽然通过邪神诀的增幅达到可与他抗衡的程度，但就玄力雄厚程度而言，两人却根本无法相提并论。

如果再给他三百息……不，哪怕两百息，云澈都会有足够的信心破开他的煌龙圣界，而且是三层全破。

但，他全盛状态下，“轰天”状态最多可维持百息，而重伤，加之玄罡幻神，这个时间又被极大缩短，身体的负荷告诉他，他再撑十息，便已是极限。

而如此短的时间，他无论如何，都不可能破开煌龙圣界。

“云澈！”吟雪界齐齐惊喊出声。

封神台的气氛也一下子沉寂了许多。他们最初绝不会相信云澈有战胜陆冷川的可能，但当奇迹的画面一幕幕上演，让他们的心态也在根本变化，尤其随着金乌神影的出现，陆冷川被全面压制，他们内心的天平几乎全部倒向了云澈那边。

甚至就连覆天界的很多弟子，都在期待着云澈能够战胜陆冷川那一刻。

毕竟，谁都渴望亲眼目睹神话被打破的历史画面。

但神话毕竟是神话，又岂是那么容易被颠覆。

“唉，”炎绝海长长一叹：“能到此刻，已是奇迹。若是云澈从一开始就使用幻神……或许，会是另一个结果。”

说完，他忽然一怔。

云澈为什么不从一开始就使用幻神？

对战陆冷川时还刻意保留这一底牌，被逼入绝境时才用出……难道说，与陆冷川之战，根本不是他的最终目标？

云澈捂着嘴唇的手缓缓放下，劫天剑在他手中消失，随之，就连金乌神影也忽然虚化，然后消散无踪。

陆冷川：“……”

“终于……云澈终于放弃了，唉。”

“他能坚持到现在，已是极其了不起了。现在，他虽然不如陆冷川，但顶多再过五年，甚至更短，他绝对会远在陆冷川之上！”

“封神之战居然出现了幻神……看来我真的老了。年轻一辈的时代已经提前来临。”

观战席一片叹息，虽然，是他们最初预料和坚信的结果，但心境却是全然不同。不过，这一战云澈虽败，但，他将毫无疑问，成为这场封神之战最耀眼的明光，哪怕洛长生、君惜泪也不可能压下。

就在所有人，包括陆冷川在内都以为这场对决已经结束时，云澈却是重新举起左手，蓝色玄罡飞射而出。

长鸣荡空，一道冰蓝之影在空中凝化，遍燃着金乌炎的封神台忽然寒气骤降，一股完全不输于先前金乌神影的冰冷威压也笼罩而下。

看着云澈上空的冰蓝之影，吟雪界的人全部惊声站起：“冰……冰凰！”

凤凰之形，却是一身冰羽，伴随着梦幻般的冰雾与光星，赫然是远古三大水系至尊之一的冰凰！

和先前的金乌神影一样的威凌，一样完整的生命气息，一样完整的灵魂气息！

“冰……又一个幻神？这这这……”

“两个幻神？这……不可能是真的吧？”

“既能召唤金乌幻神，又能召唤冰凰幻神。唔……幻神术还能这么玩？”释天神帝半眯着眼盯着云澈，双目赫然呈现发直的状态。

“见…所…未…见，闻…所…未…闻。”梵天神帝用极慢的速度低语道。

“‘幻神’是唯一的，且必须以神主之力催动，这是神主境界的常识。”龙皇徐徐道：“云澈所用，不可能是幻神术。”

“以我们这个层面的认知，都无法理解云澈是如何做到。也就意味着，这很可能，是他自己领悟创造的异种力量……而这亦是最可怕的地方。”

龙皇的话，让所有神帝猛的一愣。

“一个年龄不足半个甲子的年轻人，自创出堪比幻神术的力量……你们可知这是何等概念？”

众神帝齐齐沉默，许久无人言语。

“云澈是要做什么？”沐涣之不解道。论毁灭能力，冰凰之力定然比不上金乌之力，云澈明显伤势加剧，消耗极大，连剑都已经收起，已是一副准备放弃的姿态，为何又召唤出冰凰神影？

难道，是身为冰凰神宗的弟子，而在最后时刻刻意向世人展示吗？

冰凰神影出现后，却并未向陆冷川发动攻击，而是静静的飞于云澈的上空。

云澈的双手，缓缓放到了胸口，双目闭合，五指曲起，掌心相对，一团微小的金色火苗，在双掌间燃烧。

这团微小火苗出现之时，云澈的身上忽然烈焰狂燃，一道金乌炎影在他的身上刹那显现，傲首长鸣。

一瞬间，封神台上所有的气息忽然完全停止，一股恐怖绝伦的灼热向周围辐射而去。与此同时，光线，竟出现了诡异的变化，世界无声的染成了赤红色，这种诡异的变化人们才刚刚反应过来，世界已转为更加浓郁的赤红，然后又转为梦幻般的赤金色。

封神台上，直面云澈的陆冷川脸上剧烈动容。他感觉到空气的温度在以一个极其恐怖的幅度增幅着，而且还在继续增幅。

“看……看天上！！”

观战席的人在这时全部下意识的抬头看天，也是在这时，他们找到了世界变色的来源。

原本苍白的天空，已是变得赤红一片。

而赤色苍穹的中心，印着一轮不知何时出现的金色耀日！

“这……这是……”

“九阳天怒！！”沐涣之、火如烈、炎绝海同时大吼出声。

“竟然……竟然是……云澈竟然可以使用九阳天怒！”沐涣之已是震惊的几乎无法正常言语。

“……”火如烈的内心更如沧海怒涛般震荡。

九阳天怒，金乌焚世录第十重的神炎，是他这个金乌宗主都未能修成的极道之炎！火破云领悟九阳天怒，是打破金乌宗历史的盛事。

而现在，他竟眼睁睁的看着云澈在凝聚九阳天怒之炎！

但，马上，他的理智又让他猛一咬牙：“不行！九阳天怒是金乌焚世录的极道神炎，需要完全凝聚心神运转法则，并需要很长时间的炎力凝聚，期间不能受任何干扰，陆冷川轻易便可打断，他这样强行发动……根本不可能成功！”

第1215章 硬撼无名

云澈竟然接了下来……还是正面接了下来！

那是剑君之剑，是君惜泪拼着折损精血和天赋，甚至不惜性命释放的无名剑芒……居然被云澈接了下来！

纵然是身在现场，亲眼所见，他们也根本不敢相信自己的眼睛。

“竟然……挡下来……了？”本已被惊得魂不守舍的火如烈用力搓了一下自己的眼睛。

虽然劫天剑被轰飞，身受重创，气息大乱，可谓狼狈不堪……但却是抵下了无名剑芒，还在之后短短数息便站了起来。

“这……怎么可能啊……”水映痕嘴巴大张，喃喃道。

“……”水千珩眉头歪斜，久久不言，连他，都深感不可思议。

水媚音小手放于胸脯，心跳依旧快得吓人。过了好一会儿，她的脸色才终于恢复了些许红润，小声轻语着：“我就知道，云澈哥哥一定不会有事……太好了……”

水映月深深的看了水媚音一眼，眸光颇为复杂。她先前始终认为水媚音忽然恋上云澈是一时冲动，玩闹的成分居多，也很可能是灵魂溃败下的后遗症，很快便会好。

但，看着她各种从未有过的担心、激动、害怕……一双明眸之中，甚至都隐含泪光。

这些，都在告诉着水映月……虽然不知道为什么，但她或许是真的将云澈刻在了心间，而不是简单的好玩或暂时的倾慕。

但，云澈的危机远远没有解除。

盯视着站起的云澈，君惜泪手中的无名剑再次举起，无形剑威直擎苍穹。

“够了，已经够了……”君无名闭上眼睛，他的话语从未如此无力，他明白，到了这般地步，已更不可能阻止君惜泪。

剑威再次凝聚，天空在隐隐变暗，不见丝缕云彩，气氛压抑的让人几欲吐血，而被剑威直接锁定的云澈如被恶魔獠牙悬于头颅，全身不受控制的战栗。

任何人都清楚的感觉到，这一剑所凝聚的剑威……还要犹胜刚才那一剑！

“云澈，马上退离！”火如烈厉声吼道：“命比什么都重要！这一战，你已经胜了！”

云澈刚才已亲身领教了无名剑的恐怖，而君惜泪即将挥出的一剑，比刚才一剑更为可怕，加之云澈已被第一剑重创……火如烈相信云澈必定自己知道绝无可能再接下这一剑。

第一剑他没有逃离而选择硬抗，是他傲骨强硬，更因他不知无名剑之恐怖。而他既然已亲身领教，就该明白应该做出何种选择……火如烈眼中的云澈是个极其聪明的人，就算骨头再傲，也断然不至于像君惜泪一样为了尊严不顾性命。

但，云澈却没有后退半步 ，他直视无名剑，手臂伸出，劫天剑飞回他的手中，但并未横起，而是直接收回，身上的炎光也完全熄灭。

取而代之的，是浅蓝色的冰凰之芒。

一声长鸣，玄罡幻神重新释放，而这一次是冰凰神影。

所有人再次惊住……云澈的姿态，竟是还要硬撼君惜泪的第二剑。

“这……这小子是真的不要命了吗！”火如烈头发竖起，焦躁的吼道。

咔咔咔咔咔……

云澈与冰凰幻神皆是蓝光爆闪，寒冰快速凝结，在前方铸起层层冰晶防御，君惜泪凝聚剑威的数息之间，大半个封神台已是冰山林立，寒如冰域。

同样的姿态，同样最简单基础的剑芒，君惜泪的第二剑在这时轰下！

那一瞬间，云澈全身的血液都仿佛被太过恐怖的威压给死死凝结，强烈到直穿心魂尽头的死亡气息告诉着云澈，这一剑之威，要比第一剑强出近乎一倍！

观战席上的惊呼声也远胜方才，但云澈也一丝声音都无法听到。所有的一切，都被根本不该属于这个层面的无匹剑威完全吞没。

砰砰砰砰砰砰砰砰……

云澈以最快的速度向后暴退，而他的前方，无名剑芒横扫之处，云澈竭力筑起的冰晶防御如朽木般被层层摧灭，但无名剑芒的威势却几乎丝毫不见削弱。

不过瞬息之间，所有冰晶防御全部溃散成齑粉。一声嘶空凤鸣在这时响起，不知何时，冰凰幻神的神影已变成常态数倍大小，全身冰芒粼粼，如覆蓝晶，冰翼高展，直扑无名剑芒。

嚓！！！

一道极地霞光在封神台耀起，为整个苍穹覆上了一层梦幻般的蓝光。

霞光之中，无名剑芒横扫而出，继续直取云澈。这一次，任何一个人，都清楚察觉到了其剑威的削弱……但纵然如此，依旧恐怖绝伦。

云澈停止了后退，身上的力量也在这一刻凝聚到了极致，轰天状态下的赤色玄气因为凝聚的太过强烈而剧烈躁动，似乎随时可能崩溃失控。

目光和灵觉死死的锁定着越来越近的无名剑芒，双臂在这时猛然张开。

“封——云——锁——日！！”

全身玄气疯狂释放，云澈的身上，张开了有史以来最极致，最庞大的邪神屏障。

几乎是一瞬间，邪神屏障便直张开到了数里之外，无名剑芒也在这时横斩而至，轰击在了邪神屏障之上。

哧~~~~~~~~~~

撞击的声音尖锐无比，落在耳中，如有千万把钢锯在锯剌着心脏，让人难受无比。但观战席上却无一人捂上自己的耳朵，全部瞪大眼睛死盯着封神台的画面……

无名剑芒……停滞了！

停在了那层若隐若现的屏障之前，唯有尖锐刺耳的能量撕裂声在持续。

但这种停滞只持续了短短一个呼吸的时间，随着能量嘶鸣声的骤变，邪神屏障在无名剑芒的压制下开始剧烈收缩。

三里……

二里……

一里……

百丈……

云澈目光幽深，脸色轻微扭曲，用尽全身力量死死支撑，但邪神屏障依旧在快速收缩，转眼间，已被压制到堪堪几十丈。

无名剑芒的力量在逐渐的减弱着，但依旧持续给予着云澈难以抗衡的重压，邪神屏障收缩的速度越来越慢，但依旧被步步压制。

终于，在被压制到只有不到十丈时，邪神屏障的收缩终于停止，似是堪堪抵住了无名剑芒。但，邪神屏障在这时已是完全变形，随之，一道苍白裂痕在无形屏障上映现，一瞬间便如雷电般极速蔓延，覆满大半个屏障。

云澈全身汗如雨下，身上几乎每一块肌肉都在不受控制的颤抖。

邪神屏障的持续，每一息都需要很大的消耗，何况如此极致的邪神屏障，到了此刻，他已知晓自己频临极限，邪神屏障，亦到了极限。

不行……

云澈目光逐渐阴狠，他猛一咬牙，身上忽现炎光，一簇火焰在邪神屏障上燃烧，迅速蔓延，将原本无色的邪神屏障化作一个火焰屏障。

火光之下，邪神屏障忽然崩裂，炸开一个无比巨大的金色火海，无名剑芒的力量也在同一个刹那完全爆发，封神台大幅度崩裂，碎玉纷飞。

火光之中，云澈的身影如坠落的陨石般般极速倒飞出去，胸前的伤口完全崩裂，在空中再次洒下大片血雨。

砰！！

云澈横飞数十里，才狠狠砸在封神台上，洒血的身体被高高弹起，继续甩向后方。

而后方，便是封神台的边沿！

云澈被重创扫飞，就算没死，没有昏迷，在这种状态下也根本不可能再借力。结果，已是注定。

就在所有人以为云澈下一个瞬间就会败落封神台时，云澈的身上忽然蓝光射出，化作一道冰凰神影。神影冰翼招展，一股冰风暴扫下，将云澈高高卷起，远远甩回。

玄罡的释放不需动用身体，不需动用玄力，而只需意念……这亦是玄罡最为强大的地方第一。

砰！

云澈重重砸回封神台上，全身筋骨欲裂，痛苦不堪，冰凰幻神也直接被他收回，因为他所剩无几的力量，已几乎难以支撑。

他手掌按在胸前，将全身所有伤口强行冰封，虽然遍体痛苦不堪，但他的嘴角却微微咧起……因为，君惜泪的第二剑，他终于挡了下来！

虽然几乎耗尽了所有力量，虽然再受重创，但他成功的挡了下来！

“又……挡下来了……”

这个念想，如只有在梦境才会响起的虚缈之音，荡动在所有人的心魂之间。

“不可思议。”水千珩微吸一口气，低声自语道：“这小子，到底还有多少底牌。”

水映月目光怔然，许久，她幽幽一叹：“我……不是他的对手。”

“呃？”水映痕惊疑道：“二妹你说什么？”

“我不是他的对手。”同样的一句话，水映月再次出口时，已是平静了许多：“至少，刚才那一剑，我就算倾尽全力，也绝无可能接下。”

水千珩侧目，却没有说话。

“啊……”水映痕愣了好一会儿。

“也就是说，君惜泪就算一开始没有中云澈的‘暗算’，她也不会是云澈的对手。云澈如此做，一为泄愤，二为隐藏实力。”水映月微微抬首：“他的目标，不是君惜泪，不是我……而是洛长生！”

云澈消失三日后再次出现，陡然暴涨的实力可谓震惊了整个东神域。

而这……云澈居然还是有所隐藏！

观战席上下，东神域各处，他们定定的看着遍体染血的云澈，他虽全身重创，瘫倒在地，似乎连站起都已颇为艰难，但，没有一个人暗笑他狼狈，没有一道目光带着哪怕一丁点的低视……就连一种星界界王，内心都无法控制的起伏不休。

从封神之战开始到现在，他从被质疑，被嗤笑，被视为耻辱，再到一鸣惊人，惊艳全场，又撼动了整个东神域……他每次踏上封神台，都会带来不同的震撼，都会让他们不得不重新估量……

到了今天，已不是“震撼”二字所能诠释。

那些活了几千年，几万年的绝世强者，他们一生见过何其之多的天纵奇才，或许有多个“君惜泪”，多个“洛长生”，但绝无第二个“云澈”！

云澈手臂撑地，调整着呼吸，他刚要站起，忽然全身一僵，猛地抬头。

视线的远处，她看到君惜泪黑发飘扬，目光涣散，生命气息变得如弱柳般娇弱，但，手中无名剑却是缓缓举起，再次凝聚起让风云都为之变色的剑威。

云澈脸色骤紧，瞳孔缩起……

难道她……还能挥出第三剑！？

第1216章 何以解仇怨

君惜泪的举动，不但惊到了云澈，也无疑惊到了所有人。无论后辈还是长辈，或者满面惊容，或者眉头大皱，更多的是满脸的无法理解。

“君惜泪，你……当真要如此吗？”

说出这句话的人，赫然是祛秽尊者。从不会对封神之战有丁点干涉的他，都无法控制的出言劝阻。

“泪儿，”君无名叹声道：“你方才两剑折损的元气和精血，为师尚有办法帮你补回，但……如果这一剑再挥下，将再无回转余地。”

君无名闭上眼睛，语态平静，但众人却仿佛听到了他每一个字都在滴淋着鲜血：“你杀了他，却也葬送了自己的未来，亦葬送为师所有的希望……只为一时之愤，真的值得吗？”

君惜泪的手臂在剧烈发颤，脸色惨白的看不道一丝的血色，身上白衣被完完全全的染红……但，凝聚中的剑威却没有刹那的停滞，死死的锁定压制着云澈的每一缕气息。

生命元气在持续减弱，她的眸光在趋近着完全涣散……但其中却依旧蕴着深到极致的恨意。

云澈玄力极度消耗，已根本无力摆脱剑威压制，瘫跪在地上几乎一动都不能动，此时他就算是想要退离封神台，也已无法做到。

他呼吸粗重，牙齿紧咬，目光直盯君惜泪……他很清楚，自己现在的状态绝不可能再接下一剑，君惜泪这一剑再挥下，除非自己动用“月挽星回”或有人强行干涉，否则自己必死无疑。

但这可是封神之战，哪怕要眼睁睁的看着神子陨落，也绝不会允许任何人干涉。

而月挽星回……是不到生死绝境，绝不可动用的底牌！更绝不能在东神域众目睽睽之下动用！

反观君惜泪的状态，她在杀死自己的同时，也极有可能会当场横死……就算侥幸不死，也必定身废。

到了此刻，云澈忽然有那么一点后悔折辱君惜泪。

因为这简直就是一个疯子！

和自己一样的疯子！

若他要保命，唯一的选择似乎就是马上认输……那么，沐冰云、君惜泪等人就可以直接干涉。

但……

“云兄弟，她已经疯了，你快认输，否则真的会没命的！”火破云急声喊道。

“……”云澈呼吸越来越重，但紧凝的目光却毫无变动。

“云澈！”沐冰云起身飞起，凌空喊道：“这届封神之战，你已是最大的胜者。若强撑一时硬气而没了命，所有的东西都会烟消云散……马上认输！”

云澈：“……”

“我命令你……马上认输！”沐冰云唇间说出着她所能发生的最严厉的声音。

“云澈哥哥……”水媚音紧张的脸儿发白，全身都蜷缩在一起。这时，她忽然注意到了云澈一直在直视着君惜泪的眼睛，短暂迷惑，随之星眸猛的一亮。

所有的目光都集中在云澈的身上，在他们看来，认输，是云澈最正确，也是唯一的选择。君惜泪看上去已完全失智，但他没有，他若不认输，很可能便是两大神子同时陨落的命运，认输，他可以保全自己，君惜泪也不至于身陷绝地，而且绝不会有人轻视他的落败，甚至没有人会认为他是真的败了。

相反，他若强行死撑，葬身君惜泪剑下，才会让人耻笑。

但是，在无数的规劝，以及沐冰云的严命之下，云澈却依旧毫无动容。

“剑君传人疯了，难道云澈也疯了吗！”

“这两人之间到底什么大仇，居然会到这种地步。”

“宙天界真的不会劝阻吗？云澈和君惜泪……东神域的两大神子啊，若是他们真的就此陨落，对我们东神域这一代而言是极其之大的损失啊。”

“封神之战的尊严高于一切。这一战是在整个东神域的目睹之下，无论何种情形，宙天界都必会恪守规则……唉。”

见云澈竟是无动于衷，沐冰云愈加焦急：“云澈！”

而就在这时，许久不动的云澈忽然瞳光一闪，左臂抬起，玄罡带着冰凰神魂骤射而出，却并未化作冰凰神影，而是如流星直飞君惜泪，瞬间撞击在了她的眉心之上。

无名剑威压制着云澈的身体和力量，却无法完全压制他的灵魂。

为了最后的一剑，君惜泪所有的力量、元气、精神，都集中于无名剑之上，几乎将自身抽干成了一个空荡荡的驱壳，又哪还会半点灵魂防御，以玄罡为载体的冰凰神魂几乎是毫无阻隔的一轰而入。

轰————

君惜泪的脑中一片轰然，所有的意识都被梦一般的蓝光所覆没。无名剑威疯狂溃散，无名剑脱手而落，君惜泪也如失却了灵魂的人偶，直直向后倒去。

“哇啊啊！！”

“发……发生了什么？”

没有了剑威压制，云澈身形暴起，以最快的速度直扑君惜泪。

君惜泪的身影快速拉近，那张惨白的脸颊、失色的眼瞳映入他的视线之中，紧咬的唇角挂着猩红的血丝……以及纵然失去意识也没有化开的屈辱与怨恨。

云澈的心中，似有什么东西被重重触动。

我与她之间的仇恨……真的大到不惜以命换命吗……

吟雪界，身为剑君传人的她，被逼众目睽睽之下向他一个中位星界的弟子跪地赔罪……

封神之战，整个东神域的目光之下，为了给火破云和自己泄愤，他将其暗算，让她败的无比难看，无比耻辱。又在之后，毫无怜悯的俯视嘲讽，将她剑君传人的尊严完全踏碎。

将一切催化到如今地步的，究竟是她……

还是我……

君惜泪是恶人吗？不是，她只是太傲，至少，她绝不是洛长安那种心思丑恶的人，否则，又怎会成为剑君的传人。

她因心中之怨，一剑挫败火破云，让火破云颜面尽失，几乎连信念都崩溃。而我同样因心中之怨，对她所为……要超过她对于火破云何止十倍。

只差那么一点点，就彻底毁了她……毁了这个原本有着璀璨未来的剑君传人。

真的要到这种地步吗？

如果我是君惜泪……

…………

云澈眼神微恍，身上竭力凝聚的玄气不知不觉间消散，原本欲将君惜泪震下封神台的手臂在临近之时却是缓缓伸出，接住了正在倒下的君惜泪。

失力的软躯倒入云澈的臂弯，鲜血很快将他的衣袖染红。云澈收回冰凰神魂，眼神一阵复杂的闪烁。

君惜泪的眼瞳逐渐恢复焦距，察觉到自己竟躺在云澈的怀中，她全身颤栗，一拳砸向云澈的面孔。

但她元气巨损，玄气溃散，这一拳根本绵软无力，云澈一伸手，便轻轻挡下，缓缓的道：“君惜泪，我们之间，只有小怨，而从无大仇。”

“今日，是我过分了。我可以堂堂正正的击败你，而不该当众折辱践踏你的尊严……我向你道歉。”

他直视着君惜泪的眼睛，字字真诚。而且，他的声音虽然不重，却深携玄气，观战席的每个人都在呆然之中，听得清清楚楚。

君无名眼波剧荡，白须微颤……他比任何人都清楚，云澈的这句“道歉”，对君惜泪意味着什么……

在吟雪界，她触犯了他……然后，她当着吟雪炎神两界之面，向云澈跪地赔罪。

如今在封神台，他重重折辱了她的尊严……然后，他选择当着整个东神域之面，向她真诚致歉。、

就如一个微妙的轮回。

“……”君惜泪唇瓣张开，双眸如蒙着一层迷雾，但迷雾之下，依旧是无法消散的恨意：“云澈……你以为……这样……我就会……原谅……你吗……”

这时，她的身体一颤，脸上忽然出现惊恐之色……她的衣裙在和云澈交战之中，不仅遍染鲜血，且早已粉碎，完全依靠玄气封结才依旧穿戴在身，此时玄气完全溃散耗尽……后果，将是她的玉体完全赤裸裸的呈现在众目之下。

云澈眉头一动，迅速察觉，手掌在她身上快速一拂，以所剩无几的玄气将她的碎衣重新封结，然后又不放心的从天毒珠中抓出一件自己的雪衣，披裹在她的身上。

“……”君惜泪唇瓣嗡动，呼吸微弱，迷蒙的眼瞳看不到感激，依旧是仿佛永远不可能化开的刺骨怨恨：“我……一定……会……杀了……你……”

“好，我随时等着。”云澈点头，然后，他忽然微笑了起来：“不过在这之前，你还是先养好自己的身体。”

他伸出手来，轻轻抚摸起君惜泪的头发：“现在，先好好睡一觉吧，不要总是那么逞强……听话。”

他目光温和，声音轻柔，如在安抚一只任性的小猫。

“你……”君惜泪唇瓣大张，迷蒙的眸光一下子变得无比混乱，全身剧颤，似要挣扎。

但她的挣扎持续了没多久便软了下来，螓首歪伏向云澈的胸口，彻底昏睡了过去。

不知是伤重至此，还是无法承受云澈的所言所行。

“呼……”云澈重重的舒了一口气：真是个可怕又麻烦的女人。

希望多少可以化解和她的仇怨吧……否则，她从宙天神境出来之后，会是个极大的麻烦。

观战席众玄者面面相觑。数息之前，全场压抑无比，尽皆骇然惊恐……君惜泪的第三剑没能挥出，亦谁都没有想到，这场一波三折的神子对决，竟又忽然以这种方式而完结。

“君惜泪昏迷……云澈胜！入三日后败者组最终战！”

祛秽尊者一声宣读，顿时激起无数喧嚣。

第1228章 刹那阎皇

此时的洛长生看上去可谓凄惨至极，整个人就像是刚刚从炼狱鲜血中爬出来，全身上下都在沥血，整个前胸血肉模糊，原本俊逸不凡的面孔已肿胀至平时两倍大小，被鲜血和烂肉完全糊上，整张脸唯一能辨识的，只有那双释放着阴沉恨光的眼睛。

在玄力溃散的状态下被云澈的劫天剑连轰十几剑，化作别人，三条命也死透了。洛长生的状态看上去简直比被凌虐而死的死尸都要凄惨，但他却站了起来，身上的气息虽然混乱不堪，强度也下降了一倍之多，但依旧带给着云澈慑心的威压。

云澈的心脏发紧，第一次真正骇然。

倾尽凤凰炎威的十五剑，每一剑都狂暴绝伦，每一剑都伴随着大片的骨头碎裂声……他为什么还能站起？而且还保留着如此强盛的玄气！

却不知，圣宇界坐席，傲视东神域所有上位星界的洛上尘与洛孤邪，心中的骇然还要远胜他十倍。

“龙魂……云澈身上怎么会有龙魂？他是从哪里得到的？”洛长尘惊声自语。

龙作为混沌之中最高层面的生物，它的灵魂亦同样是最高层面的灵魂。而龙之灵魂，若实力足够，可以强行毁灭，可以强行封印，却不可强行夺舍！

亦不可传承。

也就是说，其他生灵若要得龙之源魂，唯一的可能，就是其心甘情愿的主动赐予！而一个生灵得到了龙之源魂，也只可属于他自己，不可能将其像血脉一样传承给下一代……至于转移给其他人，或者被他人强行夺舍，更无绝无可能之事。

这就是为什么，东神域有着很多拥有各种龙之血脉的人……比如陆冷川，却极少出现拥有龙之灵魂的人。

而云澈不但释放出了龙魂威压，以洛上尘的层面，又岂会看不出，那还是极其高等的龙魂……但，能拥有如此高等龙魂的龙，为什么会甘愿将自己的源魂赐予一个人族的小辈？

“长生的灵魂经过太初神水淬炼，要比神王的灵魂还要强横，怎么会被如此轻易的击溃！？”看着洛长生此刻的样子，洛孤邪声音已是剧烈发颤：“就算那是龙魂，也不可能发生这种事！”

“那绝非是普通的真龙之魂。”洛上尘沉眉，他忽然想到了一个可能：“云澈说他出身下界……很可能是假的！如此强大的龙魂，极有可能是来自神主之龙！说不定，云澈其实是来自西神域，并和龙神一族有着某种关联，否则怎么会有这么强横的躯体和龙魂。”

“……”洛孤邪胸口剧烈起伏，气息时而阴冷，时而混乱：“敢如此伤害我的长生……这个小畜生！”

这个名震整个神界的“孤邪仙子”，怕是那些认识她超过万年的人，也绝未曾见她如此失控过。

洛长尘看她一眼，动了动嘴唇，欲言又止。

“如此龙魂，怕是哪位主龙的恩赐。”宙天神界目光转向龙皇：“龙皇可有识出，这是哪位主龙所赐？”

龙皇没有摇头，也没有点头，无比平淡的道：“云澈虽为人类，但天资之异，罕见之极。会被我龙神界哪位主龙破格恩赐，倒也算是在情理之中。”

“嗯。”宙天神帝微微点头，龙皇不想回答，他自然不会再问。

龙皇的视线一直停留在云澈的身上，眼神虽已变得一片平静，但瞳孔和心魂深处，却是动荡着无比剧烈的波澜。

云澈的身上存在着龙之血脉和龙之灵魂，他很早就有察觉，毕竟，他是万灵之首，万龙之尊的龙皇，而且他亦判断那必是高等的龙血和龙魂。虽然他从未说破，但对云澈早已是数倍留心。

若是云澈动用龙魂，以他的层面，可直接知晓那是何种龙魂，甚至能轻松判断出是来自哪个真龙。

但，当云澈的龙魂领域真正释放之时，这个龙神界的界王，天地之间无人不敬，无人不畏的混沌第一人，心魂之中竟生出了刹那的惊恐，以及……他存世三十五万年，都未有有过的卑微感。

那双在云澈的上空睁开的苍蓝龙目，更是直到现在，都清晰无比的印记在他的灵魂正中，久久不散。

他看向云澈的目光，发生了翻天覆地的剧变……已完完全全不再是看一个人类小辈的目光。

“云……澈！！”

洛长生的声音完全变形，到了这种地步，他或者已无法保持清醒，或者已完全顾不上长生公子的英姿，达到极点的愤怒、怨恨、躁狂如风暴一般释放在外，那泛着紫光的眼神，恨不能将云澈千刀万剐，挫骨扬灰。

他向前一步，身上血泉崩洒，但双手，却是一点一点的举起了染满他自己鲜血的悯龙刀，一股很不稳定，但强横到足以致命的威压将云澈全身笼罩。

云澈几乎用尽全力，才堪堪举起了劫天剑，双臂在不受控制的剧烈颤抖。

洛长生低估了云澈，而云澈又何尝不是低估了洛长生。

他低估的不是洛长生的实力，而是他强横到不符常理的躯体。

被他爆轰十几剑，伤得身体残破，断了几十根骨头，居然还能爆发出如此的威压……洛长生的身躯之强韧，已堪比他相较！

而自己的身体如此强横，是因龙神血脉、龙神之髓，以及大道浮屠诀在身……他又是凭的什么！！

洛长生是实打实的神灵境十级，他的玄力雄厚程度，胜过云澈不知多少倍，在身体没有完全崩溃之下，他的这个巨大优势当即显现，而云澈伤势上比洛长生轻得多，但玄力气息上却远远不及。

“……死！！”

洛长生一声嘶哑的怪叫，悯龙刀卷起巨大风暴，势要将云澈直接轰杀绞碎成血肉碎末。

云澈猛一提起，以断月拂影远远遁开，但，云澈的消耗太过严重，纵然是余波也难以抵御，被远远扫出，胸前瞬间爆开十几道伤痕，内脏更是在翻腾中大片崩裂。

洛长生毕竟伤得太重，这一刀之下，他内外伤齐崩，连吐五六口血沫，身体在摇晃间也险些栽倒在地。而云澈却在这时高跃而起，反攻向洛长生，临空之时，身上忽然爆发出如耀日般浓烈刺目的金色炎光，伴随着一股欲将天地都焚成虚无的遮天炎威。

“金乌……神血！”火如烈失声喊道。

继凤凰神血后，九滴金乌神血，也被云澈全部燃起。

漫天炎光之中，凝聚着金乌神力的劫天剑当空砸落，洛长生的身体已根本无法控制自如，无从退避，一声嘶吼，悯龙刀再次卷起将空间都扭曲的可怕风暴。

轰！！

如一轮烈日坠地，骤然爆裂的金芒刺得无数玄者短暂失明。炎芒之下，悯龙刀死死抵住劫天剑，两道同样阴沉的目光在刀剑交错的缝隙中碰撞。

轰隆……

云澈的力量猛烈前压，洛长生全身一震，嘴角喷血，悯龙刀被狠狠压下，右膝重重跪地，膝骨碎裂。

洛长生目光阴狠的吓人，他的双臂在云澈的强横压制下剧烈颤抖，残破的肌肉每一块都鼓胀到极点，骨节更是啪啪作响。

“呃啊啊啊…………啊！！！”

一声野兽般的嘶吼，洛长生身上紫纹骤闪，忽然爆发出一股巨力，将云澈狠狠震飞，洛长生站起后一个踉跄，却没等站稳，便已如疯了一般的扑向云澈。

云澈在空中折身，更是丝毫没有去管自己的伤势，直迎洛长生而去。燃烧着金炎的劫天剑和卷动着风暴的苍白刀芒在高空狠烈激撞，带起欲将苍穹震裂的轰鸣。

火焰燎空，风暴滔天，天地间像是忽然落下了密集的震世玄雷。

无论是云澈，还是洛长生，气息强度都已远远不及最初，但其凶狠和狂暴，却是远胜先前。火焰焚灭着风暴，风暴撕裂着火焰，剑威粉碎着刀芒，刀芒噬灭着剑威，两人全身染血的人在封神台的上空疯了一般的厮杀碰撞，伴随着声声如野兽般的咆哮。

观战席一片死寂，所有的眼睛都瞪到了最大，呆呆的看着，久久发不出一丝的声音。

洛长生伤得全身血肉模糊，云澈消耗到不惜燃烧神血……这一战之前，他们相信这必定会是精彩绝伦的一战，却绝未想到会惨烈到如此地步。

“云兄弟……加油！”火破云双手紧攥，骨节发白。

“云澈……一定要胜……一定要胜啊！”吟雪界、炎神界的弟子都在口中、心中疯狂的呐喊着。

对手是洛长生，还被逼祭出了焚心雷和悯龙刀，这一战，云澈虽败犹荣，战后必将彻底名震东神域。但，他拼到了这一刻，所有人都清楚看到了他对胜利的极度渴望。

“虽败犹荣”四个字被他们抛诸脑后，他们用尽自己的全部意念，呐喊着云澈的最终获胜。

“云澈……务必坚持住啊！”火如烈全身紧绷，紧攥的双手间，指甲都深陷肉中，他却毫无所觉。他很清楚，云澈现在能和洛长生搏杀，完全依靠燃烧金乌神血爆发的神力，一旦金乌神血燃尽，他将彻底落败。

现在，唯一的希望，就是在金乌神血燃尽之前，重伤的洛长生首先伤重崩溃。

但，却没有人知道，云澈此刻的危机，绝不仅仅是金乌神血即将燃尽。

身体的负荷在快速加剧，一直死死维持的“轰天”状态，终于到了无法支撑的边缘。

云澈双臂血肉模糊，却几乎完全感觉不到疼痛，经脉更是不知断裂了多少处，手臂的存在感在一次次的挥舞间越来越模糊……

不行……这样下去……将再无胜机……

云澈的双目在这一刻忽然瞪大，放射出阴狠决绝的光芒。

最后一步……只差最后一步……无论是谁……都别想阻拦我！

我的身体……一定要撑住……

一定要撑住啊！！

风声轻啸，封神台外，遥远上空的云端之上，一双猩红的眼眸一直在默默看着封神台的血战。这一刻，她忽然没来由的感觉心魂一痛，像是被什么东西狠狠扎刺，一种可怕的预感让她娇躯陡震，口中发出一声恐惧的呼喊：“不要！！”

“喝啊啊啊啊啊啊！！”

在同一个瞬间，云澈忽然发出了声嘶力竭的咆哮声。

轰————

一声无比沉闷的轰鸣在云澈的玄脉中响起，霎时，他的邪神玄脉一下子暴涨至平时数倍大小，残余的玄力骤然大乱，如忽然涌进了最狂暴的飓风。

在开启的邪魄、焚心、炼狱、轰天四大邪神境关之后，第五个邪神境关决绝开启。

如唤醒了一个沉睡已久的可怕魔神。

邪神第五境——阎皇！！

————————————————

【买七送一，明天依旧是双更啊。总之先把第一回合打完再说，因为实在太难写了￣へ￣】

【第二回合就简单多了(～￣▽￣)～ 】

第1242章 天道颤栗（下）

东神域黑云弥空的异象也已是惊动了西神域与南神域，无数的目光和意念都集中向了东神域。

但他们无论如何都不可能想到，弥漫东神域的黑云之下，正降下着史无前例的震世雷劫。

八重雷劫……在六重雷劫已是唯一神话的神界，这四个字在任何人听来，都只会觉得无比的荒谬可笑。

甚至从来没有人认为它会存在，连想都不曾有人想过。

但，它出现了，而且就在他们的眼前。

第八重雷劫之下，贯穿天地的赤色雷光足足持续了百息之久，才终于开始缓缓的淡下。但封神台的雷海依旧在狂暴的翻腾，湮灭着其中的一切。

天道劫雷虽然可怕，但除非有人强行干涉，否则不会伤及其他生灵。因而，纵然赤雷漫天，劫雷之威也始终只集中在封神台区域。

否则，怕是整个宙天神界都已化作灾难的雷海。

三重天纵奇才，四重傲视一界，五重必成神主，六重是乍然一现的神话。

八重雷劫……无人能够理解这是这等概念，无人能想象有着怎样的天赋和潜力才会遭来天道如此忌惮。

怕是东域四王界的始祖把天赋修为集中到一人之身，也绝不至如此……

八重雷劫之下，东神域历史上一众曾惊艳举世的天才尽皆失色，化作天星下的凡尘。

贯穿天地的红芒消失，但封神台的赤色雷海依旧在翻腾，太过密集可怕的雷劫之力，怕是再过一个时辰都不会完全消散。

而这时，悬于苍穹的血色雷域终于安静了下来，并缓缓的收缩，就如之前快速收缩的紫色雷域。

但这一次却是收缩的更加彻底，短短数息，便收缩回先前的一成大小，依然没有停止……逐渐的濒临完全消失。

先前覆满天地的红光也随之越来越黯淡。终于，随之一声轻微的嘶鸣，雷域完完全全的消失了。苍穹之上，唯有黑云滚滚，无边无际。

封神台上的赤色雷海依旧在释放着浓郁的赤芒。

雷域消失，也代表着这场骇世雷劫的终结。

只是黑云依旧在翻滚，丝毫没有散去的迹象。而那股覆满东神域的天道威压亦牢牢压抑在所有人的心魂之上。

“终于……结束了。”

无数人在心中、口中低念，雷劫已然结束，但带给他们的震骇，或许这辈子都不会完全消散。

从第一道劫雷落下到方才雷域消失，此时想来，就如梦幻一场。

“八重雷劫，若非亲眼见证，我无论如何，都不会相信。”宙天神帝仰望苍穹黑云，低声自语：“今日之后，神界必将因此而剧动，这届玄神大会，也将永久留于史册，而且或者会是永远不会被取代的一笔。”

“……”龙皇的目光定定的看着被雷海覆没的封神台，许久，他又仰起头来，看向了天空……

雷域消失后，黑云的翻腾隐约舒缓了一些，但气息却似乎变得更加压抑。

“八重雷劫……嘶……这真的是……云澈引来的？不是什么……天灾？”

“太……太可怕了，简直比我这辈子做过的最可怕的噩梦还要可怕千百倍，八重雷劫……要是活下来……将来会是什么样子？”

“那么恐怖的雷劫，连我们宗主都不可能抗的下来，云澈怎么可能还活着！”

“呼……”水千珩缓缓的调整着呼吸，但心海依旧翻腾不休，他侧目看向水媚音，而水媚音一直都在呆呆的看着封神台，奶白的脸儿一片怔然。

“媚音，你……”

“云澈哥哥还活着……”她轻轻的道。

“什么？”水千珩眉头大皱，身体也一下子转了过来。

“我感觉得到，云澈哥哥还活着，而且……而且……”

“而且什么？”水千珩匆忙追问。

“……”水媚音却是没有回答，就这么征征的看着，瞳孔深处，泛动着比星辰还要潋滟璨然的光华。

与云澈的灵魂交战，她在云澈的卑劣手段下溃败，反噬之下，她的灵魂反被云澈侵入，打下了云澈的灵魂印记。

她对云澈忽然心生爱恋，亦和此有相当大的关系，她自己也意识到，或者说很清楚这一点。而她的无垢神魂何等强大，想要将这抹印记抹去可谓轻而易举，但她始终没有这么做。

因为她很喜欢，很享受忽然对一个人心心念念，见到他时满心欢喜的感觉。

尤其看着他打败君惜泪，打败自己的姐姐，又打败洛长生……那种欢欣、骄傲的感觉，让她甘愿任由自己继续沉沦其中。她从来不知道，仰望一个刻在心中的男人，会是那么开心满足的事。

今日，他更是引来史无前例的八重雷劫，让东神域为他天撼地动……

云澈的灵魂印记影响着她，但她强大无比的无垢神魂却也可以通过这抹灵魂印记来反向感知云澈的存在。

若云澈殒命，他的灵魂印记自然也随之溃散。

但此时此刻，云澈的灵魂印记依旧清晰的存在于她的心魂深处，非但没有消散，她反而隐隐的感觉到，云澈的灵魂在以不可思议的幅度变得更加强横……似乎，还在发生着某种奇异的质变。

水媚音微张着粉嫩的唇瓣，全然无法理解云澈的身上究竟发生了什么。

轰隆！

轰隆隆隆隆————

本逐渐安静下来的天空，在这时忽然传来滚滚轰鸣，众人刚要下意识的抬头，一道震世霹雳骤然响彻天地。

咔嚓！！！！！！

这道霹雳仿佛炸裂在所有人的耳边和灵魂最深处，让他们全身剧震，脸色煞白……而最为恐怖的是，一众上位界王，星神、月神、守护者，乃至诸神帝，都在这一刹那如遭天锤轰身，全身剧震，面露骇然。

咔嚓！！！

咔！！

轰隆！！咔嚓！！

咔嚓嚓嚓嚓嚓嚓嚓…………

本已沉寂下去的雷光忽然如疯了一般的闪耀，仰头看去，无数道雷电在黑云之中混乱嘶鸣，半为紫色，半为赤色，每一个瞬间，都是万雷肆虐，伴随着密集到极致的震天霹雳。

漫天黑云亦如忽然沸腾的开水，又如脱离了禁锢的凶兽，滔天翻腾。

一股越来越恐怖，越来越压抑的气息在无形间罩落东神域。

“这……这是怎么回事？”

“又发生了什么……啊！！？”

咔嚓！！！

咔嚓嚓——

轰隆……咔嚓……

每一个瞬间都是万雷震天，疯狂闪耀的雷光如密集的蛛网覆满整个天域。黑云在剧烈翻滚中缓缓沉落，似欲带着苍穹倾覆向大地……而空间，在这时开始了隐隐的颤抖。

“这……到底……是……”宙天神帝抬头望天，空间的战栗，他感知的清清楚楚。而比这可怕千万倍的，是一股让他心生惊惧的威压正从苍穹覆下……越来越近，越来越沉重。

让神帝感到惊悸的威压……

一直跪伏在地的天机三老这时如遭雷击，三张苍老的面孔在极度的惊骇之下没有了一丁点的血色，瞳孔更是放大到几欲炸裂。

“天道……在战栗……”

“怎么会有……这种事……”

作为世间最能感知天道之力的人，他们竟在这一刻，感受到了天道的恐惧！

就如一个面临远古魔神的凡人，在瑟瑟发抖，在理智失控，又欲不惜一切将其永远从世间毁灭……

维持和监控着尘世秩序与法则，无人可逆，无人不畏的天道之力，居然在恐惧的战栗……

这是他们纵然泯灭自己的全部认知，都绝无可能相信与接受的事。

轰隆——

咔嚓嚓嚓嚓嚓！！

如末日灾难般的气息与声响之中，苍穹忽然裂开，一道莹白的光华从裂痕中耀下，射落在封神台上，将云澈所在的区域笼罩其中。

这道白光看上去很是柔和，毫不刺目，却是在出现的一瞬间将整个世界映照的惨白一片。逐渐的，白光耀下的地方缓缓放大，在滚滚黑云之中形成了一个灼目的苍白区域，道道白色雷电在其中闪耀，并快速变得密集。

赫然是一个白色雷域！！

这个奇异，又诡异无比的白色雷域形成的刹那，所有神君神主全部脸色大变，而神君之下，一大半人全身汗流如雨，颤抖不休。

因为，伴随白色雷域的，是一股庞大到超出他们想象，超出他们认知，更超过他们承受能力不知道多少倍的天道威凌。

在这股天道威凌之下，这些神道玄者全身酸软，灵魂战栗，如一只幼虫面临浩瀚苍天，几乎要忍不住跪地而拜。

雷域……苍白色的雷域！

雷域之中，密集的雷芒之下，一道白影在蜿蜒游走，并变得越来越清晰……赫然是一条白色雷龙。

极度的敬畏、极度的恐惧、极度的骇然……近乎是一种灵魂被直接抽离出来的飘忽感，但纵然是被惊骇到飘忽的灵魂，亦意识到一个极端可怕的事实……

雷劫没有停止……

那苍白色的诡异雷域，分明是……第九重雷劫！！

“祛秽……退开！”宙天神帝一声暴吼。

祛秽尊者一直距离封神台最近，先前哪怕赤色雷剑坠下，他都未曾远离。而以他的强大修为，赤色雷剑也的确不可能伤了他。

但，白色雷域之中正在凝聚的，是让一众神主，甚至神帝都心魂战栗的极道天威！

宙天神帝的暴吼之下，祛秽尊者没有丝毫的犹豫的快速遁离，但一双眼瞳依旧在不断的瑟缩着。

封神台中心，赤色雷海之下，云澈缓缓的仰起头来，瞳孔之中，映现着苍白雷域之中的白色雷龙。

一个不知从何而来的声音在告诉着他，那是天道的化身。(https:)

请记住本书首发域名：。手机版阅读网址：

第1248章 危险人物

从洛孤邪丧心病狂出手时，洛长尘便知必有这一刻。

洛孤邪性情从小孤僻，对生父极度怨恨，很早便出走圣宇界，但其天赋和玄道悟性却高的可怕，她成就东神域王界之下玄道第一人，丝毫没有依仗圣宇界。

而她究竟师承何人……竟是无人知晓，至今就连洛上尘也不知道。

“孤邪仙子”之名东神域无人不晓，单就玄道地位而言，凌驾于东神域所有下位、中位、上位界王之上。她能有如此修为，玄道心境自然也是顶尖，虽极为孤僻邪异，但断然不至于轻易失控，也从未有过失控之举。

唯独……

其他所有人都定会对洛孤邪的出手难以置信，但洛长尘却是知晓，她对洛长生溺爱到极点，平时伤破点皮都会心疼许久，何况眼睁睁的看着洛长生被如此践踏。

洛上尘深吸一口气，平静道：“孤邪虽从不屑承认圣宇界出身，但她毕竟是我洛上尘之妹，是我儿长生之师，此事，我圣宇界脱不了干系。”

“孤邪虽大错难恕，但万幸云澈无恙，而孤邪自身重创，也算是得到了该有的惩戒。还请宙天开恩，许我暂且带她与长生疗伤，待伤愈，我自会与孤邪前来领罪，任凭惩处。”

洛上尘的回应让祛秽尊者一愕……不但极尽卑微，毫无辩解，且每一个字都带着深深的颓然，甚至……灰暗。

“主上？”祛秽尊者转过目光，寻求宙天神帝之意。

宙天神帝却是一抬手，他的心思根本不在此事上，漠然道：“圣宇界王，你去吧。但回来领罪就不必了，告诉洛孤邪，千年之内，她不许踏我宙天界半步。”

“你去吧”三个字，听似是允许洛上尘去为洛孤邪与洛长生疗伤，实则是驱逐。

洛上尘没有言语，带起洛长生和洛孤邪，浮空而起，无声远去。圣宇界其他人也全部跟上。

来时带着凌然天威的东域第一星界，去时却是狼狈不堪。

宙天神帝给予的惩戒并不重，也无人有异议，毕竟，那可是洛孤邪和圣宇界。王界之下，宙天界也有不得不忌惮的人……洛孤邪和洛上尘便是其中之二——尤其是洛孤邪。

加之，洛孤邪的确是加害者……但受害者却不是云澈，反而是圣宇界，而且无疑是这届玄神大会最大的受害者，从洛长安到洛长生，再到洛孤邪，可谓是荣光丧尽，尊严扫地。

既已自食恶果，宙天神帝自然也无必要再雪上加霜，空添怨恨。

败者终究只是败者，唏嘘之后，人们都只会把目光倾注在胜者的身上。

宙天神帝起身，朗声宣读：“此届玄神大会至此完美落幕。三场预选战，为我东神域择出一千封神之子，封神之战更是场场精彩绝伦，尽展年轻一辈惊艳风采。云澈与洛长生的问鼎之战，让我辈都叹为观止，当入史册。”

“洛长生为史上最年轻神王，云澈引来九重雷劫，更是惊世骇俗。此二人皆生于我东神域，此为天赐，更为天佑。将来，必为我东神域闪起耀世天光……”

这场玄神大会，是因劫而生。而封神之战众神子风华极盛，远胜以往，也无形中给人一种“应劫而生”的猜想。

随着宙天神帝的亲自宣读，这届玄神大会终于正式落幕。很快，光幕之上，也显示出了三十一封神之子的排名。

封神之战只有胜败战，而无排位战。胜败之外的排名，则是由诸神帝依照实力和综合表现而排位。

第一位：云澈。

第二位：洛长生。

第三位：水映月。

第四位：君惜泪。

前四位的排名，也代表着新生东域四神子的降生，云澈高立首位，立于曾经的四神子之上，傲视东神域年轻一辈的所有。

而第五位，则赫然是水媚音，亦是封神之战，乃至整场玄神大会年纪最小之人。

吟雪界众人都是正襟危坐，脸色泛红……他们并不是激动，而是在久久的发懵中。从一个中庸的存在，成为了整个东神域的目光焦点，这等殊荣，他们从未有过，更从未想过。

此时笼罩他们的，唯有强烈到极点的不真实感。

沐涣之手掌一直紧抓着自己的苍白长须，直拽的脸都变形也没有松开，仿佛只有如此才能相信自己并不是身处最虚幻的梦境之中。

沐冰云脉脉看着云澈，目光久久朦胧……封神第一，他终于得偿所愿，他竟真的成功了。

他的成功，是踩过太多个奇迹。

而奇迹的背后，是他的执着、信念、拼搏、鲜血……甚至生命。

他该得到这样的结果！

只求……他终可得偿所愿，不要再节外生枝。

只是……

沐冰云在欣然的同时，冰眸深处，却是多了一分深深的担忧。

因为此刻的云澈实在太过耀眼……

神劫败神灵。

神灵败神王。

等同洛长生的三神力、三元素之外，还身兼极强的龙魂。

神界前所未有的九重雷劫……

引导天道之力重创洛孤邪……

…………

其中的任何一个，都足以引得玄界震动，而齐聚一人之身，会引发怎样的轰动，会引来怎样的注目和后果……

沐冰云无法想象，无法预料……因为，云澈此刻的光环，已炽烈到足以让王界都为之耀目。

“……云澈、洛长生、水映月、君惜泪为此届玄神大会的封神四子，将分别得一枚‘天辰玉’为奖赏。”

“天辰玉？那是什么？”火破云低声问道。

“是神界最高层次的玄玉之一。”火如烈解释道：“有着‘永恒之石’之称，犹在九阳玉之上。”

“在九阳玉之上？”火破云猛的一惊。

“天辰玉只存在于太初神境之中，每一颗天辰玉中的能量，都堪比一颗小型星辰，这也是天辰玉之名的由来。它即可用来铸造最顶级的玄器或玄阵，也可作为玄舟玄舰之类的能源。一颗天辰玉，哪怕是你先前所见的神武界的‘神武天宫’，也可以持续催动数十年之久！”

火破云直听得嘴巴大张。

“云澈，”宙天神帝继续道：“你既为封神第一，将得一份前所未有的特殊奖赏，可从梵帝神帝、星神界、月神界，还有我宙天神界四王界中，择选一门你中意的玄功或玄技，只要不触犯禁忌，皆可完整相授。”

宙天神帝微微一笑：“你若已有目标，现在便可说出，亦可思虑几日，再做决断。”

云澈还未回答，梵天神帝却是忽然出口道：“在这之前，千叶倒是有话要说。”

“哦？”宙天神帝侧目。

梵天神帝微微一笑，目光却是直指云澈：“云澈，本王有一事甚为不明。你会引来九重雷劫，自然是天赋惊天，可谓旷古绝今，连本王都惊叹不

已。而那九重雷劫之威，更是让本王都不得不惧，若是落在本王身上，怕是本王都已成灰烬。而你，却安然无恙。不知这是何原因？”

云澈：“……”

所有的目光都集中在了云澈的身上，盯紧着他每一瞬的神情，每一丝的眼神变化。梵天神帝所问的，也无疑是所有人的巨大疑惑。

“问得好！”释天神帝笑眯眯道：“没想到梵天神帝居然比我还要沉不住气，啧啧，这也难怪，能让堂堂梵天神帝都理解不了的事，那可真是稀奇的紧啊。”

他目标一侧，向龙皇道：“云澈身为一个东域人类，却身负高等龙魂……若无意外，那极可能是主龙之魂。身为这世上最高位面的生灵，却将自己的龙魂赐给一个年轻的人类，龙皇殿下，你想必也好奇的很吧。”

龙皇脸色却是毫无变动，无比平淡的道：“云澈身上的龙魂，的确是主龙之魂。”

龙皇此言，引得众人一阵骚动……主龙，唯有达到神主境的龙才可被称之为主龙。龙作为万灵之尊，神主境的龙亦是万灵之中，神界之内最高层面的存在。主龙面前，万灵皆要俯首。

云澈：“……”

“不过，”龙皇继续道：“龙魂只可心甘赐予，而绝不可强行夺舍。那位主龙既甘愿将部分龙魂赐予云澈，或者是云澈对它有着大恩，或者是它看重云澈异人的天赋。而无论是出于何种原因，它都是心甘情愿。”

“既如此，是哪只主龙所赐，云澈又是因何而得，又与他人何干？”

释天神帝顿时语塞，梵天神帝的眉头也动了动。

龙皇这句话的另一个意思分明是：云澈如何渡过九重雷劫是他自己的事，又与他人何干。

“龙皇前辈之意，影儿深为赞同。”

一声女子之音，如天外幽弦，忽然撩过所有人的心间，让他们的灵魂都为之一荡。

千叶影儿。

问鼎之战忽然现身观战，却全程无比安静，几乎毫无言语的她，却在这时悠然而语，虽只是短短一句话，却是瞬间吸引了全场所有的目光和心魂，就连梵天神帝也是眉头一动，眼眸深处闪过疑惑……他可是知道，自己的女儿绝非“善解人意”之人。

除非……

“云澈，你如何安渡九重雷劫一事，若不想说，便不必说，无人有资格强迫你。”千叶影儿缓缓而语：“秘密这种东西，自然知道的人越少越好。”

身边一众神帝，她的言语却如天阙圣谕般带着凌然于一切之上的漠然。

诸神帝纷纷皱眉，反倒是梵天神帝面露疑色，却不再追问，更不驳斥千叶影儿之言。

云澈的心底猛的一悸。

千叶影儿之言分明是在给他解围，但不知为何，被她的言语所向时，他的全身却陡然泛起一股深入骨髓的寒意。

那神秘的金色面罩遮蔽着她的半张容颜和瞳眸，无法解除到她的目光。但，云澈却分明有一种全身上下，从内到外，从躯体到灵魂，所有一切都被她窥破的恐怖感觉。

这种感觉，以往在面对远胜自己的强者时也曾有过，但绝没有哪一次如此刻般极致。

梵帝神女……千叶影儿……

这个名字，在这一刻被云澈牢牢记住，深深的烙在心里。

在这短短几个刹那间，便已被云澈列入此生遇到的最危险人物……没有之一！

(https:)

请记住本书首发域名：。手机版阅读网址：

第1250章 神帝之争（上）

耀金色的十个大字，带着神秘而遥远的天机之力印入所有人眼瞳和灵魂深处。

哗——

短暂的静寂，随之忽然爆发出风暴一般的声潮。

单单天机三老的亲口言语，已是让人内心震骇。而如今呈现在他们眼前的，是镶嵌在天机神典，还是铭刻在第一页的远古预言。

在场的一众玄道强者又岂会识别不出，这十个金色铭印所释放的气息无比之古朴遥远，至少来自数十万年以前，绝非近期或临时刻印。

也就意味着，天机三老所说绝无虚假！

天机界玄道低微，但因其窥破天机之力而在东神域有着极高的地位，在这封神台上，也是唯一有资格与王界同席的星界。其天机之力的强大可见一斑。

天机界从无虚言，其预言和窥破更是奇准无比，这是东神域人尽皆知之事，否则断然不会被四王界如此看重。甚至，就连西神域、南神域也经常有一些绝世强者不惜远跨星界，亲身拜访天机界。

而天机界的一些重大预言，往往都是一些天机之主临终所留。因为临终之前，灵魂浮离之时，据说将可以窥探到平生无法窥视的领域……

而这个预言，亦是临终所留……还是来自天机太祖！

因而其给所有人带来的震撼，无疑如惊涛骇浪。

“天机太祖的预言……云澈将来可能成为真神……真神啊！”

“这……这不可能吧？真神是远古时代的事，现在的世界，根本不可能出现真正的神。这都是最基本的常识了！”

“那你用你所知道的常识告诉我，这世上有没有可能出现九重雷劫！？”

“……”

“天机太祖居然早就预言到了会有九重雷劫，那么……真神重临……也会是真的吗……”

“如果这世上真的出现一个真神，那……那岂不是主宰天地……还要在所有王界之上！？”

“岂止是王界之上，远古传说中的真神可以移星换月，一念万生，怕是神界所有王界加起来，也不可能威胁到一个真正的神灵。”

“嘶……这是真的吗？这种预言……真的会有人信？”

“天机界是什么地方？天机太祖是什么人物，我们的确不知道……但你好好看诸位神帝的脸色……”

“……”

封神台哗然一片，惊乱不休，但众神帝的目光却都是死死的定格在天机神典上，任凭周围惊涛骇浪，目光和心神都没有一刹那的偏离，似乎想要极力看穿这十字预言所蕴藏的更深天机。

真神……

这两个他们一生都在渴求的字眼，从未像现在这一刻般，在他们灵魂中激荡的如此剧烈。

就连一直满口不屑的释天神帝，也是眼珠外凸，如被定身般许久一动不动。

反倒是云澈只是稍稍愕然，随之却是微微撇了撇嘴。

这天机界……简直扯淡啊！

我不惧雷劫，是因我拥有邪神玄脉，不惧世间任何形式的雷电，是个毛线的“天机之子”！先前的那九重雷劫带着强到极点的凶暴与愤怒，恨不能将我毁得一丁点渣都不剩，怎么可能是如这个三个老头说的一样“为了向世间宣告天道之子的降生”！

不过话说回来……

这三个天机老头说的很棒啊！

我自己都不知道该怎么圆，只能强行咬死什么都不知道……他们居然就给圆上了！

而且看样子，这些人，包括各大神帝在内，居然都信了！？

天机太祖啊……

天机神典第一页啊……

完美对上的“九重天劫”啊……

简直连我都快信了啊！

吟雪界还未从九重雷劫带来的震骇和云澈夺得封神首位的“梦境”中恢复过来，便再次被这个天机太祖的预言轰入另一个更震撼，更荒谬的梦境。

“冰云……”沐涣之艰涩无比的道：“这小子……真的是你……从下界带回来的？”

“……”沐冰云久久不言。

是啊……这个彻底撼动东神域，惊动神界，连众神帝都为之色变的青年人……

真的就是当初自己为了报救命之恩，顺便将之带入吟雪界的那个人吗……

那时，才不过三年前。

三年前，他连神道都未踏入，事事还要自己悄然在侧维护。而今天，却已达到了整个东神域年轻一辈的最顶峰，站在了整个吟雪界历史都未曾碰触过的高度。

还引来了撼动诸天，神话一般的九重雷劫。又对应了必将让整个神界天翻地覆的“真神”预言。

这样一个人……竟是由自己从下界带回……

火如烈和炎绝海对视一眼，却俱是无言。

“九重天劫，真神预言……”水映月低念一声：“父王，你曾说过，天机界主要为‘窥探’，而极少预言。但所有载入天机神典的预言，最终都会一一实现，从无例外。难道这次……也会是真的吗？”

水千珩却是久久瞠目，毫无反应，如果细看，会发现他的嘴唇在不断的哆嗦。

地位越高，玄道修为越强，越是明白“天机界的预言”和“真神”意味着什么。

“天机神典为太祖所立，亦是太祖亲自将这十字预言刻印在了神典第一页。”莫语有些激动的道：“太祖一生七次预言，应验其六，他的最终预言，在任何人听来都荒谬之极的‘九重天劫’如今也已应验，‘真神重临’一事太过惊世骇俗，或许无人会真正相信，但老朽三人却是坚信不疑！”

莫语目视云澈，音调陡升：“便如老朽先前所言，九重雷劫连诸位神帝都无法抵挡，却未能伤及云澈分毫，反而让他焕然重生，还可驾驭天道劫雷……这些，都对应先祖所留的‘天道之子’之说！既为天道之子，当为天道所佑，将来若成真神，亦是天道之意，无人可逆！”

“因为无人可逆天道！”

莫语之语，再次在众人耳边响起连串的轰雷。

莫语说完，手掌一挥，天机神典顿时浮至天机三老身前，然后缓缓合上。

十个耀金色的大字在瞳孔消失，各大神帝的脸色也都在同一个瞬间发生了各自的变化……但相同的是，他们的神识全部集中到了云澈的身上。

莫语伸手，准备将闭合中的天机神典收回……但，就在天机神典完全闭合前的那一瞬间，十字预言的下方，忽然浮现另外两行金色字印：

善则诸天永安；

戾则魔神戮世。

天机神典消失，而天机三老却是在一瞬间面色陡变、

虽然只是刹那闪现，但这十二字却如有着奇异灵性一般，深深印入他们心魂。

“这……”

莫语却是一抬手，然后缓缓摇头：“先祖既不愿公之于众，那便决不可说！这十二字，唯我三人知晓！”

“而且，云澈此子虽性情刚烈，但目光清澈，身上毫无负面之气，断无可能会堕为‘魔神’。”

莫问和莫知也都微微点头。

身为天机三老，他们识人极准。虽然，他们无法完全明了寰天太祖在十字预言后留下十二字究竟意味着什么，但至少，他的一身刚硬刚直，和“魔神戮世”毫不沾边。

而且，他既为“天道之子”，自是最不可能违逆天道的人。

宙天神帝起身，一声轻叹：“没想到，寰天太祖当年竟还留下如此惊世预言，可叹，可叹啊。”

“宙天神帝莫不是真的相信了这所谓预言？”释天神帝微微咧嘴：“天机界之名，本王在南神域也是多有耳闻，若是其他预言，本王或许会信上一二，纯当乐子，但‘真神’，啧啧……区区凡人，也配‘预言’真神？”

对于释天神帝的嘲讽，天机三老毫无动容。

宙天神帝道：“‘天机’不可尽信，却也不可不信。‘真神重临’的预言的确让人无法相信，但‘九重天劫’为真，云澈神劫境战胜神灵境，神灵境完胜神王境的天资更是众目共赌，毫无虚假。”

“所以呢？”释天神帝眼睛一眯。

宙天神帝却没有理会他，目视云澈，神态凝重：“云澈，天机预言虽不可尽信，但你的天赋、资质，的确是亘古少有，稍有荒废，都会是我们东神域的莫大损失。”

“因此，本王欲纳你入我宙天界，你意下如何？”

此言一出，全场哗然……

王界，神界最高层面的存在，权势、玄道、名望，都是整个混沌的最巅峰，立于王界，哪怕只是地位最底下的守卫侍从，也可俯瞰诸世，藐视众生。

入王界，这无论在哪个神域，哪个星界，都是所有玄者最极致的追求，却也是最不可能实现的奢望。

而现在，宙天界竟主动要将云澈纳入宙天界！

还是宙天神帝亲口所邀！

若是他人，必将引来满场惊然……但，下意识的哗然之后，众人心中却并未泛起太过强烈的惊讶，反而逐渐开始觉得理所当然。

封神第一，神灵完胜神王，身负三神力三元素，引来九重雷劫，再加上真神预言……任何一点都是惊世骇俗，会引来宙天界的青睐，简直再正常不过。

吟雪界先是惊愕，随之全部面露狂喜之色。

云澈是吟雪界界王亲传弟子，又刚刚为吟雪界赢得无上荣光，若是被其他星界“挖墙脚”，那绝对是很大的耻辱。但被宙天神界“挖墙脚”，那无论对云澈还是吟雪界，都只会是莫大的荣光。

“云澈，快……快答应！”沐涣之道。

其他吟雪长老、宫主都是面带喜色，深感沐涣之的激动言语纯属多余。宙天界……还是宙天神帝亲自抛出的橄榄枝，云澈又岂会拒绝？也根本没有人会拒绝。

从吟雪界一个中位星界一步跨到王界，这绝对是神界历史上最惊人的飞跃……但以云澈的天赋和表现，这是他应得的！

沐冰云：“……”

“如今的云澈，已的确不是吟雪界所能配得上了。”炎绝海低声叹息。

“九重雷劫，真神预言啊……”火如烈长长一叹，内心无论如何都无法平静。

云澈眉头一动，还未回应，却见梵天神帝忽然起身笑道：“呵呵，宙天神帝之言，本王深为赞同，以云澈这引来九重雷劫的旷世天赋，的确容不得半点荒废。”

“不过，恕本王直言，单就玄道而言，东神域的第一领域却并非是宙天神界，而是我梵帝神界！也就是说，若不想荒废云澈的天赋，东神域再无比我梵帝神界更适合的地方。”

此言一出，众人尽皆屏息。

梵天神帝之言……分明是要和宙天神帝抢人！(https:)

请记住本书首发域名：。手机版阅读网址：

第1255章 封神落幕

事态的变化太过剧烈和戏剧性，云澈一番应付下来，已是满背冷汗。

他知道自己拒绝的都是别人万生都求不来的东西，更知道自己的拒绝在他人看来完全就是无法理解之举，但……他心中所想所求，毕竟只有他自己知道。

收起龙神印，云澈怕再生什么奇怪的事端，直接出口道：“晚辈已想好所求功法，可否现在言明？”

“哦？当然。”宙天神帝颔首：“不过，王界的很多玄功需要特殊玄脉，有些则因禁忌而绝不可外传。”

“晚辈明白。”云澈道，目光转向星神界所在：“晚辈希望能有幸修习星神界的独有神技——星神碎影！”

“……原来如此。”宙天神帝点头，未选择宙天界，他心下难免稍有失望：“星神碎影的确为星神界的神技，不涉及血脉，亦不涉及禁忌。星神帝，你意如何？”

“……”星神帝眉头微动，显然完全没有想到云澈选择的居然会是星神界。

拒绝了宙天神帝，拒绝了梵天神帝和神女，拒绝了龙皇，居然忽然选择他星神界……

虽然只是在择选封神第一的奖励，但有那么几个刹那，星神帝居然有了些许神奇的受宠若惊之感。

星神帝刚要说话，却听月神帝忽然道：“这可就奇了，在本王看来，你们吟雪界的‘断月拂影’丝毫不比星神碎影差。且星神碎影难修难精，更万万做不到神奇的‘匿影’，你这选择，可是怪得很。”

星神帝面浮愠怒，险险爆发。

云澈道：“师尊当初传授弟子断月拂影时，曾说过东神域身法的巅峰，便是星神界的天杀星神，尤其她的星神碎影精妙绝伦，变幻莫测，为当世最顶级的身法……之一，我宗断月拂影虽然精妙，但万万不及星神碎影。因而晚辈早早便心生向往。”

“若能得以修习星神碎影，就算天资愚钝，难以精通，也算是亲眼见识，了却了一桩心愿……还望星神帝成全。”

云澈的语态真诚中带着些许急切，星神帝缓缓颔首，难得一次在众神帝面前脸上如此有光，微笑道：“星神碎影的确是东神域最顶级的身法之一，但也的确难修难精。若单凭神诀，或是极难修成……”

话说一半，他转目道：“宙天神帝，众天选之子入宙天神境，是在一个月之后吧？”

“不错。”

“好。”星神帝颔首：“这样如何，云澈，你随本王回星神界，本王会命天杀星神亲自授你星神碎影，待一个月后，再遣人将你送回宙天界。”

星神帝身边的天元星神荼蘼脸色稍动，随之若有所思。

宙天神帝眉头微沉，却忽听云澈激动万分的应道：“这是晚辈梦寐以求，如此……多谢星神帝成全。”

宙天神帝只得将即将出口的话咽回，转而道：“怕是不用一个月后。月神帝，趁着东神域群雄皆在，你应该有大事要宣布吧？”

月神帝闻言向前，微笑道：“玄神大会虽已落幕，但诸位不必急于归去。再有半月，便是本王新婚之期，在场诸位应该大都收到了本王发下的请柬，还望到时赏面捧场。”

“玄神大会决出的一千天选之子身系东神域未来，既然入宙天神境是在一月之后，那到时，也请一并到来吧。”

月神帝言毕，自然一呼万应。

“恭贺月神帝大婚之喜。”

“月神帝大婚，这是整个东神域的盛事，岂可错过。”

“能得月神帝相邀，是我等大幸，到时一定前往……”

………………

月神帝相邀，谁敢拒绝？而且，能入月神界，这对极大多数人而言是平生第一次，或许也是今生唯一一次，也断然没有理由不去。

只是，提及月神帝的新婚，任谁都会不由自主的想起当年的天大“丑闻”。

那场丑闻足以让任何一个男人颜面丧尽，但才隔了三十几年，月神帝居然又再次宣布即将大婚。

在浩大神界，别说短短三十几年，就是三百年，都不足以让人淡忘那么惊天动地的大丑闻。月神帝就算又找到了一个无比心仪的女子，也不该才隔了这么短的时间又宣布新婚……因为这无异于自揭伤疤耻辱。

但月神帝不但这么做了，而且声势还格外浩大。

请柬从三年前便已开始发放，在场这些有资格受邀观战封神之战者，也的确大部分都收到了月神界的请柬……而当年月神帝与月无垢的婚事虽是铺张的天下皆知，但也只邀请了王界和上位星界。

这一次，却连中位星界，甚至部分下位星界都受到了邀请。

很显然，月神帝这一次大婚不但同样昭告天下，还要将场面弄的更浩大，更隆重。

“师尊，我们也在受邀之列吗？”火破云问道。

“当然。”火如烈道：“据我所知，所有的中位星界都受到了邀请。神帝新婚遍邀中位星界……这似乎还是从未有过的事。”

“太好了！”火破云激动道：“这样一来，就可以去到传说中的月神界了。”

“呵呵，月神界啊……这样的机会，怕是今生难有第二次了。”炎绝海感叹道。身为炎神三宗主之一，他也从未能有资格踏入月神界半步。

“月神帝设下如此场面，唯一的可能，就是要一洗当年之耻。”火如烈道：“看来，这未来的月神神后，绝非寻常啊。”

“拥有无垢神体的月无垢已是当世唯一，能让月神帝如此，说明这月神神后必定要犹在……不，是远在月无垢之上。”炎绝海皱眉，随之摇头：“非我等所能想象。”

“到时便知。”火如烈道。

就在这时，一个不合时宜的声音忽然响起：“哼，听闻月神帝这次大婚广邀天下群雄，恨不能万界妇孺皆知。这么大的场面，月神帝可要小心一点，万一再出点什么意外，你自己也就罢了，早已没有脸皮可扔，可别连累整个月神界都成为笑柄。”

此言一出，封神台霎时安静一片，所有人心惊肉跳。

说话之人，赫然是星神帝！

星神界和月神界宿怨已久，月神界当年之耻，亦都认定是星神界所为，更将两界关系极度恶化。

星神帝此言，无疑是当众狠戳月神帝平生最大之辱。

宙天神帝亦是吓了一大跳……星神帝和月神帝皆答应他玄神大会期间暂且放下彼此之怨。没想到，玄神大会这才刚落幕，星神帝便直接对月神帝发难。

他刚要出言，却见月神帝竟丝毫不怒，反而大笑起来：“哈哈哈，多谢星神帝提醒。半月之后，还请星神帝务必赏脸亲至，不然，可是人生一大憾事啊。”

月神帝的反应，让众人瞠目结舌。

星神帝显然没有想到月神帝竟是丝毫不恼不怒，反而笑言相邀，心中顿时一股无名之气涌起却无处发泄，只得衣袖一甩，一声冷哼。

“到时，还要烦劳宙天神帝了。”月神帝向宙天神帝微微一礼，面带微笑。提及半月后的大婚，他显然变得心情极好，星神帝的刻意刺激倒像是无所谓的挠痒痒一般。

这无疑让众人对那至今未公开身份的神秘“月神神后”更生惊奇和遐想。

“呵呵，能为月神帝的大事略尽绵力也是幸事。”宙天神帝淡淡而笑，然后宣布道：“此届玄神大会，是因‘绯红裂痕’而生，若将来当真出现最坏的状况，这一众天选之子，将是我们东神域一股强大的助力与希望。”

“不过眼下，玄神大会已完美落幕，月神帝又喜事将近，众位暂且放下关于‘绯红裂痕’的担忧，在我宙天界小住。半月之后，本王会将众位一同送往月神界。”

“云澈，既然星神帝已应允，你便随星神帝暂时前往星神界，半月之后再回来便是。月神帝大婚为千古盛事，若是错过就太可惜了。”宙天神帝特意向云澈道……或者，这番话是说给星神帝听的。

“……是。”云澈应声。他对月神界和月神帝的大婚都毫无兴致，若能在星神界如愿遇到茉莉，他当然想停留更长的时间。但眼下，他亦无法当众拒绝，只好姑且应下。

遥远的云端，一抹红影无声远去。

——————————————

月神界，神后殿。

女子一身月白长裙，裙摆委地，上绣华贵而神秘的玉纹，流光莹然。一头青丝以月白流苏浅浅倌起，除此之外，身上却无一丝玉饰，亦无半点粉黛，但脖颈和玉颜却是如雪如脂，虽只可看到侧影，却已是恍若倾城，仙姿如梦。

一个气息在这时谨慎而快速的临近，很快，一个少女从天而落，垂首步入大殿之中，在女子身后盈盈拜下。

“瑾月，探听到原因了么？”女子没有回身，轻声问道。虽是询问，语调却平淡的出奇，显然并不太过关心。

“回神后娘娘，”相比于神后的淡漠，少女却是颇为激动：“先前的黑云并非只在月神界，据说整个东神域都被黑云所覆。而其因……说出来或许娘娘并不相信，是因一人突破神劫境所引至。”

“……”神后的语调终于出现了些许的变化：“劫雷的雷云？”

“是。”少女回答：“那人引来了史无前例的九重雷劫，雷云亦是出奇的夸张。而这并非是传闻，它发生在进行封神之战的宙天封神台上，神帝大人等亲眼见证，东神域各处，也都通过星辰之碑亲眼所见。”

月神神后：“……”

“那个人不但引来九重雷劫，还在雷劫之后安然突破至神灵境，打败了号称东域四神子之首的洛长生，成为了封神第一，现在已经惊动整个东神域了。”

“九重雷劫，亘古未有，看来必定是个奇人了。”神后低语。

“哦对了，那个人就是奴婢先前向娘娘提及的吟雪界弟子……云澈。”想到神后先前听到这个名字的反应，少女的声音明显小心了许多。

“……”神后久久沉默。

少女双手捧起一枚玄影石：“这是从星辰之碑刻印下的玄影，神后娘娘若有兴趣，可以……”

“不必了。”

这等撼动整个东神域的大事，神后却是漠不关心：“去把今天的药取来。”

“娘娘又要亲自给夫人送去吗……奴婢这就是去取。”

少女放轻脚步后退，在殿门前又停住脚步，脆声道：“神帝大人应该再有几个时辰便会回来，他定会第一时间来看望娘娘的。”

“你去吧。”神后神情毫无动荡，声音轻柔，却带着让人不敢临近半步的冷漠。

————————————(https:)

请记住本书首发域名：。手机版阅读网址：

第1290章 断灭星辰

为了缩减遁月仙宫的能量消耗，夏倾月已是刻意降低了其飞行速度，但依旧是快速绝伦。但光幕中的那抹金芒不但在靠近，还是以相当惊人的速度在拉近着和遁月仙宫的距离。

夏倾月手上玄光一闪，光幕上的投影顿时大幅度拉近，显现出一个模糊的人影。云澈也在这时向前……光幕中人影越来越清晰，逐渐的，可以看出是一个身着华贵金衣的女子，脸上，分明是一张翼状的金色面罩。

那一身金衣，线条极美的躯体，还有将大半容颜遮掩的金色面罩……

云澈眉头猛的一动：“千叶影儿！？”

“……你是说，梵帝神女？”夏倾月微微皱眉：“她为什么会在这里？”

梵帝神女之名，神界无人不知。但这里已脱离了东神域，她为什么会出现在这里？只是巧合吗？

“不对，是两个人！”云澈忽然道，随着他们越来越近，投影越来越清晰，云澈这才注意到，千叶影儿的身后，还有一个灰色的身影。他一身灰衣，无比的干枯瘦小，整个人几乎与周围的空间融合在一起，存在感极其薄弱，云澈和夏倾月方才都没有注意到他的存在。

脑中忽然闪过水千珩特意传音警告他的那句话，云澈的脸色陡变，急声道：“她是冲着我们来的，快走！！”

夏倾月眸光一凝，手势顿变，遁月仙宫的速度陡然提升……而几乎是在同一瞬间，那个灰袍老者的手臂伸出，轻描淡写的一推。

嗡——

浩瀚空间，忽然掀起恐怖的轰鸣，一股风暴卷起，如传说中的宇宙飓风，带起数千里空间的剧烈震荡。

霎时，遁月仙宫如被卷入暴风的枯叶，内部空间更是空间激荡，气流大乱，四处响起近乎悲鸣的刺耳响动，足足十几息之后，才终于重新恢复平衡，以最极限的速度遁向前方。

云澈喘着粗气，看向后方的光幕……一个恐怖无比的景象，也呈现在了他的眼前。

那是他平生见过最大、最可怕的风暴，风暴之中，空间被层层绞碎，撕开无数黑洞，而一颗临近的小型星辰，在风暴下硬生生的偏移了原本的轨道。

举手之力移撼星辰……神话中的一幕活生生的呈现在云澈和夏倾月的视线之中，心中的震撼无以复加。

如果夏倾月不是在他出手前的那一刹那将遁月仙宫的速度提升到极致，遁月仙宫极有可能会被卷入风暴中心，后果不堪设想。

虽然受到颇大惊吓，但总算有惊无险。遁月仙宫也并无受损的迹象……而如果这不是遁月仙宫，换成其他玄舰，哪怕神武界的神武天宫，估计也已经被撕成碎片。

云澈重重咬牙，全身直冒冷气……这老头是什么人物？神帝之力也不过如此吧！？

如果说之前还只是猜测的话，那么现在已经完全可以确定，千叶影儿就是冲着他们而来！

“他们想要做什么？”夏倾月眉头紧锁，已根本无暇计较云澈刚才亵渎她的事。

“他们是冲我来的！”云澈咬牙切齿道，不过这次他想错了。千叶影儿不止是为他一个人，而是冲着他们两人来的！

“为什么？”

“当然是想抢我回去当她男人！她主动求着要嫁我的事现在全神界都知道！大概是被我拒绝之后恼羞成怒，想来个霸王硬上弓！嘶！”

“……”

夏倾月没心思和他在这种情况下开玩笑，随着她将遁月仙宫的速度提升到极致……光幕之上，金色与灰色的身影终于不再逼近，但亦没有拉远。

双方的速度，出现了奇异的持平。

这一幕，让云澈和夏倾月都是心中剧震。

遁月仙宫的极限速度下，连月神界速度仅次于月神帝的黄金月神月无极都会被缓慢甩离，却无法将这两人拉远。

他们的实力，竟还要在月神之上！？

“千叶影儿的‘神女’之名，我到来神界的第一年便如雷贯耳。”夏倾月道：“她的修为，竟也高到如此境界？”

作为遁月仙宫的新主，她远远比云澈清楚能追及遁月仙宫是何等恐怖的概念。

整个东神域加起来，绝对不会超过十个人。

而他们便遇到了，还一次遇到了两个。

“我曾听我师尊说过，千叶影儿的修为很可能已经接近她的父亲……我当时以为只是‘传闻’，没想到居然是真的！”云澈目光死死盯着光幕，全身绷紧。

“那个灰衣人又是谁？”

“不知道！但跟在千叶影儿身后，肯定是梵帝神界的人！”

作为东域四王界之首，梵帝神界当真是个极端恐怖的存在。

时间在流逝，空间在极速后退。遁月仙宫在极致速度下，内部空间依旧无比平稳安静，但云澈和夏倾月的心弦却没有一刻能放松下来。

因为后方的两个人影始终存在，如影随形。

“真的不能再快一点了吗？”云澈又一次问道。只要再快上哪怕一丁点，就能把千叶影儿逐渐甩开……

“已经是极限了。”夏倾月回答。

一个时辰……两个时辰……在这样的速度之下，他们已不过穿过了多远的星域，更不知已身在何处。

“糟了……”夏倾月在这时一声低吟。

“怎么了？”云澈猛的侧目。

“极限速度下，遁月仙宫的能源消耗太大，”夏倾月幽幽一叹：“已经坚持不了太久了。”

“……”云澈头皮顿时一阵发麻。他早就想到了这一点，但始终没有敢开口询问。

“现在，只能盼望他们先支撑不住，放弃追赶。”夏倾月轻声道，心中却是无力的叹息。到了他们那种境界，玄力之雄厚绝非常人所能想象，这种可能性，微乎其微。

就在这时，光幕之上，忽然闪烁了一瞬不正常的金芒。

云澈下意识的转头，一眼看到，一抹金色的光星正在千叶影儿的指尖凝聚……那抹光星很小，似乎只有微弱的一点，却几乎一瞬间，将他的眼瞳和心魂完全洞穿……

而这还仅仅只是投影！

云澈瞳孔骤缩，脱口吼道：“快闪开！！”

这声大吼明显吓到了夏倾月，却也让她的手势下意识的一变，带动遁月仙宫骤然向上翻转。

哧————

这绝对是云澈这辈子听过的最恐怖的切裂声。

就在遁月仙宫翻转的那一刹那，一道极细的金芒从它的下方扫过……然后横切过前方不知多远处的一颗小型星辰。

那颗星辰之上，顿时印上了一道长长的金芒，随之，整颗星辰沿着金芒缓缓错开、断裂……伴随着吞天噬地的宇宙风暴。

断灭星辰！

云澈嘴巴大张，足足数息都没有回过神来。

他从未想过，自己有一天竟能看到如此恐怖的一幕。

这就是玄道的极致？这是人所能拥有的力量？

这都是一群什么怪物啊！！

云澈在此时，竟然冒出一个有些荒诞的想法……我特么何德何能，居然被这样的两个怪物追杀！

“原来，人的力量，真的可以断灭星辰。”云澈的耳边，传来夏倾月一声失神的感叹。她并非没有听闻过，但耳闻与亲眼所见，自然不可同日而语。

刚才如果被击中，哪怕是遁月仙宫，也会断成两半。

“这个速度，还能持续多久？”云澈终于还是问道。

“最多……还有一刻钟。”夏倾月道。

“什……么？”这个回答惊得云澈直接跳了起来。

千叶影儿太过可怕，若是落在她的手里，一万个他和夏倾月也不可能有半点反抗之力。

更不要说她身边还有个灰袍老怪物！

遁月仙宫的极限速度最多还能再支撑一刻钟，也就是说，到了现在，遁月仙宫已经彻底指望不上了。

一念至此，云澈快速的冷静下来。他盯着光幕，眼睛一点点眯起……

虽然不知道千叶影儿是什么目的，但……极少现身的她这次不但亲自追赶，还不惜追到了东神域之外，绝非寻常的图谋。

一定不能落在她手里。

看来，眼下唯一的选择，就是以空幻石带着夏倾月一起遁离……至于会被传送到哪里，皆看天命吧。

总比落在这两个目的不明的怪物手里强的多！

他看向夏倾月，发现她月眉紧蹙，目光冷凝，似在思索着什么，却并无慌乱。

“倾月，你是不是有什么办法？”云澈试探着问道。

“快到那个地方了。”夏倾月忽然道。

“那个地方？”云澈微愕，这时，他忽然看到，前方的光幕之上，出现了一抹白色的影子。

随着遁月仙宫的临近，云澈逐渐看清，那是一个白色的漩涡……空间漩涡。

这一大片区域，没有任何的星辰，看不到任何其他的事物，唯有这么一个白色的空间漩涡孤单而安静的存在于那里，看着它，云澈忽然莫名有了一个奇妙的感觉……它就是整个世界的正中心，是一切的核心。

“那是什么？”云澈问道。

“太…初…神…境！”夏倾月缓缓回答。

云澈眉头猛的一动：“那就是……传说中的太初神境！？”

太初神境之名，云澈已听到太多次。

它位于四神域的中心，亦是整个混沌的核心。它是当世所存在的最古老，亦最庞大的远古秘境，亦有传闻，它是混沌之初，始祖神所居住的秘境。

太初神境中有着无数上古异宝，云澈所用的那滴太初神水便是来自于此处，还存在着众多未被发现的真神遗留。而同时，伴随着这些的，还有着极大的危险。

太初神境四处游荡着外界绝不存在的上古凶兽和异兽。越是强大的天地异宝，其释散发的灵气越是吸引强大的凶兽驻留。所以，要带走在太初神境中发现的异宝，有时候强如神君神主，都要做好九死一生的觉悟。

太初神境不属于哪个神域，更不属哪个星界。它可以任何进入，绝无任何规则束缚。但，它让无数强者向往垂涎，又一次次望而却步。

而至于年轻一辈的玄者，太初神境是绝对不可靠近的禁地，否则根本就和寻死无异。

但眼下，却是唯一的选择。

“我们进去！”

夏倾月目光冷毅，遁月仙宫的轨迹稍变，向位于混沌中心的白色漩涡直飞而去。

第1430章 举世皆敌

来到冰凰圣殿，云澈没有马上去找沐玄音，他立于飞雪之中，抬头望天，心头如压万钧，许久都无法喘息。

再没有了面对火破云时的平静淡然。

沧云大陆的人生，极大的影响了他的性情。因为苏苓儿的香消玉殒，他总会愿意不顾一切的去爱惜和保护身边对他好的女子，也因为那一生的举世皆敌，他极少真正接纳和信任一个人，也就极少有朋友。

在下界，他真正当朋友的唯有夏元霸和凌杰。

在神界，唯有火破云。

他对火破云的好感，起初是因他的金乌传承……因为金乌魂灵对他有着数次大恩，直到其消散，他都无以为报，另一方面，若品性不端，也断然不会得到神界金乌魂灵的完整传承。

所以，火破云是云澈到神界之后，唯一一个初见便不怎么设防的人。

两人一战相识，从吟雪界到炎神界都是惺惺相惜，互赏对方。后同入宙天，再后……

云澈连晃数次头，强迫自己不要再想这些事。

他感觉的到火破云的懊悔，亲眼看着他面对洛孤邪的力量时第一时间挡在他面前，他亦相信火破云虽变了许多，但本性始终未变……但，做了就是做了，无法回头，无法更改。

崩溃也好，失心失智也好，至少在他向洛长生传音时……火破云是想让他死。

这是一道，永远不可能抹去的裂痕。

这一切，云澈的反应似乎很淡……但其对云澈的打击，远比表面看上去的大。

沐妃雪脚步无声的走近，看着云澈有些失魂的样子，她唇瓣轻动，却终是没有问出，而是淡淡道：“云师兄，师尊在等你。”

“……呃，我知道了。”云澈回神，微微点头，他迈动两步，又忽然停下，向沐妃雪道：“妃雪师妹，你……”

沐妃雪：“？”

“……”云澈声音止住，面色一阵变幻后，又摇头一笑：“没事，我这就去见师尊。”

沐妃雪站在原地，默默看着他的背影在视线中远去，目光迷离间，脑中又一次回想起沐冰云向她说起的话……

呼了一口浊气，云澈捺下心境，踏入冰凰圣殿，来到了沐玄音身前：“师尊。”

沐玄音心若明镜，但没有过问火破云一事，直接说道：“你方才问起为何夏倾月成为了月神帝，在告诉你一切的答案之前，你最好有所心理准备，可别让我看到太难看的样子。”

“……”沐玄音这句话，让云澈无法不心弦一紧：“到底发生了什么事？”

“曾经的月神帝月无涯，在三年前，就已经死了。”沐玄音平淡的说了一个神界皆知的事实。

“死……了？”虽然心中隐有预感，但亲耳听到沐玄音说出，云澈还是心中大震：“怎么死的？这个世上真的存在能杀了一个神帝的力量？”

当年，夏倾月在遁月仙宫中告知他，月无涯得到了他五年内必亡的天机预言，那场欺瞒天下的大婚，便是他准备的后事与遗愿之一……虽然，月无涯极为相信这个预言，但云澈却嗤之以鼻。

但他竟真的死了！

“不仅月无涯，”沐玄音继续道：“在同一日之内，数个星神、月神、守护者、梵王都相继陨落，星神帝、宙天神帝、梵天神帝也全部重伤，宙天神帝被魔气折磨，便是此因。”

云澈瞠目结舌。

“最惨烈的是星神界，几乎全界尽毁，残存的星神、长老目前都居于附属星界中。换言之，如今的星神界，已可谓名存实亡。”

“世上……真的有这样的力量？”耳边的每一个字，都让云澈无法不深深为之震惊。而这些若不是沐玄音亲口所言，他断然无法相信：“难道是和绯红劫难有关？”

“不，和绯红劫难没有任何关系。”沐玄音直视着他：“而是和你有关。”

“……我？”云澈手指自己，一脸懵逼。

再给他一百个脑子，他也想不出这匪夷所思的事和自己有半毛钱关系。

“你可知，毁了星神界，杀了月神帝，重伤其他三神帝，杀了一堆星神月神的人是谁？”

“宙天神帝似乎提过，他身上的魔气，是来自……‘邪婴’？”云澈想了想说道。

“那你可知‘邪婴’又是谁？”

“……”云澈摇头：“如此可怕的力量，用的还是黑暗玄力，难道是北神域忽然出现了一个极端可怕的魔人？”

“不，和北神域毫无关系。”沐玄音声音沉下：“说起邪婴，你会想到什么？”

邪婴……云澈皱了皱眉，一个可怕的名字忽然闪过脑际，他脱口而出：“邪婴万劫轮？！”

哪怕他见闻再浅薄，也不会不知道灭世魔轮之名。

“你说对了。”沐玄音目光微眯，似乎想从他眼中看出什么：“杀了月神帝，毁掉星神界，在东神域罩下可怕阴影的，正是邪婴万劫轮的力量。而手持邪婴万劫轮的人，也自然成为‘邪婴’的化身。不过，看你的样子，你似乎对此的确毫不知情。”

云澈懵然摇头……他无疑是和茉莉相处最久、最近之人……但，对于邪婴万劫轮在茉莉身上这件事，他的确是毫无所知。

茉莉没有告诉过他，也从未打算让任何人知道。

“既如此，那我便直接告诉你吧。”沐玄音不再赘述，道：“驾驭邪婴万劫轮的人，宙天神帝口中的‘邪婴’，正是天杀星神！”

石破天惊的四个字，让云澈像是正面挨了一记重锤，他眼瞳一下子放大，足足懵了两息，问出了一个在他人听来有些可笑的问题：“哪个……天杀星神？”

“你不用自我否认和怀疑，就是你脑子里浮现，那个你认定早已死了的人。”

云澈：“……”

看着云澈他一下子失去了所有神情的面孔，沐玄音不用想都知道他在想什么，她继续道：“三年前，她没有死。而是在你死后唤醒了身上的邪婴万劫轮，化身邪婴，反将欲夺她之命的星神界葬入毁灭地狱！”

“……”云澈愣愣的站在那里，脑中如有万千洪钟和雷霆在交相震荡，几乎没有了思考的能力……一直过了许久，足足十几息后，他终于艰涩的出声：“茉莉她……她……她……还……活……着？”

这几个字，他说的无比艰难，眼神更是一片飘忽……像是从梦中发出的声音。

什么邪婴，什么星神界，都不重要……他脑子里疯狂翻腾的只有一个信息，那就是……茉莉没有死……

当年随沐冰云前往神界时，他身边的所有人都知道他前往神界是为了寻找茉莉。但回到下界三年，除了与楚月婵重逢之时，他从未提及过有关茉莉的事……

因为，那是一个他再不敢碰触的名字。

就像是扎在灵魂最深处，稍稍碰触，便会痛不欲生的刺。

但亦是他永远不会想要拔掉的刺……哪怕再痛上十倍百倍。

虽然，他死在茉莉之前，没有看到“献祭仪式”的进行，没有看到茉莉和彩脂命殒的画面，但在他的认知中，茉莉和彩脂的死已成定局……倾注了星神界所有顶级力量的结界与仪式，不可能有任何力量能将之变动。

一丁点可能性都不会有。

“她还活着……她还活着……她还活着……”他眼瞳颤动，嘴角哆嗦，上一刻失魂落魄，下一刻又气息大乱，失声嘶吼：“茉莉她真的还活着？！”

面对他如此不堪的反应，沐玄音皱眉，刚要斥责，但话未出口，心里又莫名的一疼，终是没有斥他，反而声音稍稍软下：“对，她还活着。”

清清楚楚听到了沐玄音的确认之语，云澈的身体摇晃，向后一个踉跄，险些仰倒在地。他抬起手来，狠狠的抓住自己的头颅，收紧的五指传来痛意，告诉着他自己并不是在做梦。

“茉莉还活着……茉莉……呵……呵呵……嗄……哈哈……哈哈哈哈……”他低念，摇头，傻笑：“对……她一定还活着……上天不可能对她那么残忍……连我这种该下地狱的人都没死……我早该知道她一定还活着……”

单看云澈此时的反应，便知天杀星神在他的人生中意味着什么。她冷冷道：“知道她还活着后，你又准备如何？”

云澈缓缓抬头，他平缓着混乱不堪的呼吸与心绪，努力让自己平静，但全身的血液依旧在无比狂乱的翻腾着：“师尊，她现在……在哪里？”

“没有人知道她在哪里。”沐玄音道：“不过倒是有传闻，她最可能在太初神境之中。”

“太初神境……”云澈轻念一声，这是一个给他留下极深阴影的名字，就是在那里，他被千叶影儿种下了梵魂求死印。

“你就算知道她在哪里又如何？难不成，你是准备去找她么？”沐玄音声音冷下，一股无形的寒气罩向云澈，让他躁乱的气息为之一凝，精神也一下子清醒了许多：“在知道她还活着的同时，你也用脑子好好想想她如今的处境！”

云澈目光一滞，然后摇头：“没关系，对我来说，她还活着，这已是世上最好的消息，其他的怎么都好……”

“天真！”沐玄音冷哼道：“她现在在世人眼中已不是天杀星神，而是邪婴！”

“邪婴万劫轮是灭世魔轮，而邪婴，则是世上最可怕的灭世魔灵，亦是它造就了诸神时代的终结！‘邪婴’现世的第一天，便杀了一个神帝，灭了一个王界，这带给神界多么可怕的阴影，你可能想象！？”

云澈：“……”

“神界最斥黑暗玄力，而邪婴之力，便是黑暗玄力的极致。加之她现世带来的可怕阴影，她一天不灭，众神域一天都不会真正心安。这三年，三方神域的王界全部出动，甚至号召上位、中位、下位星界搜索不同的星域，甚至不惜将搜寻范围延伸到下界！为的就是找出邪婴的踪迹，一旦找到，便会全力围剿。”

“换言之，她现在举世皆敌！你懂这四个字的意思吗？”

第1492章 邪婴茉莉

这个世界上，知晓他身上有另一个逆世天书残片的，唯有他和萧泠汐……以及读取过他记忆的冰凰神灵。

但，从冰凰神灵的反应和讲述来看，显然连她，都并不知道逆世天书就是始祖神决。

另外，从萧泠汐解读的神诀来看，神秘黑玉，应该是逆世天书的第一部分。

逆世天书……始祖神留下的始祖神决，若能将之修成，当真可以逆世吗？

这些念想在云澈脑中混乱而过，但很快又被他抛开。

天毒珠依然在极力释放着净化气息，但始终，都没有茉莉的身影和气息。

“影奴，有一个问题，我一直很好奇，你当初，是如何知晓我和茉莉的关系，以及我身上拥有的邪神传承？”等待之中，云澈开口问道。

千叶影儿回答：“从天杀星神哪里探知，是她对天狼星神亲口所言。”

云澈眉头大皱：“茉莉的灵觉，在神界是公认的天下无双，你怎么可能探听到她的话！”

千叶影儿平静道：“她当时见你出现，心绪大乱。另外，我与主人一样可以匿影，因而离到极近，灵觉穿过了她布下的隔音结界，她都并无察觉。”

“匿影？你可以匿影？”云澈心中微惊。

在他的认知中，世上修成匿影者，唯有他自己而已……师尊或许亦有可能做到，但从未在他面前表露过。

他从未听说过世上还存在其他可以匿影的身法玄技，甚至想过这或许是冰凰一脉“断月拂影”的独有神技。

而在所有关于千叶影儿的传闻之中，也从未提到过她可以匿影！

在云澈惊讶的目光之中，未见千叶影儿有什么动作，她的金色面罩闪过一抹不可察觉的微光，曼妙的身影轻转，随之快速淡化，身体转过一圈的刹那之间，便已消失无踪，再无任何的气息痕迹。

云澈：“……”

半息之后，千叶影儿的身影又瞬间浮现，保持着先前的姿态站在那里。

“此为我梵帝神界的核心身法玄技‘鸿光梵影’，我是自太祖之后的九十万年，唯一修至匿影极境的人。”千叶影儿徐徐说道：“因而，主人并非是当世第一个可以匿影的人，而是第二个。”

云澈久久无言。

他隐隐感觉到，自己似乎是梵帝神界之外，第一个知道她有匿影之能的人。

梵帝太祖之后的九十万年历史，唯一一个修成“匿影”的人。千叶影儿的天资悟性，毫无疑问的强大无比。

同时她也隐藏的极深，从未将此暴露过。如此，这些年间，不知有多少的神界大佬被千叶影儿近侧而不自知。

更不知道她的身上还潜藏着多少不为任何人所知的秘密和底牌。

“……我再问你，大概九年前，你们梵帝神帝忽然围杀木灵一族，逼死木灵族长夫妇的人，究竟是谁？”

禾菱：“……”

千叶影儿没有马上回答，似乎在思索什么，须臾道：“我并不明白主人所言。”

“你不知道？”

“不知。”千叶影儿毫无犹疑的道：“若当真涉及木灵王族，或许会是梵王，或者梵帝神使私下所为。”

云澈倒是确信这件事和千叶影儿应该并无关系，否则，若是有她参与，以她的实力，禾菱和禾霖根本没有逃脱的可能。

“既然如此，”云澈沉声道：“下次回去梵帝神界时，你必须把这件事查清！我要准确的知道那个人……那些人是谁！”

“是。”千叶影儿领命。

“主人，现在不必太急于此事。”禾菱轻轻的道：“天毒之力刚刚用尽，恢复到足够，尚需一段时间。”

“你想要自己报仇，对吗？”云澈道。

“嗯……”很轻的声音，却透着让人心悸的坚决。

“放心吧，”云澈轻声安慰：“一定会有那一天的。”

时间缓慢流转，一天过去，千叶影儿不知无声灭杀了多少稍稍临近的凶兽，却依然没有等到茉莉的出现。

“主人，她真的会来吗？”禾菱问道。

“一定会的……她一定就在附近，一定感觉得到的。”云澈看着前方，又一次说着。

两天过去……

三天过去……

云澈一直停留在这处太初神境的峰顶，从未离开过半步，天毒珠也一直释放着碧绿色的净化之芒。

但，三天过去，他依旧没有等来茉莉的出现。

“主人，还要继续等下去吗？”禾菱弱弱的问道。

“……”云澈低着头，没有回答，这些天一直无果的等待，让他在安静之中，逐渐的意识到了一些什么。

终于，他站起身来，看着前方，双手缓缓攥紧，然后忽然发出竭力的大吼道：“茉莉！我知道你就这里，我知道你已经来了，你出来！你快出来！！”

“……？”千叶影儿侧目，她并未察觉到任何人靠近的气息。

“主人？”禾菱也轻咦出声。

“我还活着，你也还活着，”云澈微微抬头，用力喊道：“我不但保住了命，而且不用再像当年一样步步惊心，就连我们当年最惧的千叶，如今，都已被我种下奴印，你为什么反而在故意避着我！”

“……”

“这个世上，没有人能够找到你，除了我。因为我知道，你一定能感受的到我的到来，而我，也知道的到你现在一定就在我的身边。无论你变成了什么，你都是我的茉莉……这一点，永远都不会变！”

“如果，你是故意在和我捉迷藏，这么久，也该够了。如果，你是在恼我明明活着，却过了这么久才来找你，那么，请你出来，想怎么惩罚我都好……”

荒寂的世界，云澈的声音传出很远很远……却没有得到任何的回音。

“……”云澈闭上了眼睛，他重重的喘息，然后忽然道：“影奴，你退到五十里之外，过会，这里无论发生了什么，你都不可以靠近……记得，封闭听觉！”

“是。”千叶影儿领命而去。

睁开眼睛，云澈的目光已微微黯然了几分，他不再呐喊，而是用很轻的声音自语着：“茉莉，当年我殒命之前，你和我说的话，我永生永世不会忘记。”

“现在我完好的活着，你却要离的那么遥远。”

“难道，只有我死了……你才愿意见我吗……”

轻念之中，他的手臂抬起，然后忽然玄气暴起，狠狠的轰在了自己的心口。

轰——

如山岳撞击，周围的空间都为之轻微震荡，这一击的力量无比狠绝，云澈的心口猛然下陷，一道血箭狂喷而出，瞳孔都出现了刹那的涣散。

“啊！主人！！”禾菱惊喊出声，直骇的脸色一下子变得惨白：“你……你在做什么？”

云澈身体曲下，嘴角溢血，他的手掌从心口移开，变得混乱的玄气再一次在掌心凝聚，而且比刚才还要猛烈决绝，他轻轻的道：“茉莉，如果，一定要在死亡边缘……你才肯见我……那我甘愿……再死一次！！”

声音落下，他的手掌再一次狠狠的向心口轰下。

“主人不要！”

禾菱的惊叫声响彻在云澈的心海……但，可怕的力量爆鸣声却没有随之响起。

一只苍白色的小手从虚空中伸出，捏在了云澈的手指上，卸去了所有的玄气，定格了云澈的动作，也定格了云澈的眼神。

她一身如血般的红衣，那是她最爱的颜色。但，她的长发却不再是赤色，而是比黑夜还要深邃的漆黑色。

她的眼瞳曾是云澈生命中最美丽的星辰，但却失去了那危险神秘的血色，而是化作无尽的漆黑深渊……

她失去了明艳的血色长发与眼瞳，但她的容颜，她的存在，对云澈而言，早已熟悉到了每一寸骨髓，每一滴血液。

两人的目光碰触在一起，时间仿佛刹那停止，无法思考，无法言语，她似乎想要冷漠，但她漆黑的眼瞳却在不受控制的颤荡……

终于，她捏在云澈手指上的小手开始轻微退却，却在下一瞬间，便云澈猛的反手抓住，然后将她拉向自己的胸前，将她紧紧的抱住。

“茉莉……”云澈用尽全身力量抱住她，几乎恨不能将她揉进自己的身体之中，心脏的狂跳，血液的翻腾，灵魂的颠荡……最终，都归为那唯有茉莉才能给予他的安心与满足感：“我终于……找到你了。”

“……”茉莉娇弱的肩膀轻微颤栗，可怕让整个神界蒙上厚重阴影的她，却在此刻失去了所有挣扎的力量，唇瓣间想要发出冰寒的声音，却出口的那一刻却成为低软的呜咽：“你……这个……大白痴……”

云澈笑了起来，就连口中猩咸的血气，都让他有些陶醉：“已经好多年没有听你骂我白痴，感觉人生都像是残缺了一样。”

茉莉：“……”

“尤其那几年，我以为已经永远失去你了。后来知道你还活着……现在终于又找到了你，这种失而复得，世上，已经没有比这更好的恩赐。”云澈在她耳边轻轻说道。

“……”茉莉闭上眼睛，许久……她忽然伸手，将云澈挣脱，推开，但，她的另一只手却被云澈牢牢的抓在手中，她两次后撤，竟是没有挣脱。

她转过身去，面对荒芜的灰白世界，冷漠的道：“你既然已经如愿见到我，那么也该回去了。”

云澈没有惊讶，没有怔然，牢牢握紧掌心轻攥的小手，道：“还记得三年前，你对我说过的话吗？”

“……”茉莉微微咬唇。

“你说，若有来生，无论我是人是魔，是草是兽，你都一定会找到我……现在，我就在你的眼前，你为什么却想要逃离？”

“……”茉莉的嘴唇轻动，好一会儿，终于发出冰冷无情的声音：“因为，我已经不再是茉莉。现在站在你面前的，是邪婴！”

“不，”云澈看着她，轻轻说道：“其实，我知道原因。茉莉，你变了，从很早之前，你就变了，只是，我却一直没有真正的意识到。”

第1509章 婚期啊婚期

“是你自己说的，如果我赢了，你就随我离开这里，我去哪里，你就跟着去哪里，我可一个字都没有忘。而且，还有另外一个很好的消息。”

他在茉莉的耳边，向她讲述着劫天魔帝的决定，让茉莉亦久久的惊愕。

所有的厄难、困顿，尽皆云散，曾经的奢望就在自己的怀中，未来，更是一片无尽的明光。就如夏倾月所说的那样，已再没有比这更好的结局了。

“好啦，现在就跟我走吧。”云澈牢牢牵住茉莉的小手，那么迫不及待的想要带她回蓝极星——那个他们相遇，又将命运紧紧相连的地方：“对了，倾月说她想要见你，并和我们一起回蓝极星，你……怎么想？”

茉莉眸光微转，小手忽然一收，如鱼儿一般从云澈的掌中滑了出来，身体也转了过去，魔气凌然的道：“我现在还不能离开这里。”

“呃？”云澈一愣，随之心里一咯噔：“为什么？你该不会是要反悔吧？”

“离开之前，我想再去看看彩脂。”茉莉幽幽说道：“这次，我会选择和她相见。说不定，到时候随你回蓝极星的，将不止我一个人。”

“……”被吓了一大跳的云澈顿时长舒一口气：“好，那我和你一起去。”

“你去送死吗？”茉莉白了他一眼：“她所在的地方，都是太初神境最凶恶之地，以你现在的实力若是踏入，我和千叶两个人都不可能保得住你。”

云澈：o(╥﹏╥)o

“她现在陷入了执念，若能一起离开，最好不过，若她坚持留下，我也不会勉强。”茉莉知道，自己即将带去的消息，对彩脂而言亦是一种救赎，或许有可能让她走出自己给自己设下的深渊：“之后，我会自己去找你。”

“好！”云澈稍稍一想，欣然点头，然后又一脸小心的嘱咐道：“我过几天要去送魔帝前辈离开，这些天应该都在神界，之后才会回蓝极星，如果你这个时间之内找我的话，可千万不要被其他神界的人看到……我怕把他们吓死。”

“哼！”茉莉鼻尖微翘，很是冷傲的道：“我若不想，就凭他们，还没资格发现我。”

“呃……是是是，我的茉莉可是天下无双。”云澈笑眯眯道：“等回到蓝极星后，我先带你去见我的女儿，你一定会喜欢她的。”

“哼，没兴趣。”茉莉轻哼一声，忽然扫了一夜千叶影儿，目光一凝，随之脸上露出一抹诡异的神情：“你居然……一直都没碰她？”

以她对云澈的了解，这简直是不可能的事！

无论她再怎么怨恨千叶影儿，有一点她不会否认，那就是她的容颜和身姿，绝对配得上“神女”之名！否则，也不会让她哥哥那样的人物痴狂到甘愿为之付出生命。

“对啊，”云澈悄然走近茉莉，满脸的正气纯洁，手掌悄无声息的覆向她微隆的胸前：“我连我的茉莉都没好好怜爱过，又怎么会……哇啊！”

一声惨叫，云澈被茉莉一脚踹出十里之外。

…………

离开太初神境，云澈回到了吟雪界。

今日的吟雪界，飞雪似乎格外的轻柔平和。

冰凰圣殿安静如初，云澈进入之时。一眼看到了沐妃雪静立在那里，却没有看到沐玄音的身影。

“妃雪师妹，”云澈笑着喊道，心神松弛，心情大好之下，他脸上的微笑也多了几分异样的感染力，看的沐妃雪微微一呆：“师尊又不在吗？”

“师尊今日有事外出，不过应该很快就会回来。”沐妃雪有些不自然的把玉颜别过，看着窗外柳絮般的飘雪。

“哦！”云澈答应一声，脸上笑意更甚：“那我在这里等师尊。对了妃雪，你送给我的恒影石，无心她非常喜欢，每天都会刻印很多的影像。呃……你有没有什么特别想要的东西，至少让我略表谢意。”

“不必，她喜欢就好。”沐妃雪有些冷漠的回答。

云澈没有再追问，在小一个月前，他就开始盘算该送沐妃雪什么好。

他席地而坐，手指不断触碰着脖颈上佩戴的琉音石，沐妃雪看了数眼，终是主动开口问道：“琉音石？”

云澈“嗖”的抬头，异常振奋的道：“对啊！这是无心亲手做的，好不好看！”

一边说着，他的手指似是无意的释出一缕玄气，顿时，琉音石上响起云无心娇甜的声音。

“……”沐妃雪没有理他。

自讨没趣的云澈只好悻悻的放下琉音石。

安静的等待中，他的目光落在了殿中那个亘古不凝的水池之中，看着那枚雪白无垢的花朵久久出神。

这是当年，他在雾绝谷为沐玄音采摘的那朵冰羽灵花，从那之后，它便出现在了这里，成为了这个冰池中心唯一的存在。

距离那时，不知不觉已过去了七年之久，它却从未凋零，傲绽如当年。

“妃雪师妹，”云澈回神，问道：“你刚才说师尊有事外出，知道是什么事吗？”

沐妃雪没有看他，但美眸的余光似乎瞄了一眼他刚才呆望出神的冰羽灵花，道：“今日，是师尊和冰云宫主生父的忌日，每年此日，师尊和冰云宫主都会去祭拜。”

云澈一愣，然后微微点头：“原来如此。”

他在沐玄音身边数年，却从不知道此事。

想了想沐玄音和沐冰云的年龄，云澈随口问道：“能育出师尊和冰云宫主，想来师公一定是个极为了不起的人物。不过，师公似乎并不是寿终正寝，难道是被人所害吗？”

“对。”沐妃雪漠然道：“师公当年是被外逃的北域魔人所害，也因此，师尊和冰云宫主都极恨魔人，见之必杀。”

“！！”云澈如遭雷击，猛的怔住。

“？”他明显异常的反应，让沐妃雪侧目。

就在这时，一股轻渺的寒风吹拂而过，沐玄音幻美如冰仙的身影出现在了圣殿门前，带着些许零星的飘雪。

“恭迎师尊！”沐妃雪恭敬拜下。

云澈的反应竟是足足慢了两息，才连忙拜下，动作亦有些僵硬：“弟子云澈，拜见师尊。”

沐玄音的冰眸看向云澈，一眼察觉到了他的异样，纤眉微蹙：“发生了何事？”

“……”云澈摇头，抬目道：“弟子有一些重要的消息要告诉师尊，师尊听后定会高兴。”

“妃雪，你先退下。”沐玄音道。

“是。”沐妃雪应声，缓步离开。

“说吧。”沐玄音一双冰眸直视着云澈的眼睛，她并没有忘记他刚才那明显的异样。

云澈稍稍平复心境，然后一五一十，极尽详细的将劫天魔帝对他说的话，以及宙天神界发生的事告知了沐玄音。

之后，又将“邪婴”的事，也原原本本告诉了她。

沐玄音静默的听着，冰颜上一次次浮现着剧烈的惊容，但她始终没有开口将他打断，或者质疑。

待云澈将一切讲述完毕后，圣殿顿时陷入了格外长久的静寂，沐玄音静静的立在那里，许久毫无动作，毫无言语。

“这些，都是真的？”沐玄音终于开口，问了一句几乎所有听闻的人都会问的问题。

“是。”云澈郑重点头。

沐玄音身上的雪衣微飘，显然心中极不平静，她正要再问什么，忽然冰眸一侧，看向了殿外，随之道：“你去见琉光小公主吧。”

“啊？”云澈一愣。

“你们的婚期，暂定下个月。”沐玄音又道。

“啊？？”云澈更愣。

这时，一个悦耳空灵的少女声音拂动飞雪，远远传来：“云澈哥哥，我来看你啦！”

云澈愕然转首，这个声音，赫然是水媚音！

少女的声音之后，水千珩的声音也遥遥传来：“琉光水千珩，携小女前来拜访吟雪界王。”

“你去吧！”

声音落下，沐玄音的身影已消失在了那里，云澈的讲述，足以让她想到水千珩忽然拜访的目的。

云澈出了圣殿，一眼看到一抹玲珑的少女身影从上空飞至，黑裙飘荡间，如一只在飞雪中曼舞的黑蝶，轻盈的落在了雪域中。

“云澈哥哥！”她一个小跳，俏生生的站在了云澈身前，一双媚眼弯翘成两枚细细的月牙：“有没有想我呀，嘻嘻。”

“这段时间都快忙死了，哪有时间想你。”云澈板着面孔说道。

“可是人家很想你啊，每天都在想。”水媚音仰着脸颊看着他，星夜般的眼眸释放着毫不掩饰的迷恋色彩：“爹爹已经告诉我了，因为云澈哥哥，魔帝和魔神都将永留混沌之外。云澈哥哥救了神界的所有人哦，爹爹知道后都快激动死了。”

“决定一切的是魔帝前辈，我做的真的不多。”云澈慢悠悠道，明明是最完美的结果，但每次想到劫渊的决定和她的话语，他的心情都会复杂难言。

“哇啊！明明是救了整个世界的救世主，却这么温和谦逊，不愧是我的云澈哥哥，果然是世界上最好，最了不起的人！”

在水媚音的世界里，云澈身上的任何一点似乎都是世界上最完美的，看着云澈，她弯翘的美眸中似有无数璀璨的星辰在闪耀：“爹爹说，下个月，我就可以嫁给云澈哥哥，成为云澈哥哥的小妻子了哦。”

“是妾！”云澈有些欠抽的更正道。

下个月……那不是和雪児撞期了么。

自己在下界，压根都还没向父母、苍月他们提过水媚音的事。

算了，到时再说吧。

第1514章 离意

在宙天太子的亲自陪引下，很快来到了主殿区域，宙清尘向云澈拜别道：“父王就在其中，云神子若有意，可去见父王，若有其他去处皆可随意。另外父王亲令，以后云神子但有要求，纵然倾尽全界之力亦绝不辜负，所以请云神子千万不必客气。”

云澈：“呃……”

“清尘告辞。”宙天太子行拜礼，然后洒然离开。

远去之后，他终是回首，远远看了千叶影儿一眼，然后仰天叹息：“云澈如今虽稚，但潜力无尽，将来必凌驾万灵之上，更有耀世光环加身，的确是最配她之人。”

“但……为何是奴，为何是奴……”

“父王违逆固守的原则，认可……还亲身为之见证，也是为了断我之念吗……”

东神域中，那些身份尊贵，地位崇高，自认为有资格与梵帝神女相近者，哪个不是迷之成痴，宙清尘因心性所缚，算是最内敛的一个。

只是，梵帝神女……竟是成为云澈之奴！

不是妻，不是妾，甚至都不是侍，而是最屈辱，卑微卑贱，连一丝丝自尊都没有的奴！

当初这个消息在月神界推动下快速传开时，引发了不知多少的惊与怒……但那时云澈背依劫天魔帝，谁敢如何？连梵帝神界，连对千叶影儿最为痴狂的南溟神帝都得老老实实的憋着。

如今，劫天魔帝将离，他的身边又多了个邪婴！再加上他救世的功绩，所有人都承了他的救世之恩，谁又能如何？

宙清尘离开之后，云澈转身看了一眼千叶影儿，道：“又是一个……你还真是祸害了不少神子级的人物。”

宙清尘最初很隐秘的看了她一眼，之后亦有数次目光向千叶影儿的方向倾斜，虽全部忍住，神态无异，但云澈皆有所觉。

“性情内敛，隐带懦弱，思想又与他父亲一样顽固不化，不配入我之眼。”千叶影儿毫无感情的说道。

仿佛堂堂宙天太子，未来的宙天神帝，连被她多看一眼的资格都没有。

“那在你看来，这世上什么样的男人配入你之眼？天狼溪苏？”云澈问道。

“他也不配。”千叶影儿没有丁点迟疑的回答：“唯有主人。”

云澈伸手点了点下巴，目光从千叶影儿身上移开：“可惜你配不上我！”

千叶影儿：“……”

“呵呵，果然是云神子到了。”

一个温和的声音遥遥传开，感知到云澈气息的宙天神帝已是主动走出，身影一晃，站在了他的身前，微笑看着他，目中满是慈和。

宙天神帝的精神面貌和前段时间相比有了很大的变化，原因自然是厄难的解除。

“前辈。”

云澈刚要行礼，却被宙天神帝伸手托住，道：“以后在我宙天，你无需任何礼数。刚才，可是已见过我儿清尘。”

云澈点头，道：“晚辈与殿下相谈甚欢。”

“那就好。”宙天神帝微笑点头：“老朽在他的身上寄予厚望，此番让他主动接近于你，亦是出于私心。还望以后你能稍稍提点于他，让他多多沾染你的品质和神光。”

云澈眉角一跳，连忙道：“太子殿下无论出身、地位、修为、阅历……皆非晚辈所能及，前辈此言，晚辈万万当不起。”

宙天神帝笑着摇头：“数月前，你展露光明玄力，也让老朽看到了你的悯世圣心，当时还只是心中感怀大慰。没想到，短短数月，你救了神界，救了当世，留下了万代不灭之功。”

“‘圣心’之说，诚不欺我。”

“呃……”云澈脸色纠结：“晚辈，只是一个俗人。”

这句话一出，宙天神帝脸上的赞赏之意更甚，轻叹道：“身怀圣心，又立下救世之功，却非但不居功自傲，还如此平和谦逊，清心处之，清尘若能有你一半……不，若能有你三成，老朽此生也再无遗憾了。”

云澈：o((⊙﹏⊙))o

（看来以后和宙清尘多接触是少不了了，希望……不会把他带坏吧。）

“话说……云神子，”宙天神帝声音轻了一些：“不知劫天魔帝她……”

云澈道：“晚辈这几日都在太初神境和吟雪界，并未见过魔帝前辈。魔帝前辈若有吩咐，会主动现身，否则，晚辈也无法见到。不过前辈放心，魔帝前辈之言字字如山，断然不会反悔。”

“嗯。”宙天神帝点头，脸上本就不多的忐忑又缓了几分，又问道：“邪婴……也当真愿意永留下界？”

云澈点头：“我曾说过，这是我之愿，也是她之愿，留在下界对她而言并非束缚。只是，还是那句话，以后请不要靠近和打扰，直至逐渐忘记……最好整个神界都就此忘掉她的存在。”

“我也再次向前辈保证，她绝不会主动靠近和触犯神界。若有哪一天，她因必要的原因要归来神界，我亦会提前告知前辈，并附上最大的诚意和保证。”

“你的话，我当然放心。”宙天神帝道：“你是拥有圣心之人，以世之安危为先，若无把握，岂会如此承诺。”

云澈：（又来了……）

“唉，”宙天神帝转目，看向了远方：“如今的宙天，乃至各界，都一片生平，一直笼罩的阴霾皆已散去，再感受不到惶恐的气息。”

“魔帝归世的消息一直处在封锁之中，加之魔帝之令，从无人敢散开，因而知晓者只是少数。但，邪婴的存在，却是神界万灵皆知。魔帝离开后，神界依旧会处在邪婴临世的阴影之中，永难安宁。”

“但想要将之抹杀，着实……比登天还难。”

宙天神帝当年亲自和邪婴交过手，清楚的知道这一点。若邪婴和他们搏命拼杀，他们还可集合顶尖力量灭之……但，除非她自己刻意想死，否则这种状况根本不可能发生。

而她只要想走，三方神域所有神帝合力也别想留住她。

这也意味着三方神域很可能会永远沉在邪婴的阴影之中，只要她愿意，可以在黑暗中无声游移，一个一个，甚至一片一片的，将各大王界的人，乃至各个神帝，都葬入死亡深渊。

因而这些年，各大神帝每次想到“邪婴”二字，都会不寒而栗。唯恐她忽然出现在自己身边的某个阴影之中。

而现在，因为云澈，邪婴的存在从未知的阴影转到了可知的世界，并有了和神界互不相犯的承诺……更重要的是，这是云澈的承诺。

云澈的目的是拯救茉莉，不让她只能活在阴影之中，但又何尝不是拯救了神界，安下了无数瑟瑟颤栗的恐惧之心。

“在你说出邪婴其实是以天杀星神为主，且承诺永离神界时，老朽欣喜若狂的答应，并迫不及待的马上当众公布和做出相应的承诺……老朽的心情，已经太久没有这么轻松过了，几乎都可以说是这辈子最轻松的一次。”

“实难想象，若是神界没有你，如今会是何等境地。”

说话间，他目光瞥了一眼远处的千叶影儿……这个曾经险些害死云澈的人。当初为她和云澈见证奴印，他虽然答应，但依旧心存些许芥蒂。

但此刻，他竟开始觉得千叶影儿如今的处境，简直都算得上是一种恩赐！

“不过，送离魔帝之后，你应该也会久居下界吧？”宙天神帝道，目光里带着挽留和些许憾然。

“是。”云澈颔首道，想到已不愿再见他的沐玄音，心中猛的一痛，表情也出现了短暂的僵硬：“实不相瞒，晚辈当初入神界，便是为了找到她，如今，心愿已了，在神界……也没有了太多的牵挂。”

“另外，有我在茉莉之侧，想必前辈，以及所有人都会更为宽心吧。”

“话虽如此……唉，”宙天神帝再次叹息一声：“下界气息浑浊，资源匮乏，修炼会有所缓慢，对寿元亦有影响。另外，听闻你下月便要迎娶琉光界的小公主，你若不常归，怕是琉光界王也会不愿啊，呵呵。”

“呃……”很显然，水千珩那老家伙早就把这事迫不及待的透露了出去：“晚辈从不敢忘前辈一直一来的照拂和恩情，以后，晚辈会定期来拜访前辈和太子殿下。”

“嗯。”虽然遗憾，但宙天神帝不再规劝挽留，就如云澈自己说的一般，有他在邪婴身边，是最为让人心安的，他目光示意主殿：“诸位神帝皆在殿中，包括月神帝，可要进入一叙？”

“龙皇前辈也在吗？”云澈问。

宙天神帝颔首。

“好！”云澈点头，刚要迈步，又停了下来，道：“还是算了。纵得认可，我终究只是个身份低微的小辈，不敢与众神帝同席。”

不等宙天神帝再次邀请，云澈转口问道：“不知通往混沌东极的次元大阵何时开启？”

“六个时辰后。”宙天神帝道。

“好，晚辈这便去等候，告辞。”

云澈原本答应，又忽然拒绝，显然根本不是他自己随口所说的原因……看着他离去的身影，宙天神帝面露疑惑，若有所思，随之自言自语的叹道：“不但圣心救世，还如此洒脱。清尘若有他一成也好，也不知他的父母会是何许人物，竟得此天赐之子。”

“蓝…极…星……”他轻念着一个星球的名字，想着以后要不要去拜访一番。但想到邪婴的存在，终究还是打消了这个念头。

他的身份毕竟太过特殊，若是亲自拜访，严格说来算是违背承诺，一旦引邪婴之怒，打破了好不容易结起的平衡，他可就成为大罪人了。

第1523章 梦魇

“死……吧！”

一声低吟，冷漠绝然到连杀气都为之凝结。紫光之下，云澈依旧凝目看着她，直到此刻，他也绝不相信夏倾月会杀他……

但是，那道紫芒，却在他的瞳孔中，向他的心口缓缓临近，如此程度的力量，连神君都可以轻易诛灭，只需碰触到云澈，便足以将他转瞬毁成虚无……就如她所说的，连尸体都不会留下。

不少人闭上了眼睛……夏倾月的选择，简直再正常明智不过。云澈已是必死无疑，就算真的能留命，在一众神帝的贪婪之下反而是生不如死。既然不可能保住，那么夏倾月倒不如杀他以洗曾为夫妻的污名。

另一个方位，千叶影儿全身笼罩在金芒之中，金色面罩下的玉颜在痛苦中战栗，梵神神力从她的身上快速的逸散着，无法休止，更无法阻止。

奴印之下的灵魂联系，让她清晰感知到了死亡正在逼近云澈，让她在痛苦中挣扎抬头……

“主……人……”

一声微弱的轻吟，她身上陡然玄气爆发……这股玄气的颜色并非金色，却依然强横，一下子挣脱了第八梵王的压制，手臂极速挥出，一抹光华瞬间穿梭空间，撞击在云澈身上。

撞击在云澈身上那一刻，那抹光华顿时炸裂，释放出奇异的空间之力……带着云澈瞬间消失在了那里。

嚓！！！

随着一声撕魂裂心的毁灭之音，夏倾月身前的空间被紫芒充斥，瞬息化作完完全全的虚无，而这片可怕的虚无持续了足足数息，才在战战兢兢中，重新形成空间。

可想而知，只要再迟上十分之一个刹那，云澈便会被完完全全的消失在这个世界上，一丁点残渣都不会留下。

这也无疑向所有人证明，夏倾月绝不是在虚张声势，下手可谓狠绝。

“这……”忽然的变故，让所有人始料未及，大吃一惊。

这一切，都发生在电光火石的一瞬间，谁都没有想到，神力正在溃散、梵魂和奴印正在崩解，身躯还被第八梵王压制的千叶影儿竟会忽然出手。而且她掷在云澈身上的东西，分明是……

“空幻石！”十几个声音同时低吼而出。

空幻石这等极其稀少，且用一颗便永远少一颗的空间神物，梵帝神女身上会有一颗并不让人奇怪，但谁都没有想到，竟会发生这样的意外。

若是其他的空间之器，不会释放的如此之快，在场随便一人就可轻易阻断。

就算没被阻断，也会留下痕迹……而空幻石的空间之力不但是瞬间释放，且毫无痕迹！纵十三神帝皆在，也根本无从追踪。

“糟了！”一阵惊呼声响起，惊讶之后，沉重和不安感快速弥漫在所有人脸上。

一众神帝神主快速向前，试图寻找云澈遁走的痕迹，却根本一无所获。

“被他逃走，后患无穷！”太宇尊者沉声道。云澈身负邪神神力，又有天毒珠，若是被他逃往北神域……以他今日遭受的对待和释放出来的恨意，多年之后，无法想象会走出一个怎样的魔鬼。

云澈被完全封锁压制，气机更被一众神帝神主锁定，绝无逃脱可能，哪怕他自己拥有空幻石这类的神物都没机会动用……谁能想到会发生这样的意外！

夏倾月手中紫芒消逝，她淡淡瞥了千叶影儿一眼，道：“梵天神帝，你真是养了个好女儿！将来若是后患爆发，你梵天要负首责！”

千叶梵天脸色发暗，目光阴沉的看向第八梵王，后者力量全涌，将千叶影儿死死压制，同时屈身拜下，道：“属下大错，愿受重罚！”

“奴印还真是不得了的东西，”南溟神帝笑眯眯的道，目光盯视着千叶影儿：“如影儿这般绝世神女，在奴印之下居然都能护主到如此程度，妙哉。”

“怎么？南溟神帝难道不曾种过奴印？”千叶梵天道。

“笑话！”南溟神帝不屑一笑：“本王若想得到哪个女人，还需要奴印这等邪道！？倒是……”

他看向千叶影儿的目光闪了闪，但没有问下去。

“你放心，”千叶梵天声音低低的道：“云澈从来没有碰过她。”

“……！？”南溟神帝猛的转头，对此言的反应异常剧烈。

这话若是来自他人之口，南溟神帝绝对不信。但千叶梵天亲口之言，再怎么不可思议他也信了，他眼睛眯了眯，道：“梵天神帝，本王很想知道，你为什么会如此明智的改变主意？”

“这个重要吗？”千叶梵天淡笑道。

“不，不重要，完全不重要，哈哈哈哈。”南溟神帝一声大笑。

砰！

此时，千叶影儿的身上，又一道金芒爆开……也是最后的一抹金芒。

她的梵神神力就此溃散，梵魂亦完全崩灭，种在梵魂上的奴印也随之而散。

如今的千叶影儿，灵魂终于重新得到了完全的自由。

因修成特殊梵魂的关系，千叶影儿相当于有两个灵魂。因而奴印种下时，是同时以千叶影儿的真魂和梵魂为根，所以，无论毁去千叶影儿的真魂还是梵魂，种在其上的奴印都会因失去支撑而崩散。

以梵魂铃灭去梵魂，这算是千叶影儿自知会被种下奴印前，给自己留下的最后退路，也是万不得已之下才可走的退路。

梵魂溃灭，真魂亦毫无疑问遭受重创，随着梵神神力的完全散尽，千叶影儿亦就此昏迷了过去。

但先前所发生的一切，她都知晓的清清楚楚。

于此同时，龙皇低沉威严的声音响起：“各界传令下去，在三方神域，全力搜寻魔人云澈的下落。见之可直接格杀！若有包庇、隐瞒者……以魔人论处！”

龙皇之令，无人不应。

云澈被千叶影儿意外掷出的空幻石送离，这在众人的心中留下了一个阴影……而宙天神帝，他却是微缓了一口气。或许，云澈未死，他能多少释下些许愧罪感。

“主上，”太宇尊者在他身侧低声道：“若真被云澈遁去北神域，以他的可怕潜力，后果难料。而前段时间，你曾说过无意间探知到了云澈出身星球的所在。”

“云澈素来是个极重情义之人，且对出身星球极为眷恋，否则不会连神界都不想停留。何不以此，逼迫他出来！”

宙天神帝眉头一沉：“不可！”

“可是……”

“此事，不得再提。”宙天神帝声音陡然加重。

“是。”太宇尊者不再多言。

千叶梵天的目光在这时默然转过。宙天神帝与太宇尊者的交谈虽然极轻，但都被他听在耳中。

看着昏迷中的千叶影儿，他瞳眸深处闪过一抹诡光，向身后梵王下令道：“带影儿回去，你们亲筑梵心阵，让她尽早醒过来。”

“是！”众梵王领命。

混沌东极，众人开始一一离开。

龙皇暂留东神域，他要在此等云澈的消息。

南溟神帝也暂时留在了东神域，他在等梵帝神界的好消息……至于云澈，不但已经不重要，就连之前的切齿妒恨都没有了。

离开之前，不少人回首，看向了东极的混沌之壁……此刻的混沌之壁，既无绯红裂痕，亦无绯红通道。

劫天魔帝就此永离，更有邪婴也被打出混沌的意外之喜，显而易见，混沌的命运从今日开始彻底改变了。

只是，他们此刻无人知晓，一股比归世魔帝还要可怕的黑暗阴影，正无声笼罩向他们所在的三方神域……

————

劫天魔帝归世的消息没有散开，云澈救世的消息更是被彻底封锁。而他是魔人的传闻，在各大上位星界的催动下，以极快的速度在三方神域扩散，引发着经久不息的震动。

同时，“魔人云澈”的搜寻令也随之扩散，引得无数星界倾巢而出……因为缉拿、或格杀“魔人云澈”的奖赏，竟丝毫不下于邪婴。而难度和风险上却不可同日而语。

除了极少数的那波顶层存在，无人知道，如今被全界搜寻追杀的魔人，昨日，还是众神帝都要称颂，上位界王都行拜礼的救世神子！

东神域，琉光界。

这是一个正无声运转的玄阵，玄阵所萦绕的玄光如层层水幕，纯净清泌。

云澈躺在玄阵之中，水幕般的玄光阻隔着他的所有气息，他看起来正处在昏迷之中，但却并不平静，他的牙齿一直死死咬在一起，不断有道道血丝从他嘴角溢出。

他的五官、躯体，不断的在抽搐痉挛，尤其他的十指，每一段指节都在长久的紧攥中森森发白。

已过去了近十二个时辰，依旧如此。

咯……咯……咯……

咬齿欲碎的声音从云澈的口中不断传来，又一缕血迹从他唇角溢下……一只玉白的手儿在这时伸出，为他轻轻抹去血痕。

她能清楚感受到，那每一缕血丝中蕴藏的切骨之恨。

“云澈哥哥……”少女轻轻呼唤，看着云澈那在痛苦与怨恨中不断扭曲的脸庞，她的心中仿佛在不断的滴血，又一次将脸儿别过，不再去看。

“为什么会这样……为什么会发生这种事……”同样的话，她已经念了无数次，却依然无法找到答案……或者说，她无法理解和接受那个所谓的答案。

一个有些沉重的脚步声响起，水千珩走近，身边跟着水映月，看着水媚音怔怔痴痴，肝肠寸断的样子，他们的神色都变得格外复杂。

“还没有醒吗？”水映月开口道。

“……”水媚音毫无反应。此刻的她，再没有了平时的神采飞扬，憔悴的让人心碎。

“媚音，”水千珩终是出口，声音颇重：“必须让他离开这里了。我前段时日得意忘形，向不少人透露过你们婚期的消息……琉光界，很快会成为他们必定搜寻的地方。”

水媚音却是轻轻摇头：“离开这里之后……他能去哪里？”

“他必须走。”水千珩道：“留在这里，不但对我们很危险，对他同样危险。”

这一次，他琉光界王当真是冒着全族被牵连的巨大风险收留了云澈，已是仁至义尽。但十二个时辰，也已是极限了。

水媚音没有抗拒，轻轻的道：“等他醒过来……醒过来，我就送他离开。”

她的无垢神魂感觉的到，云澈并不是昏迷，他的意识，仿佛被自己囚禁在了一个漆黑的牢笼之中……

他无法接受这一切……换做是谁，都无法接受。

水千珩还想再说什么，水映月却是伸手拦在他身前，摇了摇头。水千珩嘴唇动了动，然后一声叹息，没再说话，也没有离开。

第1541章 暝枭

在方昼的惊喊声中，一个青年女子从天而降，落在了天武国阵前。她一身紫衣，凤目含威，而那绝非是寻常的威凌，碰触到她的眼睛，一股无形的寒意便会遍及全身，冷彻骨髓。

这个女子，东寒国这边并无人见过，但当方昼喊出“紫玄仙子”四个字时，所有人齐齐色变，尤其是东寒国主全身猛烈一晃，如闻鬼神之名。

紫玄仙子，太阴神府的副府主，太阴神府仅次于青玄真人的二号人物！首发

这样的人，纵为一国国主，都难有面见资格，如今竟现身东寒王城......^o^^o^努力更新中----请稍后刷新访问

^o^此章节正在努力更新ing，请稍后刷新访问

^o^手机访问的帅哥美女，先注册个会员好吗！！！

^o^注册本站会员，使用书架书签功能，更方便阅读

^o^如果此章是作者求票之类废话的，请跳过继续看下一章

^o^请先收藏此页，方便等下阅读,不然等下找不到此章节咯

^o^推荐大神作者：善良的蜜蜂：修罗武神

修罗武神/33xs/274/274835/

内容简介：

论潜力，不算天才，可玄功武技，皆可无师自通。论魅力，千金小姐算什么，妖女圣女，都爱我欲罢不能。论实力，任凭你有万千至宝，但定不敌我界灵大军。我是谁？天下众生视我为修罗，却不知，我以修罗成武神。等级：灵武，元武，玄武，天武，武君，武王，武帝，武祖...。

修罗武神转送地址：/33xs/274/274835/

/33xs/274/274835/

内容试读

第一章外门弟子

夜，圆月高挂，繁星点点。

但在那星河之间，却有九sè雷光萦绕其中，格外耀眼。

“天现异象，定有神体降临。”

九州大陆，皇城之巅，一位金衣老者负手而立，仰望夜空。

在其身后，还有数万名皇城高手，整齐的半跪在地，似在等待什么命令。

“嗡”

突然，雷光凝聚，竟化作一道九sè神雷，自那九天星河之上，劈落而来。

刹那间，黑夜变白昼，神雷还未落下，大地已是开始隆隆作响，剧烈颤抖。

可当那九sè神雷，与大陆接触的一霎那，并没有造成可怕的破坏，竟然凭空消失。

^o^

与此同时，大地再次被夜sè笼罩，本璀璨的夜空也是暗淡了不少，仿佛某种jīng华已被抽离，恢复了往rì的平静。

但此刻老者的双眼却异常明亮，甚至激动的身体都在颤抖，他手指雷霆下落之处：“青州境内，所有今夜降临之子，统统给我带回皇城!”

“遵命！”

宛如雷鸣般的回答响彻天际，数万名皇城高手前往青州，誓要寻得神体，为皇朝所用。

时光流逝，转眼已过五载，人们虽还记得当年的惊天一幕，却没人知道皇朝的所作所为。

九州大陆，青州境内，宗门林立，青龙宗便是其中之一。

今rì，又到了青龙宗每年一度，招收弟子的rì子，青龙宗外，人山人海。

不过每到这个时候，最过忙碌的便是外门弟子，所有宗门的接待，全部压在了他们头上。

外门弟子，是个费力不讨好的差事，先不说在宗门地位低下，就连外人也是看不起他们。

理由很简单，凡是外门弟子者，说明资质极差，终身难有太大成就，自然受人鄙视。

“喂，你什么态度，你知道我是谁么？”一名衣着华丽的妇人，带着一名男孩，指着一名少年大声斥责着。

“实在抱歉，天sè已晚，宗门将要关闭，两位还是明rì再来吧。”少年清秀的脸庞尚显稚嫩，不过眉宇之间却有着一抹英气。

他名为楚枫，今年十五岁，是青龙宗数以万计的外门弟子之一。

不过同为外门弟子，这楚枫却与众不同，没有低人一等的自卑，没有自甘堕落的沉沦，对待每个人都不惧不怕，从容自若。

“明rì再来，你当我是白痴？这深山野岭的你让我们母子住哪？”

#@@@

“你必须给我安排住处，不然我就去找你们长老理论。”妇人不依不饶，竟一把抓住了楚枫的衣襟。更新最快电脑端:/

“楚枫弟，遇到麻烦了么？”可就在这时，一道甜美的声音突然响起。

定目望去，一名紫衣少女，正踏步而来，虽然嘴角挂着微笑，但那一双凌厉的眼眸，却紧紧的盯着妇人。

见到少女，妇人脸sè顿时大变，一抹浓郁的恐惧涌现而出。

不因为别的，只因少女身上紫sè长袍，那可是内门弟子的标志。首发

妇人暗叫不好，本以为自己的身份，可以刁难一下眼前的少年。

哪曾想，这个看着不起眼的少年，竟有内门弟子做后台，那可是她惹不起的存在。首发

“没事没事，我只是跟这位小兄弟，询问一些事罢了。”妇人笑着解释。

少女先是瞪了她一眼，而后只说了一个字：“滚。”

这一刻，妇人身体不由一颤，脸sè已是变得铁青。

不过她却没有一丝犹豫，牵着男孩便快步离去，慌乱之间竟还摔了一个跟头，狼狈至极。

见状，楚枫无奈的摇了摇头，而后对身旁的少女施礼道：“多谢楚月师姐”

“跟我你还客气，咱们可是一家人。”楚月有些不悦。

她说的没错，楚枫与她的确是一家人，他们来自同一座世家，楚家。

这楚月正是楚枫二伯家的堂姐，只比楚枫大一岁。

不过，楚月在三年前就已通过内门考核，成为内门弟子，如今已是灵武四重的高手。

“宗门规矩，总是要遵守的。”楚枫灿烂的笑道。

#m.3^3^x^s.^c^o^m/3^3x^

“哎”然而看着这样的楚枫，楚月却是心头一酸：“楚枫弟，今年的内门考核你还不参加么？难道，你还没有达到灵武三重？”

楚枫并未回答，脸上依然挂着微笑，没人知道他这是什么意思。

见状，楚月从腰间取下一只锦囊，放到了楚枫的手中：“将它炼化，也许能够帮你突破三重。”更新最快手机端：://

楚枫将锦囊打开，顿时一股逼人的灵气散发而出，一株手指大小，晶莹透亮的仙灵草正倒卧其中。

“楚月姐，这太贵重了，我不能要。”楚枫赶忙还给了楚月。

仙灵草，乃是修武圣药，极为珍贵，对灵武境以内的修武者，皆有无尽的功效。

而楚家为了让他们快速提升修为，每年都会补贴他们每人一株仙灵草。

想来楚月这株，也是家族补贴的，只是楚月并未享有，反而是给了他，这让楚枫感动之余，更是不忍接受。

“我说给你，你就拿着，还是不是我弟弟。”楚月有些不悦。

“哟，楚月姐什么时候这么大方了，仙灵草竟然也要送人？”

“你看，我也是你弟弟，刚好最近将要突破灵武四重，不如楚月姐将这仙灵草送我如何？”

一名与楚枫年龄相仿的少年走了过来，身上同样穿着内门弟子的服饰。

他叫楚真，同样来自楚家，五年前与楚枫一同拜入青龙宗，只不过早在两年前，他已成为内门弟子。

“楚真，你早已突破灵武三重，成功凝聚灵气，就算没有这仙灵草也可扶摇直上。”

“可楚枫弟至今还未凝聚灵气，这仙灵草对他更为重要。”楚月将仙灵草，强行塞入了楚枫的手中。

“是啊，你说的没错，可惜他不领你的情。”楚真摊开双手，冷笑起来。

“谁说我不要的。”然而楚枫却微微一笑，毫不客气的将仙灵草揣入怀中，而后道：“楚月姐，这仙灵草当是我跟你借的，rì后定会双倍奉还。”

“嗯，好。”见楚枫收下，楚月已是大喜，只是随便应下，根本没想着楚枫还她。

“你拿什么还？这仙灵草给你用，简直就是浪费。”不过那楚真的脸sè，可就难看了起来。

楚枫笑了笑并未理他，而是对楚月说道：“楚月姐，今年的内门考核我会参加。”

“哼，就凭你？你要是能通过内门考核，今年家族补贴的仙灵草，我就送你。”楚真鄙夷的看着楚枫。

“此话当真？”楚枫并不相信。

“楚月姐作证，不过若是你无法通过呢？”首发

“那我今年的仙灵草，就归你。”楚枫留下这句话，便继续投入到外门弟子的工作中。

“楚真，咱们都是一家人，你为何总是处处难为楚枫？”楚月不悦的看着楚真。

“一家人？楚月姐你应该知道，这楚枫根本就不是我楚家人。”

“进入宗门五年都无法通过内门考核，简直就是我楚家的耻辱。”

“整个楚家，哪个喜欢他？也就你对他这么好，竟还将自己的仙灵草拿给他用。”楚真很是不解。

“你真是冥顽不灵。”楚月有些生气，瞪了他一眼后，便走开了。

倒是楚真站在原地笑了，他很是高兴，虽然楚月的仙灵草他没得到，但是他知道，今年楚枫的那株仙灵草，一定是他的。

夜入十分，外门弟子休息的地方，一片漆黑。

忙碌了一天，所有人都很疲惫，早早的便睡了，唯有楚枫的房间，还亮着灯光。

他盘坐在床头，取出楚月送他的仙灵草，低声道：“希望这颗仙灵草，能够喂饱你。”

#m.3^3^x^s.^c^o^m/3^3x^

话罢，楚枫闭上双眼，将仙灵草夹于双掌之间，捏出一道奇特的法决。

而这一刻，仙灵草内的灵气，也是开始顺着楚枫的掌心，流入体内，最终汇聚在丹田之中。

与此同时，楚枫的丹田竟传来咀嚼之音，仿佛某种东西正在进食。

若是透过皮肤，便可发现，楚枫的丹田深处，竟盘踞着一团雷电。

这团雷电分为九sè，每种颜sè都似是一只雷霆巨兽，散发着不属于这片天地的可怕气息。

修罗武神：/33xs/274/274835/

/33xs/274/274835/

第1544章 命令！

东寒、天武两大国主，为争取云澈的倾向丝毫不顾了尊严和代价。

但，没有人觉得夸张，更无人觉得可笑，一个举手投足之间碾死数个神王的恐怖人物，他们绝对平生仅见……这样的人，便如一尊传说中的恐怖魔神横空降世。

如此人物，一个小小的国度想要留下是根本不可能的事。但，只要能博得一点好感，哪怕一丁点，都将是一个大到无法估量的护身符。

“呵，真是丑陋。”云澈一声低语，似乎是在冷笑，但脸上却没有半点冷笑的神情。这几个字，不知是在嘲讽天武国主，还是与东寒国主两人。

“滚吧。”

天武国主愣住，一时不敢相信自己的耳朵。懵然之后，他颤抖的起身，然后几乎是连滚带爬的向后跑去……连谢字都不敢多说。

与他随行的五千战兵也随之而去，但和来时的气势昂扬不同，退离时已毫无阵势，混乱不堪……直到他们远远遁离，脱出东寒国境后，心弦依然没有松弛下来，更一时不敢相信自己竟活着回到了天武国。

那个名为云澈的可怕人物，竟然放过了他们！难道，他根本不是东寒的人，又或者，他根本不屑杀他们？

不错……他杀王都如杀鸡，杀他们岂不是轻了自己的手！

东寒王城前，云澈缓步走向暝枭。

世界无比的安静，没有人敢说话，几乎连呼吸都不敢。

所有的视线都集中在云澈的身上，而他们看着云澈的目光，毕生都从未出现过。尤其先前和云澈同在殿中的玄者，他们心魂的战栗从未停止过，他们做梦都没有想过，自己方才，竟和一个如此恐怖的人物同在一宴。

暝枭身上的金乌炎终于熄灭，他瘫在地上，全身都是触目惊心的灼伤。而纵以他神王七级的实力和暝鹏一族的雄厚资源，要完全恢复也要不短的时间。

他没有逃离，因为他知道，是云澈故意留了他一命，否则，那如噩梦般可怕的火焰，早就可以要了他的命。

感受着脚步声的临近，他颤巍巍的抬起头来，看着眼前一身黑衣的年轻男子……眼瞳中再没有了之前的威凌和戾气，唯有惊惧。

“……”他艰难的张口，想要问他究竟是什么人。但声音即将出口的刹那，又被他极力咽了回去。他知道，自己没有问询的资格，哪怕他是威震八方的暝鹏族长。

“知道你为什么还活着吗？”云澈问，低冷的声音，如恶魔的审判之语。

暝枭竭力抬头，让自己的眼瞳中现出臣服和哀求，活了数千载，他早就明白何时该屈，何时该伸，至于杀子之仇，在自己的性命安危前，已根本不重要：“我会是一个……对尊上有用之人……”

“很好。”云澈发出赞许之音，然后目光一撇：“西北方向，那座可见的最高山峰，叫什么名字？”

“回尊上……”即使有东寒国无数人在侧，暝枭依旧让自己的姿态尽可能卑微：“是寒昙峰。”

寒昙峰位于东寒国边境，不仅是视线可及的最高峰，亦是整个东寒国的最高处。

“听闻，这一方界域，是以九大宗为尊。”云澈道：“你滚回去之后，传音其他八宗，三日之后的这个时辰，我会在寒昙峰的峰顶等他们，告诉他们，三日之后，就算是爬，也要给我爬到寒昙峰！九大宗敢有不至者……”

“屠…其…满…门！”

最后四个字，缓慢而低冷，让暝枭，让东寒国众玄者无不狠狠打了一个冷颤。

不至者……屠其满门！？

那可是九大宗！

但，看着暝枭的惨状，还有惨死的紫玄仙子以及连尸体都未能留下的三大神王，他们竟无一人敢怀疑云澈的话。

暝枭的眼神再次变了，哪怕凌然于整个东墟界的大界王，也断不可能对他们说出如此狠绝的话来。

“敢问尊上……”他瑟缩着眼瞳，还是问道：“与我们东界域九大宗……究竟有何仇怨？”

有何仇怨？

这四个字，牵动了云澈的心弦和嘴角，让他脸上闪现了一瞬凄冷的狰狞。

曾经，他常问：我们之间究竟有何仇怨？

而现在他彻彻底底的明白，这根本就是世上最幼稚愚蠢的问题！

他这一生……不，是两生，都从不会仗着自己的实力欺人，从不愿刻意伤害无辜的生灵，会益于己身而重损他人的事，更是从来不做。

一无所有之后，他才在冰冷与绝望中意识中，这些善念、不忍，一直以来被动的成长，乃至被动的报复，都是那么的可笑。

就如千叶影儿给他种下极度残忍的“梵魂求死印”时，绝不会考虑和他有没有什么仇怨！

而现在，他忽然开始觉得，暝枭的这个问题真是可笑……可笑啊！

他猛的一脚，踩在了暝枭的头颅上，在他痛苦的呻吟中低低说道：“你没有问话的资格，带着我的命令，滚回去！”

这一生，暝枭还是第一次被人用脚踩住头颅。一股冰冷的威压传遍他的全身，他不敢表露任何的怒意，更不敢挣扎，颤声道：“是……尊上的……命令，我会立刻传达……谢尊上不杀不恩。”

砰！

云澈一脚飞出，暝枭又是一声惨叫，直飞落在了数里之外。他挣扎着站起，带着满身灼伤狼狈而去，连头都不敢回。

东寒王城的灭亡危机就这么解除了，但没有解除的，是所有人心中的惊惧。他们看着云澈的背影，心脏无不在抽搐瑟缩，而当云澈转过时，所有人都在同一个刹那完全屏息，无一例外。

在他们眼中不可触犯，强如神明的神王被他信手碾杀，傲凌东界域的暝枭如丧家犬般狼狈而去，这一幕又一幕所带来的震撼，实在太大太大。

云澈缓步走回，无人敢移动，无人敢言语，而有一个人，他的身体颤抖的尤为剧烈，随着云澈的走近，他的神王之躯不知是因为无力还是恐惧，缓缓的跪了下去。

“尊……尊上，”方昼嘴角战栗，竭尽全力，才在脸上挤出一个比哭还难看的笑意：“尊上救我东寒王城的大恩大德……方昼没齿难忘……今后愿追随尊上身后，任……任凭差遣。”

一番话，虽然被他牙齿的剧烈碰撞打断了好几次，但总算比较清楚的说完，最后一句话落下，他脸上露出的，是讨好的僵笑。

云澈停步在他的身侧，没有看他，在众人的视线中，他的手掌缓缓按下，按在了方昼的头颅上。

“……”方昼不敢动。

轰！！

一道火光在方昼的头上爆燃，一瞬间燃及全身，一声惨叫撕空响起，但转瞬又完全消逝。而方昼……他随着爆燃又熄灭的火焰，化作了一蓬快速逸散的飞灰。

方昼，镇守东寒国近千年，也在东寒国作威作福近千年的护国国师，就这么灰飞烟灭，这个在东寒国无人不畏的第一人，在云澈的手下……如断草芥。

直到方昼被焚成飞灰，云澈的目光也没有向他所在的位置看一眼。

东寒国主抬手躬身，他想要说什么，却又一个字不敢擅言。而云澈对暝枭所说的话，在场所有人也都听的清清楚楚。

短短三日之后，他要一个人，面对九大宗……且是“命令”他们必须到来！

云澈主动开口，向东方寒薇道：“给我准备一个安静的地方。”

“啊……”东方寒薇的脸色依旧煞白，云澈的言语让她娇躯轻微激灵，然后连忙点头：“是……晚辈这就去准备。”

东寒国主也如梦方醒，颤声道：“快……快引云尊者去东寒宫……不不，小王亲自……云尊者，请……请。”

————

东寒皇宫，专属皇室的核心修炼室，不但安静，而且内蕴着颇为广阔的小世界。

云澈在其中盘膝而坐，安静闭目，身上毫无玄气的流转，连生命气息也快速变得淡薄……就如他遇到东方寒薇之前，那持续许久的宛若假死的状态。

安静之中，劫渊留给他的魔帝源血在与他的躯体静默融合，一为魔帝之血，一为凡人之躯，却毫无排斥。

他的灵魂和玄脉世界，则绕动着一片浑浊的黑暗。

黑暗永劫。

永劫黑暗。

劫渊留下的言语告诉他，若能完美领悟驾驭黑暗永劫，便可以轻易驾驭当世所有的魔！

这是她所有的言语中，对他震撼最大的一句话。

若当真可以实现，那么，整个北神域，都可以成为他复仇的工具！

那些天的静默，他一直在缓慢走入“黑暗永劫”的世界，虽然中途因暝扬和东方寒薇的破事而被打断，但他想要再次沉入那个世界，依旧易如反掌……毕竟，他身上最强大之处，便是夸张到完全不符常理的玄道悟性。

而这一次的静默，只持续了不到十二个时辰，他就忽然睁开了眼睛。

他从那片浑浊的黑暗中，忽然悟清了什么……虽然只有很是微小的一丁点，却让他仿佛看到了一个完全不同的黑暗世界。

这时，修炼室外，一个气息小心翼翼的临近，站在门前，她犹豫了很久，却依旧是怯怯的不敢发声。

云澈目光一侧，用还算温和的语气道：“进来。”

门外的身影僵了一下，又过了一小会儿，才终于推开门，低着螓首，脚步轻盈的走进……手里端着一个很是华贵的玉盘，盘中是几枚造型精致的糕点，甜香四溢。

“前辈，”东方寒薇单膝而跪，而玉盘放在云澈前方：“这是宫中最上好的玉糕，前辈若不嫌弃，可稍稍品尝一二。晚辈……晚辈会一直在外候着，前辈若有吩咐，随时召喊一声即可。”

她那时绝没有想到，自己病急乱投医之下，竟带回了一个如此恐怖的人物。

而现在，随着消息的传开，整个东界域都已被震翻了天……东寒皇室偷偷打探着一番九大宗的消息，得知九大宗无不是万般震怒。

两日之后，寒昙峰顶……究竟会发生什么……

无数的目光，都已盯在了寒昙峰顶，除了九大宗之外，东界域的无数宗门、玄者也都正闻讯赶至……太阴神府的副府主与大护法被杀，暝鹏族大长老死，暝枭重伤……这一方界域，已不知多少年没发生过这么大的事了。

云澈抬头，看着东方寒薇……她的到来刚刚好，刚才的那一抹领悟，或许可以在她的身上得到验证。

“把上衣脱了。”他低低出声。

第1546章 臣服，或者死

寒昙峰顶亘古都没入云层之中，但今日却大有不同。峰顶之上，早已铺满了一艘艘大小形态各异的玄舟玄舰，这些玄舟玄舰交叠的气息将周围数百里空间的云层全部排开，气流亦时刻处在混乱不堪的状态。

寒昙峰下，东寒国主和东方寒薇一行人也已悄然到来。东寒国主数次看向女儿，发现她的眼中满是担忧忐忑。

“父王，九大宗的人……真的会来吗？”东方寒薇问。她知道云澈的强大一定超乎想象。但，那是这一方界域最强大的九个宗门，每一个都有着雄厚的底蕴和可怕的强者。

云澈或许可以面对其一、其二，甚至其三。但，若是九大宗门的巅峰人物真的齐至，他一个人……真的有抗衡的可能吗？

而且，他已经对九大宗之二的三大神王下了死手！至少和太阴神府与暝鹏族，已是不死不休之敌。

东寒国主摇头：“九大宗这等层面的决定，又岂是我们所能揣度。不过，陨阳剑主定是不会来的。陨阳剑域或许也不会到场。”

陨阳剑域，东界域九大宗之首！

陨阳剑主，便是这一方界域的剑道第一人，亦是玄道第一人！而他“第一人”的称号，在这一方界域，足足数千年都无人可撼动！

听了东寒国主的话，东方寒薇稍稍松了一口气。

的确，陨阳剑主一定不会来……这样的话，云澈至少会少一分危险。

东寒国主察言观色，道：“寒薇，看来，你很是挂怀云尊者的安危。”

“……云前辈是我的救命恩人，又解了东寒国之难，我当该感恩在心。”东方寒薇道。

“嗯。”东寒国主微微颔首，又深深看了她一眼，目光转过，神色一时有些复杂。

东寒国的危难真的解除了吗？不，当然没有。

云澈一人挑衅九大宗，引得东界域为之震撼沸腾。而这一切发生之地和“起因”都是东寒国，这三日，云澈也都是居于东寒国中，无形间，东寒国的立场，可以说是被迫的和云澈绑在了一起。

若今日，云澈陨灭九大宗的手中，太阴神府、暝鹏一族绝对会随之迁怒东寒国，后果，只会比当天武国兵临王城更加残酷绝望。

而，若是云澈当真能一人力压九大宗……

想到那个可以说是梦幻般的结果，东寒国主的双手不自觉的攥紧，微微发抖。

今日的结果，亦将决定东寒国的命运！虽然……东寒国主心里无比清楚，云澈压根就不可能在乎东寒国的生死存亡。

这又何尝不是弱者的一种悲哀。

山下，峰顶，充斥着各种各样的议论声。

“云澈究竟是何许人物？至今都没有确切消息吗？”

“不知道。据说可能是来自其他星界的人，兼修某种诡异的玄火。”

“听说他一个人杀了紫玄仙子和暝鹏大长老，连暝枭都败在了他手下。他到底是什么修为？”

“据说是一级神王，不过这种说法肯定有误。能打败暝枭和紫玄仙子，他很可能是八级……甚至九级神王！”

“九……九级神王？那岂不是堪比陨阳剑主！？”

“只是猜测。另外，前段时间听说，陨阳剑主已在闭关冲击十级神王，不知道成功了没有，也可能还没有出关。”

“十级神王……若陨阳剑主能达此境的话，无疑又会缔造一个新的神话。”

“不过，无论陨阳剑主出关与否，成败与否，今日都不可能来的。”

“那是当然！若因一个狂妄之人的挑衅便亲身而至，岂不是折损自己的身份。”

……

……

自九大宗主宰东界域以来，敢挑衅其一者便少如凤毛麟角，后果也都是被无情碾杀。而敢一次挑衅九大宗门，还撂下“不至者屠其满门”的狠话，绝对是第一次，第一人。

围观者越来越多，本少有人至的寒昙山脉已是人影攒动，上空堆积了越来越多的玄舟玄舰，让整片山脉的光线都暗淡了许多。

这时，空中一阵气浪翻动，东方的一片玄舟潮在这时快速分开。

一个接一个人影从玄舟潮中踏出，缓缓落在了寒昙峰顶。

寒昙山脉出现了片刻的安静，随之爆发出数十倍于先前的声浪。

“哭魂观的首席太长老！”

“后面是……碎月观主……恹星楼主……黑煞宗主……血手毒君……青玄真人……夜叉魔尊……”

七个人影接连落在寒昙峰顶，每一个人的出现，都会引发一场巨大的震动。

第八个人影走出，虽气势卓然，但遍体带伤，身上还散发着浓重的药息……赫然是暝鹏族长暝枭！

随着暝枭的到来，分开的玄舟潮也随之闭合。

寒昙峰顶，八个人影傲然而立。随着他们的到来，原本浮于峰顶之上的众玄舰、玄舟也都匆匆沉下，断不敢居于他们之上。

这八个人……虽然只有八个人，但每一个人的身份都极其之重。任何一人单独出现，都会引发巨大的震动。

哭魂观、碎月观、恹星楼、暝鹏山、血手山庄、黑煞毒宗、夜叉魔宗、太阴神府……这八个人，来自九大宗之八！

八大宗门都只来了一个人，但六人为其宗宗主！、其他二人一为太上长老，一为有“魔尊”之称的宗主之师！

九大宗之首的陨阳剑域并未到来，这也在众人预料之中。

“六大宗主，两大太长老……嘶。”不断有人狠吸着凉气，能看到如此惊人的阵仗，他们已是万分不虚此行。

很显然，这八大宗门皆来一人并非巧合，而是事先说好。他们没有大动阵仗，是不想自损身份，自降威势……毕竟对方就只有一个人！

而宗主、太长老亲身而至，无疑说明，他们绝没有轻视云澈。

毕竟，紫玄仙子和暝鳌的惨死，暝枭的惨状都不是假的！

“这……”虽然早有心理准备，但看着寒昙峰顶的八人，东寒国主依旧脸色连变，

六个宗主，两个太长老，一股可怕到他一国国主都根本无法想象的力量。云澈一人，真的有抗衡的可能吗？

他的身边，东方寒薇已是紧张的根本说不出话。

“六大宗主亲至，哭魂太长老和夜叉魔尊也都并不弱于宗主，全都是最最顶级的人物！这……这也太夸张了。”

“还不是云澈自找的。”

“云澈还没有来……该不会是不敢来了吧？”

“很有可能！”

“陨阳剑域果然没有到。”

“这不是理所当然的事么。”

就在众人惊然、激动、猜测之时，一道黑芒忽然从天而至，直坠寒昙峰顶。

就如一道黑色雷霆从苍穹劈下，直落寒昙峰，并带起一声惊天动地的巨响。

轰嗡——

那一瞬间的轰鸣带起恐怖无比的气浪，将周围数十里区域的玄舟全部震翻，一些修为较弱的玄者眼前一黑，双耳、全身都剧痛欲裂，有的甚至当场七窍溢血昏厥。

整座寒昙峰都明显震了一震，一道巨大的裂痕从峰顶直裂而下，炸开一道触目惊心的断崖。

而断崖的边缘，多了一个黑色的身影。他面对来自八大宗的绝顶强者，目光却是无比的幽淡寒彻。

惊恐的叫声响彻四野，深深的骇色出现在每一个人的脸上。他们抬头看向峰顶那个黑色的身影，心中泛起惊涛骇浪。

那就是一人挑衅九大宗的云澈……仅仅只是到来，竟有着如此恐怖的威势。

相比于骇然的众人，峰顶的八人俱是面无动荡。唯有暝枭……左脚下意识后撤了半步。

其他人只是听闻，而他，却是亲眼目睹，亲身领教过云澈的恐怖。

他本该留宗愈伤，今日亲至，自然也有着自己的打算。

“你就是云澈！？”

面对云澈，一个青衣男子缓步走出，他面色阴煞，双目亦蒙着一层明显不正常的黑气：“你今日敢来，也是好得很，也免得本尊多费时间！”

这个青衣人，正是太阴神府府主，这一方界域无人不知的青玄真人！

云澈却仿佛根本没听到他在说什么，他的目光从八人身上掠过，八种完全不同的气息，显然是来自八个不同的宗门。缓缓的，他的嘴角咧起，低低出声：“八个人，少了一个。很好，有一个宗门，该从这东墟界除名了。”

那一丝冷笑，还有审判般的低语，让所有人向心中陡然掠过一抹冰冷的寒意。

“好一个狂妄的小子。”夜叉魔尊眼睛斜睨：“哦？玄气不过区区一级神王，暝枭族长，你确定是这个人？”

“呵，小看他，你会吃大亏的。”暝枭冷声道。在明确云澈今日的目的前，他断不敢再贸然触犯云澈，但当着世人之面，他当然也不可能再屈身喊云澈“尊上”。

“哼，若是小看他，我们也不会亲身来此。只不过，这小子远比预想的还要狂妄……”血手毒君伸出右掌，曲动的五指间闪动着诡异的青黑光芒：“所以，他的下场，也会远比他自己想的还要惨！”

他们的言语、神色都毫无遮掩，足以让云澈看的、听的清清楚楚，但他却是没有丝毫动容和理会，而是迎着八人缓缓迈步，站在了他们身前堪堪十丈之距才停下脚步。

八个人，六个七级神王，两个六级神王。在这一方界域，除了陨阳剑主，没有任何一人能面对这样的一股力量。

停下脚步，云澈淡淡开口：“今日命你们前来，是向你们宣布一件事。”

“从今日开始，东界域，以我云澈为尊！”

短短一句话，让所有人面色陡变。

云澈缓缓伸手，看着八人，眼眸半眯：“你们有两个选择，臣服，或者死！”

第1581章 邪神种子——风

【预防针：信息量可能很诡异的一章。】

中墟界，云澈和千叶影儿停留的第一个月。

云澈的手指点在云裳后心，带动着云裳的玄气快速流转，然后轻轻一推。

咔嚓！

九道雷光同时闪现，刹那爆发，铺开一个威力惊人的雷域，将周围区域的风暴都明显的扰乱。

云裳双手停在半空，唇瓣张成一个大大的“O”形，呆呆的道：“这真的是……我的力量？只是这么小的变化，居然……居然……”

“你们家族把这门玄功叫什么名字？”云澈问。

“天罡雷云功。”云裳很乖巧的回答。他们一族，几乎所有东西都会带上“天罡”二字。因为这是他们一族的骄傲和标志。

云澈身上的玄罡，其名亦是“天罡神力”，不过在外人口中，则以“魔罡”相称。

“好好记住我教给你的变化，重新修炼天罡雷云功。”

天罡雷云功，便是他云家的紫云功。只不过，云澈以紫云功为基础，融合天道劫雷，创造了威力极大的天道劫雷功。

云裳无法使用天道劫雷，但融入法则变化，依旧会让天罡雷云功的威力大增。

“我……我可以将它，教给族人吗？”云裳有些忐忑的问。

“随意。”云澈回答。

对他人来说，玄功的丁点进化，都是震动全族的大事。但在云澈这里……从来都是信手拈之。

连邪神和天狼的招式都能在他手中融合质变，何况区区天罡雷云功。

“谢谢前辈。”云裳开心的笑了笑：“前辈真的好厉害。可是……前辈救了我，还答应送我回家族，现在又教我更厉害的天罡雷云功……前辈为什么会对我这么好？”

“因为我们都姓云。”云澈依旧一脸冷漠。

“可是，其他云姓的人，都会极力和我们罪族撇清关系。”云裳声音弱下，然后又摇了摇头，再次绽开笑颜：“前辈，你真是个好人。”

“好人？”云澈冷淡一笑：“我不是好人，更不想当好人。不要再拿这两个字来侮辱我。”

“哎？”云裳愣住，她明明是夸赞，为什么，他会说那是“侮辱”？

云澈忽然伸手，点在了云裳的眉心，一滴珍贵无比的龙曦玉液随着他的玄力融入到少女体内，无声炼化。随之，黑暗永劫发动，无声改变着她的魔躯，让她的躯体与黑暗玄力的契合达到完美的状态。

这是云澈第二次以最初级的“黑暗永劫”之力将“魔人”的躯体和黑暗玄力完美契合，再无需担心失控和反噬……第一次，是拿东方寒薇做试验。

身体的变化，那种彻彻底底的脱胎换骨，她感知的清清楚楚。云裳虽然年纪尚小，但她知道这种变化是一种怎样的神迹，她呆呆的看着自己的双手，感受着体内和以往全然不同的黑暗玄气……宛若身在梦境之中。

过了许久，她才如梦方醒，向云澈屈膝拜下……但膝盖还未触地，便已被云澈阻住：“不必。”

“啊……”云裳一声轻吟，她仰起脸儿，瞳中满是激动和崇拜的星芒，然后无比认真的道：“云裳，感谢前辈的再造之恩……云裳一辈子都不会忘。”

云澈面孔转过，不去碰触她的眼睛，冷冷道：“现在，你已经可以完美驾驭黑暗玄力。就算离开北神域，只要你不刻意暴露，也不会被轻易察觉到黑暗气息……换言之，只要你愿意，你可以就此离开北神域，永远脱离这个牢笼。”

云裳缓慢而坚决的摇头：“不，我要回去。”

“哼，真是天真又倔强。”云澈冷冷一笑：“枉费你的族人冒那么大风险想要让你逃出。”

他没有半句规劝，道：“既然那么逞强，就好好修炼我教你的东西。不要只会当一个累赘！”

云裳咬了咬唇瓣，忽然道：“前辈，我可以拜你为师吗？”

“不能！”云澈拒绝，转身离开，不给她继续开口的机会。

————

不知不觉间，距离三方神域下达对云澈的必杀令，已过去了半年多。时间的流转并让追杀的力度减缓，反而愈加严烈。

尤其是宙天神界，裁决者，甚至守护者都是倾巢而出，几乎除了追杀云澈，再顾不得其他。

过大的力度，难免让人生疑，各种猜测流言四起，但他们却是不管不顾。

东神域，月神界。

封闭许久的结界缓缓打开，一个如仙似幻的身影拖着长长的萦紫月裳缓步走出。

一直守护在外的少女盈盈拜下：“恭迎主人出关。”

夏倾月美眸睁开，轻轻而语：“怜月和瑶月呢？”

“回主人，怜月依旧在龙神界，暗探龙后的下落。瑶月……她去了北境。”瑾月回答，轻轻站起身来。

“北境？为何去北境？莫非有云澈的消息了？”

“不，”瑾月回道：“久久寻不到云澈的下落，宙天那边不肯相信云澈已死，而是认为他极可能已遁入北神域。数日前便联合众王界前往北境，商议如何强入北神域。”

夏倾月漠然少许，幽冷道：“不过是一时昏头而已。他们不会强入的。‘阎魔’的‘爪牙’和‘魔后’的‘影子’遍布北神域……当年被劫魂的下场，他们不会这么快忘记的。”

她直接不再关心此事，转而问道：“吟雪界那边如何？”

“回主人，冰凰神宗为主人半个师门的消息早已散开……另外，炎神界新任大界王火破云亦对外公开宣传犯吟雪界便等同犯炎神界。所以，到目前为止，还无人因云澈之事触犯吟雪界。”

瑾月悄悄看了夏倾月一眼，小声问道：“主人，婢女有一事不明。你要亲手杀云澈，还抹去了以往的所有痕迹，为何唯独对吟雪界……”

“不重要。”夏倾月幽声道：“传令众月神、月神使，三个时辰后入月灵殿。”

“是……啊！”瑾月忽然发出一声惊吟，目光盯向着夏倾月的胸口。

夏倾月月眉蹙起：“怎么了？”

“主人，你……”瑾月伸手：“你的镜子，裂开了。”

夏倾月垂首，手掌轻轻托起一直戴在颈间，那枚月无垢留给她的铜镜。

上面，印着一道细长的裂痕……但她却丝毫不知它是何时裂开。

手托铜镜，她就那么怔在那里，许久未动……瑾月轻咬唇瓣，目光盈盈。因为她知道，这是夏倾月最珍视的东西，任何时候，哪怕洗浴时，都从不离身。

平时，更是保护到极致，可为什么会出现裂痕？

铜镜在她手中轻轻打开……那一瞬间，夏倾月身躯忽然一僵，随之，她闭上眼眸，铜镜也无力的闭合。

缓缓的，夏倾月的玉手收紧，再收紧，一抹紫芒微绽，从她的指缝间传来清脆的“咔”声……铜镜的裂痕更加蔓延。

她一声很轻，很悠长的叹息，然后月袖一拂，那枚铜镜脱手飞出，落向了呆然中的瑾月：“帮我毁掉它。”

“啊！”瑾月下意识接过，视线中已没有了夏倾月的身影。她怔怔的捧着铜镜，不知所措。

————

混沌中心，太初神境，一个名为“无之深渊”的无生之地，无尽的黑暗在泛动，在记载中，记忆中，亘古如此。

只是隐隐的，似乎在荡动着什么声音。

————

北神域，中墟界。

这里的风沙依旧狂暴，弥漫间如无数魔鬼的哭嚎。

半年时间转眼即过，而南凰蝉衣也遵循了她的承诺，这段时间，从无人打扰云澈和千叶影儿，包括她自己。

冰凰神灵消散前赐予云澈的最后神力，也在这一天完全炼化完成。

狂躁的风沙之中，在这时走出两个身影。

云澈牵着云裳，缓步走向中墟界的最终处，亦是风暴的最深处。

半年前，面对核心的风暴，他还要加以抵御。但现在，任凭这些风沙再狂暴，也无法伤到他丝毫，甚至无法带起他的发丝和衣角。

他覆在云裳身上的力量，亦让她完全不被风暴所伤。

“前辈，我们现在去哪里？”云裳问。

“去找一件东西。”云澈道。

“这里好可怕。”虽然不会被风暴所伤，但眼前的一幕幕，是真正的毁灭天灾，她无法不惧，仅仅在其中迈步，都需要很大的勇气。

“那个女人更可怕。”云澈道：“若不带着你，她会杀了你。”

“啊？为什么？”云裳不解：“千影姐姐明明那么温柔。”

“……”云澈没有解释。

忽然，风暴停止了，原本弥天盖地的风沙，在一瞬间消失的无影无踪。

云澈的脚步也停了下来，手中所牵的少女嘴巴大张，惊呆着眼前无法理解的一幕。

风暴散尽，眼前的世界一片平整，被常年的风暴切割的如镜面一般。

平整世界的中心，残存着一个小小的风旋。风旋之中，一点星辰般的绿芒隐隐闪烁。

“居然在北神域，”云澈轻念着：“这也是宿命吗。”

云裳螓首转过，完全听不懂云澈的自语。

体内，玄气在不受控制的沸腾，玄脉的世界，耀起黑、赤、蓝、雷四色光华，云澈伸出手臂，掌心朝向那抹碧绿色的光星……

顿时，那枚碧绿色的光星如受到了不可抗拒的吸引力，雀跃着飞起，撞击在云澈的心口，然后无声的融入到他的身体之中。

呼！！

一股特殊的风旋在云澈的玄脉世界卷起，那一瞬间暴走的玄气让云澈衣袂鼓起，长发飘舞。随着风旋的消失，云澈的玄脉之中，又多了一片青绿色的世界。

暴风的邪神种子，归位！

————

【昂！十周年！？感谢大家！然后……本来还想补两天觉的，这搞的我……压力山山山山山山大( ° △ °|||)】

第1593章 龙血之海

龙吟啸空，苍穹轰震，本是遮天蔽日，龙威浩瀚的荒天诸龙，它们的龙威……包括荒天龙主在内，一瞬间被震溃到无影无踪，就连龙目中的黑芒都被完全震散，唯余一片空洞的恐惧。

“嚎吼————”

空中龙嚎大作，却不是震世龙吟，而是颤栗的哀吼，随之，那一个又一个的庞大龙影如下饺子般从高空直坠而下，轰然咋地。

轰轰轰轰轰——

一时间，天罡云族轰鸣大震，尽是荒龙坠地之音。而不仅天罡云族的上空，守护雷域之中，那些将雷域分开的雷龙也全部直挺挺的坠下。

这一幕之震撼，惊得所有人如临幻境。

罪域被坠落的龙躯砸的千疮百孔。而它们坠地之后却没有愤怒，没有挣扎，而是龙躯蜷缩，身为万族之尊，又现出真身的它们，竟分明在瑟瑟发抖。

而且无论是极力蜷缩的龙躯，还有无法停止的颤栗，都透着一种让人怜悯的卑微。

就像是被活生生吓破了龙胆！

“呃……呃！”看着眼前骇世绝伦的画面，看着那像是一坨烂泥般栽到地上，还分明在瑟瑟发抖的荒天龙主，九曜天尊眼凸欲裂，眼前甚至有些发黑。

而云澈已是飞身而下，幽儿现形，劫天魔帝剑卷动着黑暗涡流，直砸荒天龙主。

龙神领域震慑万灵，而身为龙族的至高神，对龙族的震慑更是远胜其他。强如荒天龙主，也几乎是一瞬惊破了胆，震碎了魂！

心溃之下，荒天龙主的力量也自然全崩，面对极速迫近的云澈，神君的本能和恐惧之外仅存的意识让它龙爪举起……但，那种完全击溃信念，超越意志的恐惧之下，它举起的龙爪别说黑暗雷光，连一丝玄力都无法带起。

砰！

足有千丈的巨大龙爪被劫天魔帝剑一轰而断……而这一次不再是力量投影，而是它的真实之躯！龙爪横断的那一刹那，腥臭的龙血如暴雨般狂洒而下。

荒天龙主毕竟是神君魔龙，哪怕毫无力量护身，其龙躯也坚若神钢。但在劫天魔帝剑下，简直如豆腐般脆弱。

“吼啊啊啊啊啊！”

荒天龙主痛苦惨叫……而纵是惨叫声，也依旧带着深深的恐惧。它没有反击，连丁点挣扎反抗的意识都没有，瑟缩的龙瞳倒映着云澈的身影，与之并存的，却唯有恐惧与哀求。

哪怕它当年只是一条幼龙时，都从未露出过如此卑微之态。

可惜，云澈冷漠的眼瞳中却没有丝毫的怜悯，他身影一闪，已落于龙首之上，劫天魔帝剑黑光凝聚，骤刺而下。

砰……轰！！

剑体被坚硬无比的龙之头骨短暂阻滞，但刹那之后，便已破骨而入，幽冷狂暴的黑暗之力疯狂涌下，从天灵残忍的灌入龙首，又在短短一刹那，辐射至整整万丈龙躯。

“嚎呃呃呃呃呃……”

荒天龙主的惨叫完全的扭曲，已没有了半点龙的凌傲与威严，痛苦的像是被锁于炼狱之底，遭遇无尽折磨的罪龙。

它的巨大龙躯以极快速度染上黑色，并越来越深，惨叫声亦越来越来无力绝望，直至整个龙躯都变成了漆黑之色。

轰！

云澈腾空而起，带动劫天魔帝剑从头骨中拔出，那一刹那，黑暗的光痕从头骨极速蔓延，贯满全身，万丈龙躯在遍体的黑暗光痕下崩解，化作满地的黑暗碎片与漫天的黑暗尘埃。

“……”九曜天尊的身体在后退，身为习惯了傲视众生的九曜总宫主，他的面孔却在此刻诠释了何为“面无人色”。

论修为，他和荒天龙主半斤八两。但若交手，最初还能相互抗衡，但时间一久，他必定落败……龙族万灵之尊的称号可不是假的，其强大的龙躯龙魂，凌驾于其他一切生灵。

但这样的荒天龙主，在云澈的剑下，竟转眼之间被粉碎成残渣。

几乎比藏剑尊者还要快！

这无疑是在告诉他，云澈要杀他，将更加易如反掌！

而实则……如果荒天龙主不是龙的话，反而还死不了那么快。

荒天龙主死，身为荒天龙族的龙主，却死得没有哪怕丁点的气势和尊严，就像是一只被随意一脚踩死的长虫。

没有回首看荒天龙主的残尸一眼，云澈身上暴风席卷，如雷霆般闪身，瞬间来到了第二只荒天魔龙上空，一剑轰下。

砰！！

龙血飙天，再次淋下一片触目惊心的血雨，第二只荒天魔龙的龙躯如腐朽的枯木般被拉腰砸成两段……

龙躯裂开的刹那，云澈的身影已落在第三只荒天魔龙前，一剑之下，再断龙躯，炸裂的龙血与第二只魔龙的血雨融成一片恐怖的龙血暴雨。

轰！

轰！

轰！

砰！

……

第四只，第五只，第六只……第十只……

幻光雷极、星神碎影、断月拂影连环交错，再加上风暴之力的加持，速度快到纵然神君都难以捕捉，每一个瞬间都是数次长距离瞬身，伴随着可怕的爆鸣和漫天的龙血。

半年前，云澈还只能勉强挥舞新生的劫天剑，如今则已可完全驾驭。

魔龙之躯的断裂、崩碎、血爆之音吞没了天地之间的一切，除此之外，再无其他一丝的声音……就连所有的心脏都死死揪紧，无法跳动。

荒龙……那是有着魔雷之力的龙族！拥有最强躯体、最强灵魂、最雄厚力量的真龙！

方才真龙傲空，单单自然释放的龙威便让一众云氏族人惊惧到几欲跪地。

而屠龙，在任何位面，都是带着决绝之意的最高挑战。

但，眼前的画面……那一群带着灭族威压的荒天魔龙在一瞬间全部狼狈坠地，又在那漆黑巨剑下一个又一个的瞬间碎裂，除了荒天龙主，皆是一剑断体，脆弱的像是一堆堆风化的沙雕。

而它们唯有龙躯蜷缩，瑟瑟发抖，别说还击，根本连一丝挣扎都没有！

短短三息……让人窒息到恍惚的三息，足足四十多只荒天魔龙被一剑摧断，连续爆开的龙血简直汇成了一片悚世的猩血炼狱。

龙神领域的震慑即将消失，从力量和灵魂双重崩解的状态恢复的话，云澈再想一剑断躯便已不可能。

他身体忽然停滞，目扫四方，劫天魔帝剑举起，嘴角勾起一抹无比阴森残忍的弧度……

“嚎呜！！”

狼影浮现，天狼啸空，劫天魔帝剑猛然轰下，一记最基础的天狼斩，却轰出七道狼影。

狼影撕空，在天地间裂开七道长长的苍蓝裂痕，裂痕之下，所穿刺过的大地、空间，以及颤栗中的荒天魔龙，全部从中而断。

龙神震慑消失，残剩

的荒天魔龙战战兢兢的飞起，它们看着视线中的画面……遍地的破碎龙躯，庞大的血潭，还有化作黑暗碎末的龙主， 纵没有了龙神领域，它们的龙魂依然恐惧到痉挛，全身从龙首到龙尾，乃至每一片龙鳞都在惊惧颤抖。

身为至尊龙族，单单威势变为诶万灵所惧，此刻竟被践踏如卑微的幼虫，它们从未如此恐惧，如此渺小，如此屈辱过。

而被破胆的，又何止荒天龙族。

九曜天宫的人全部傻了，从弟子到宫主，无不是面无血色，有的甚至连兵刃玄器跌落在地而不自知。

九曜天尊的身躯在步步后退，他好像忘了逃，就只余本能的后退……一个强者会让人敬畏，但视线中的云澈，他的实力远远超过了想象，而比之更可怕，是他的凶狠残暴。

屠龙如杀狗！

“你……你……你到底是……什么人！”

短短的一句话，九曜天尊几乎用尽全身力气才勉强说完，他清楚听到了自己牙齿不断打颤碰撞的声音。

下方，云氏族人一个个仰天瞠目看着云澈，如仰魔神，无一个人能说出话来。

他是云澈……那个随云澈回来，在他们族中停留了近一月的云澈！？

云澈没有回应，他转过身，劫天魔帝剑缓缓指向九曜天尊。

九曜天尊的瞳孔像是被魔刃刺入，骤然收缩，随之，这个一宗之主竟是忽然一声怪叫，转身就逃……这一刻，任谁都无法从他身上看到半点霸主之姿，而只是一条破胆之犬。

呼！！

风啸如雷，拥有风暴之力后，云澈的极限速度再度大增，狼狈而逃中的九曜天尊眼前一恍，云澈的身影竟已现于他的前方，那把屠龙如杀狗的漆黑巨剑迎面轰至，眼前世界顿时一片黑暗。

九曜天尊空中趔趄，又是一声怪叫，双臂在空中乱摆，勉强撑起一个九曜剑阵……

轰！

一声爆响，九曜剑阵被一瞬摧灭，九曜天尊一声惨叫，胸骨尽断，如一只陀螺般旋转着飞了出去。

好歹是九曜天宫的总宫主，他没有像荒天龙主那般魂溃力溃，全力而战的话，再怎么都不会一个照面便如此落败。

但，他已彻底被云澈骇到魂飞天外，又哪还有招架之力。

轰！！

九曜天尊狠狠坠地，一直砸入地下千丈之深。云澈剑势微变，刚要坠下，一声颇为平和的声音忽然遥遥传来：“这位道友，还请手下留情。”

与此同时，一个老者的身影在南方缓缓浮现，他一身青衣，面相慈和，手持一根颇显陈旧的灰白拂尘，正笑呵呵的打量着云澈。

云澈目光微微一斜。

而听到这个声音时，云霆、云翔，还有众云氏长老便全部愣住，待看到这个老者的身影时，顿时全身剧震，面露极深的敬畏。

“怎么？”云澈斜眼看着忽然出现的老者：“你也想死？”

云澈低沉的几个字，让云氏众人惊到险些肝胆碎裂，大长老云见飞身而起，急声道：“云澈，不得无礼，他是……”

云澈目光一冷，一剑轰下，一道漆黑的剑弧将刚刚腾空的云见狠狠砸下，落地时已是双臂尽断，血染全身。

“呃……啊啊……”云见瘫软在碎石中，全身抽搐，口中发出痛苦的呻吟，耳边，传来云澈幽冷的寒音：“你算什么东西？也配教训我！？”

()

第1620章 宙天崩溃

在云澈发现自己竟能吸纳玄兽玄丹的源力后，太初神境便无疑成为了他的修炼圣地。因为外界难得一见的高等玄兽，这里遍地都是。

坦白说，云澈还真有点不舍得离开。

云澈和千叶影儿在太初神境这段时间，猎杀的都是神君凶兽，从未敢踏足过神主凶兽的领域。

在神界，绝大多数玄者一生都见不到一次神主玄兽，就如浩大的炎神界，也只存在远古虬龙两只神主玄兽。但在太初神境的深处，神主玄兽却可以扎推出现，他们若遭遇一只，或者两只低等神主凶兽，尚可一战，甚至猎杀。

但神主境界的恶战，必定惊天动地，一旦引来一群，他们唯有逃遁，而且还会伴随着无法预知的风险。他们没有冒这种风险的必要。

而彩脂交给他的这些凶兽玄丹……尤其是那三十颗神主凶兽的玄丹，对云澈而言，无疑是一笔大到无法估量的财富。

完全不论那些神君凶兽的玄丹，三十枚神主凶兽的玄丹，要猎杀至少三十只神主凶兽，单单这个事实，便足以让任何人思之不寒而栗。

借助虚无法则，若能成功将这些玄丹吸纳炼化，他的修为定能在很短时间内大幅暴增。

虚无法则……云澈从未真切感觉到自己理解和领悟过它，但它却在他的身上展露着种种完全突破常理的异能。

明明在使用它，却又从来未曾真正触碰到它的存在。

虚无……连法则本身，也是“虚无”的吗？

将太初神果置入天毒珠，云澈吩咐道：“禾菱，炼制蛮荒世界丹，有几成的把握？”

“十成。”禾菱毫无犹豫的道：“以我的自然灵力和天毒珠的淬炼之力，不会有失败的可能，且不会对蛮荒神髓和太初神果造成任何的浪费。”

“嗯。”云澈对千叶影儿先前说的话没有任何的夸张成分。在他手中融成的蛮荒世界丹，其药力，将绝非当年宙天太祖所炼的那枚可比。药力至少是其数倍……甚至十倍都有可能。

因为天毒珠，因为禾菱！

“融成两颗。”云澈道。

“两颗？”禾菱微愕，然后弱弱的道：“真的要给……她一半吗？”

“对。”

“……是。”禾菱没有多说什么，很小声的答应。不过很显然，她并不是很舍得给千叶影儿一半。她很清楚，如此珍贵之物，或许今生都再无可能有下一颗。

“等等！”云澈忽然道：“不要将蛮荒神髓全部用掉，【留下少许】……毛发之毫便可。”

“嗯，我知道了。”禾菱应声。

“准备什么时候离开这里？”云澈耳边，响起千叶影儿的声音。

“现在。”云澈直接道、宙天神界的人定会很快到来，他们两人的实力不足以深入太初神境，面对愤怒而至的宙天和定会随后赶来的其他强者，他们继续留下定会危机重重。

“现在？”千叶影儿挑了挑眉：“不去寻你的小天狼吗？”

“我会找到她的。”云澈道，他改变样貌和气息，直接飞向太初神境的出口。

原本打算在太初神境停留很久，但才短短一年，便要被迫再回北神域。不过，相比之前被迫离开，此番重回北神域，他已想好了要做什么。

离开太初神境，眼前的世界化为一片无际的宇宙星空。云澈回首，看着太初神境的方向，眉头微微收紧。

“怎么了？”千叶影儿问。

“混沌世界，和太初神境，真的是完全隔离、独立存在的两个世界吗？”云澈忽然问了一句有些莫名的话。

千叶影儿看他一眼，道：“太初神境起源于始祖神时代，比诸神时代还要早。亘古便是独立存在，除了那个玄妙的出入口，和外界没有任何连通，你为何有此一问？”

云澈缓缓抬手，感受着周围气息的流动，然后转过头去：“没什么。走！”

远远飞离太初神境，但云澈收紧的眉头却许久都没有舒开。

那抹奇异的感觉，似乎是源自虚无法则的微妙触动，究竟意味着什么？

“你有心事？”千叶影儿忽然冷不丁问道。这几年的朝夕相近，她连云澈心跳与呼吸频率的异常都能瞬间察觉。

“蛮荒世界丹有你一半。”云澈道：“现在说，你放心了吗？”

同样的一句话，太初神果在千叶影儿之手，与在他之手时说出来自然完全不同。千叶影儿的美眸刹那定格，随之眯眸浅笑：“难道不是理所应当吗？怎么从你口中说出来，倒像是恩赐一样。”

“哼。”云澈冷嗤一声：“嘴硬的女人。”

“哦？”千叶影儿舌尖微吐，轻掠唇瓣，幽幽缓语：“我的嘴唇是软是硬，你真的不知道吗？”

“……”云澈飞行的轨迹陡然沉了一下。

————

东神域，宙天神界。

继逐流尊者之后，太垠尊者死亡的灵魂感应传至，让宙虚子为之惊撼许久。

就在他坐立不安，准备亲自前往太初神境时，却感应到才离开两日的太宇尊者竟忽然归来。

归来的太宇尊者没有做任何停留，直奔宙天神帝所在的内殿。

宙天守护者之首，在宙天神界地位、实力仅次于宙天神帝的太宇尊者此刻脸上毫无平日的平和淡雅，而是阴沉的骇人。

他的身边，跟随着一个由他的力量所筑起的结界。这个结界隔绝着光线、声音、气息，一路横穿宙天神界，哪怕是其他守护者，也不可能探知到其中一丝一毫。

宙天神帝疾步迎出。他和太宇相熟万载，从未见他露出如此之态。尤其他身后的结界，分明是太宇以全力所筑成，显然恐被任何人所探视。

“怎么回事？”宙天神帝沉声道：“为何去而复返？”

“主上。”太宇尊者长喘一口气：“请开启神殿结界，此事，决不能被任何人所知所扰。”

宙天神帝眉头骤沉，手臂一挥，周围白光大盛，结界铺开，将整个大殿与外界完全隔离：“快讲！”

“太垠、逐流、祛秽……皆已陨落。”太宇尊者道。

“我已知晓……”宙虚子脸色微变：“什么？祛秽……死了？”

身为宙天神帝，他能感应到守护者之死，却无法感知祛秽之死。

而祛秽，此番是尊他之命，作为宙清尘在太初神境历练的监督与指引者。会一直目睹宙清尘的一举一动。

太垠和逐流死，还可解释为陷落于强大无比的太初龙族。

祛秽若死，那宙清尘……

寒意瞬间窜满全身，宙天神帝的声音出现了轻微的颤抖：“那清尘……清尘呢？”

“我在前往太初神境的途中，遇到了祛秽的玄舟，少主便在其中。”

太宇说这番话时，脸上没有丝毫的喜悦，反而鼻翼出现了数次剧烈的颤动。

能让一个神帝剧烈动容的事，真的很少很少，包括直系子孙后辈之事。但宙清尘不同，那不仅是他血脉、力量、意志、地位的继承，亦是他和今生唯一挚爱所生的唯一子嗣，是他最不能，也决不能失去的东西。

太宇的反应，让宙天神帝的身体僵在了那里，他全身上下，泛起的是一种冰冷的恐惧：“清尘他……难道……”

太宇摇头，神色无尽复杂：“少主只是受了些许轻伤，只是……只是……”

他一时无法说出，手臂向后轻轻一拂，身后的结界顿时崩散，现出宙清尘的身影。

他一身白衣残破，伤痕遍体，但皆为外伤，不见内伤痕迹，且生机未损。

区区外伤，对一个神君而言根本不算什么。但不知为什么，此等伤势之下，宙清尘却是处在昏迷状态，而且表情极为痛苦，五官在昏迷之下都似乎在隐隐的抽搐发抖。

宙虚子快步向前，一眼确认宙清尘无恙，这无疑是连番噩耗下的大幸。他暗舒一口气，道：“看来，是祛秽拼死护他，为他博得了遁离的时机……这次，是我太过小看神果的守护龙族，小看了太初神境的险恶，酿成如此大祸。”

“好在清尘无恙。”

“不……不。”太宇摇头，连说两个“不”字，每字都沉重到极点：“主上，你难道没有察觉到，清尘的躯体、血脉、玄气……全都和以前不一样了……”

宙虚子眉头微皱，灵觉扫动，随之脸色骤变，一双瞳孔像是被毒刺扎入，顷刻收缩至针眼大小。

他向前一步，在屏息间彻底无声，手指缓缓伸出，点在了宙清尘身上，在碰触的刹那，又如触电般收回……

宙清尘的身上，一缕黑气缓缓升腾，淡淡的一缕，却让周围的空间陡然变得阴冷沉闷。

“黑暗……玄气……”宙虚子身体后顿半步，僵在那里，如陷梦魇，喃喃低语：“怎么回事……怎么回事……”

“不仅仅是清尘的玄力。”太宇尊者闭目，声音沉重如铅：“他的皮肉、血骨、经脉……所有的一切，都已魔变。换言之，现在的清尘，已经是一个……很纯粹的黑暗魔人。”

太宇的言语无情的破灭了宙虚子最后的幻想，他身体剧烈一晃，老目失色，口中依旧梦呓般低语：“怎么回事……到底怎么回事……”

魔人，他宙天神界最不容，整个三方神域都亘古不容的异端，是世人眼中最纯粹的罪恶，见之必诛。甚至，让世间再无魔人的存在，是他宙天神界一直恪守和执行的信条之一。

而他的儿子，他宙天神帝最重要的儿子，居然变成了……魔人！？

“是云澈。”太宇道。

“……什么！？”宙虚子猛的转头。

“清尘在太初神境，遭遇了云澈以及消失已久的梵帝神女。”太宇尊者缓缓道：“只是云澈和梵帝神女不但变更了外貌，气息也和以往大不相同，连祛秽都没有认出。他们引清尘主动接近，然后……杀了祛秽，还杀了太垠。”

“太……垠？”宙天神帝的目光缓缓移过，动作僵硬缓慢的如老化的机械。

“对，太垠是被云澈所杀。”太宇在从宙清尘那里听闻此事时，反应几乎和宙天一模一样：“逐流虽死，但太垠成功取得神果，只是也受了极重的伤，在回到清尘和祛秽之侧时，被云澈偷袭，最终殒命。”

“神果也为云澈所夺。就连寰虚鼎，也落在了云澈的手上。”

“清尘异化成魔人，虽然不知云澈是用的什么罪恶邪法，但唯有可能是他所为。”

“……”宙虚子彻底呆在那里，不仅他的五官，全身上下每一个毛孔都在战栗抽搐。

云澈……杀了太垠……

太垠尊者是一个九级神主，在宙天守护者中排位第六，他的实力如何，世上再无人比宙虚子更清楚。他哪怕受再重的伤，哪怕濒死，也是宙天守护者，绝非常人可欺……却死在云澈的手上！？

他清楚的记得，当年魔化的云澈，他的修为是神王境一级。在众界追杀中，他就如一个卑微的蚊虫般亡命逃窜，没有哪怕丁点的挣扎反抗之力。

如今距那时，才不到三年。

竟杀了太垠！？

第1649章 魔帝之魂

千叶影儿立于玄舟另一侧，看着另一片同样磅礴的黑暗星域。

池妩仸缓步走来，目光触及千叶影儿时，脚步稍稍顿了一下。

金发飞舞，裙带飘飘，世人常以眉目如画来赞誉貌美女子，但视线中的金发女子，仅仅只是侧影，却是任何丹青都无法描绘的风华。

梵帝神女，上苍倾尽天地无数灵秀，赐予人世的完美杰作，却成为了一个复仇恶魔的私用之物……任何人一念思及，怕是都会刺心痛极。

“平日里有本后在的地方，她距他从不超过三尺。今日居然在十丈之外，这光景倒是难得。”她悠声揶揄。

千叶影儿冷哼一声：“每年今日，都是他心情最劣之时，我懒得去触他霉头。”

她斜了池妩仸一眼，道：“你好像完全不担心这次会失败。对面是宙天神帝！”

“本后从来不会小看对手。”池妩仸笑了笑道：“但更不会小看自己。何况，这次的笃定，是他亲手送上来的。”

“你是说，他的交易筹码？”

“对。”池妩仸雪手撩动，发丝随风扬舞，连一直缠身的黑雾都无形间淡去了许多，隐隐约约现出一张朦胧若梦的玉颜：“那是在他看来，本后不可能拒绝，任何人都拒绝不了的筹码。”

“他会拿出这种筹码，倒是让本后始终颇觉不可思议。”

千叶影儿冷笑：“呵，除宙清尘的事，他身为宙天神帝，却踏入北域边境与你魔后交易，本就是天大的禁忌，他必须让自己一次成功，不会允许任何的错漏、意外而导致必须进行第二次。所以他出多大的筹码，我都不意外。”

池妩仸转眸，轻咦一声：“你为什么不问本后他的筹码是什么呢？”

“想说，就自己说。”千叶影儿目视星域，面无神情。她岂会顺从池妩仸之意。

“哎呀，”池妩仸玉唇含笑：“真是个不乖的孩子。”

“想要乖的，尽管找你的男宠去。”千叶影儿冷嘲道。

“男宠？咯咯咯咯……”她娇笑出声，然后声音缓缓的道：“当年，净天神界的神遗之力，多为男子继承。而到了本后手里，继承的却全部是女子。”

“而且嘛，本后择选魔女最重要的标准不是资质，不是出身，而是……长相。”

千叶影儿：“……”

“从劫心，到蝉衣，论容貌，每一个，都是亿万里挑一。就连那焚月神帝的宠妃，都不配与她们中的任何一个相较。”

“你猜，这些都是为什么呢？”

“……”千叶影儿忽然觉得全身莫名的不自在，纤眉也不自觉皱了几分：“你想说什么？”

“本后是想说……”

池妩仸的声音忽然临近，千叶影儿下意识转眸，却发现她的脸庞竟已近在咫尺，缕缕温软的气息清晰的拂在她的唇瓣，黑雾后的眼眸，如有星辰掠过：“男人玩的腻了，会更喜欢女人哦。”

千叶影儿猛的后撤一步，美眸冷凛，全身发酥。

“哈哈哈哈。”一阵大笑，池妩仸已是身躯扭转，袅袅而去。

所去的，却是云澈的方向。

黑暗风暴不断从身边卷过，云澈的内心却静如一潭死水。

感知到池妩仸的临近，他没有回首，忽然道：“你的灵魂，究竟是什么！”

一直站到云澈的身侧，池妩仸才停住脚步，与他并肩而立，唇瓣轻启，似笑似怨：“你居然忍到今天才问这个问题，着实让本后意外呢。”

离的如此之近，撩魂魔音几乎是直绕魂底。

若将云澈换做另外一个男子……甚至是以前的自己，怕是都已全身酥软到难以站立。

“问的话，你会说吗？”云澈冷冷道。

“你的话，会哦。”池妩仸浅笑绵绵，这与云澈的短暂独处，她不是魔后，而是媚妖。

云澈：“……”

“你大概也能猜到一些，毕竟，也只有你才能察觉。”池妩仸道：“只是，我远没有你那么幸运，只是很微小的那么一丝灵魂而已。灵魂的原主叫……”

“涅轮魔帝。”

云澈眉峰沉下，稍有动容：“果然如此。”

涅轮魔帝，和劫天魔帝同为远古四魔帝之一。

魂罗天上，池妩仸亲自向那三个阎魔传音时，释放的魂息，让他的龙神之魂……竟出现了一瞬的颤栗。

太古苍龙作为龙中之帝，在远古亦是凌驾于普通真神之上的存在。

而能让龙神之魂产生颤栗，能在层面上凌驾龙神之魂的，唯有创世神和魔帝的灵魂！

此时得池妩仸亲口承认，她的灵魂，果然有着一缕……来自远古魔帝的魂息！

除了短暂归来的劫天魔帝，当世，竟还有着一缕魔帝的遗留！

哪怕只是再微小不过的一缕，也毕竟是魔帝层面的魂力！

也难怪，她竟从一介凡女，成为北域之后；也难怪，她的魂力，让千叶梵天和宙虚子两大神帝都留下万年阴影。

或许，她过于可怕的洞察与心机，也是源自于此。

“这件事，除了我，只有你知道。”池妩仸微笑淡淡：“对别人，我可以凭之俯视一切。唯独与你相比，几近不值一提，刻意矜持隐瞒，反倒是可笑。”

“哼，谁配轻视魔帝之魂！”云澈道。

池妩仸摇头而笑，幽幽道：“你所承载的创世神力，是邪神的玄脉，你所承载的魔帝之力，是劫天魔帝的本源血脉，还兼修他们独属的极道玄功。”

“而本后身上的魔帝之魂，只有微小如沙尘般的一缕，与你毫无相提并论的资格，最大的用处……”她浅浅的看了云澈，眸光掠过些许的迷梦：“也不过是用来耍一些特别的小手段而已。”

“否则，又怎会被锁于牢笼，脱身不得呢。”

云澈忽然转头，目光变得幽寒冷凛：“你怎么会知道‘邪神玄脉’这四个字。”

当年在混沌边缘，他面对劫天魔帝，当众公开自己继承着邪神之力的秘密，但他当时所说的，是“邪神源力”，而从未透露过自己体内有着邪神玄脉。

因为沐玄音曾不止一次告诫过他，若有一日不得已暴露了邪神之力的秘密，也一定不能暴露“邪神玄脉”的存在——创世神层面的力量更多的会给人以几乎不可能夺舍的感觉，而“玄脉”这种具体存在的东西，会无限的刺激他人强夺的欲望。

极其亲近的人外，连东神域都只知他身上的邪神神力，而不知邪神玄脉。远在北神域的池妩仸，竟清晰无比的说出了“邪神玄脉”四个字。

“……”池妩仸极其短暂的怔了一下，随之唇瓣轻张，轻音如梦：“秘密，是女人最大的魅力，会让想要探究的人缠魂附骨，欲罢不能。你猜，我会舍得告诉你吗？”

“这方面，男人，也是一样哦。”

哧啦！

一道尖锐的气流忽然袭来，生生切断空间，也切断了池妩仸和云澈碰撞的视线。

千叶影儿如魅影一般出现在两人之间，目光与池妩仸冰冷相对：“那就让你身边那群女人，好好探究你身上的秘密！我和云澈，毫…无…兴…趣！”

池妩仸眼睑微敛，一汪秋水逐渐黯然魂殇，她转过身，幽幽轻叹：“也是呢。驻足圣域数月，却从未想过要看本后的真容。薄情至此，使人神伤。”

“呵，”千叶影儿低眉冷笑：“池妩仸，这类低劣的狐媚手段，你尽可拿去玩弄那些低劣的男人。想用来媚惑云澈……只会自取其辱！”

“还有，不要怪我没有提醒你。”千叶影儿眼眸和声音再寒几分：“合作的第一天，我们就警告过你，千万不要试图做不该做的事。你应该并不想多我……和云澈这样的敌人！”

背对着千叶影儿，池妩仸嘴角现出一抹意味深长的浅笑：“真是个敏感的女孩子，本后越来越喜欢你了。”

千叶影儿：“……！？”

黑暗玄舟在这时逐渐缓下，婳锦的身影无声而至，落于池妩仸身前：“主人，再有半个时辰便可到了。是否需要婳锦先行刺探？”

“不必。”池妩仸道：“对方，才是唯恐出任何偏差之人。”

“是，婳锦明白。”

婳锦身影消逝，黑暗玄舟的速度随之恢复，直赴北域边境。

从始至终，池妩仸似乎都毫不在意自己的行踪被北神域的其他势力察觉。

“还有半个时辰，”池妩仸回眸：“你们是自己来，还是……本后亲自出手将你们制住呢？”

池妩仸话音刚落，云澈忽然转身，一拳轰在自己的心口。

砰——

黑暗玄舟为之剧震。

伤痕在云澈的身上肆意蔓延，转眼便半染黑衣，七窍尽皆渗血，尤其嘴角血流如注。

“你……”千叶影儿向前半步，又生生停住。

云澈身上黑芒一闪，鲜血顿时变得暗沉，如已干涸多年的残血。

“其实，你不需要如此。”池妩仸移开目光：“为尽可能不暴露行踪，除宙清尘外，宙虚子最多再带一个人，最大可能是那个名为太宇的第一守护者。”

“一个人来的话，自然更好。”

“本后这次特意带上了劫心劫灵。虽然不可能对宙虚子和太宇如何，但要从他们两个手下强杀宙清尘，似乎并不是什么太难的事。最重要的是毫无风险……你确定，必须自己来吗？”

“……”云澈直接没有回答，他从池妩仸身边走过，立于玄舟最前，紧攥的十指间不断滴落着盈恨的血珠。

千叶影儿走到池妩仸身侧，脚步停住，嘲讽道：“没想到，所谓魔后，居然也能问出这么蠢的问题。”

池妩仸笑了一笑，道：“很多男人喜欢聪明的女人，但没有男人喜欢太聪明的女人。偶尔露一些痴拙，说不定会更容易撩动男人的心……你觉得呢？”

“呵，原来，这就是北域魔后傍男人上位的手段，真是让人大开眼界。不过倒也难怪，毕竟……北域的男人可都是一群安于牢笼的废物。”

一番毫无情面的嘲讽，千叶影儿冷然离开……但不知为何，池妩仸那句话，竟反复在她心魂中缠绕，挥之不去。

第1658章 焚月神帝

随着焚月神帝一声令下，焚月王城结界大开，气氛亦忽然变得安静下来。

焚道藏，九级神主巅峰，焚月神帝麾下十一蚀月者之首，亦是焚月神帝的叔祖父。

王城结界大开之时，他亦快速到来焚月神帝之侧：“神帝，有何大事？”

焚月神帝依旧抬目望天，眉宇凝寒：“魔后。”

“什么！？”焚道藏大吃一惊。

“该来的，终究会来。”焚月神帝沉声低语。

他一直藏匿于千荒神教的蛮荒神髓失窃，还被第七魔女所察觉，他知道池妩仸早晚会找上门来。

但亲身到来……这阵仗也过大了一些。

上一次池妩仸亲临焚月神界，还是数千年前的事。

“神帝，该如此应对？”焚道藏问道。

焚月神帝沉默少许，缓缓道：“目前在界的蚀月者有几人？”

焚道藏道：“连同老朽在内，共七人。”

“全部侯于主殿。”焚月神帝目中连闪暗芒：“魔后之险诈，绝不可强撕硬碰。但……这里是焚月王城，气势上，也绝不可弱！”

“是。”焚道藏领命，转身之时，很轻的吐了一口气。

焚月神帝的言语硬气强横，帝威凌然……但实则，单单是命令在界的所有蚀月者都马上侯于主殿，潜意识上，已经是弱了。

更难听点……是怂了。

遥想万年前，劫魂界还是净天神帝执掌的净天神界时。净天神帝每次亲临拜访，最多，也只是遣一蚀月者相迎。

焚月王城气流涌动，而魔后临近的气息却格外的缓慢，似乎在特意给他们充足的反应和准备时间。

而这种近乎傲慢的悠然，亦是一种无形的压迫。

足足一刻钟后，渺渺魔音从焚月王城的上空直覆而下：“焚月神帝别来无恙。”

没有自报家门，没有述拜访之意，一句问候劈头盖脸的怼了下来。

这句问候只对焚月神帝，其他任何人相迎，任何人接口都绝不适合。

焚月神帝深深皱眉，随之亲自起身……而起身之时，已是红光满脸，笑意洒然：

“哈哈哈哈！昨日焚星池魔花尽绽，黑星耀天，本王便知定有贵客将至，没想竟是魔后莅临！”

他身影浮空，已是亲身迎于池妩仸身前，目光一瞬间扫过她身后之人，笑意更盛：“魔后亲临，焚月蓬荜皆辉。多年未见，魔后的风姿与魔息果然又远胜当年，着实让本王叹服。”

“焚月神帝看上去倒是没什么长进。”池妩仸似笑非笑：“这些年，莫非都流连在女人的肚皮上了？”

焚月神帝嗜色如命，这在北神域是人尽皆知的事。

但敢如此当面挖苦焚月神帝者，基本也唯有池妩仸。

焚月神帝丝毫不怒，而是大笑一声，道：“男儿在世，不过权色二字。本王虽为焚月之帝，但骨子里也不过是个浅薄的俗人，又岂能与魔后相较。”

池妩仸娇然一笑，慢悠悠道：“难得焚月神帝有如此的自知之明。”

“~！@#%……”焚月神帝眉角轻微抽搐。若眼前换做他人，他早已一巴掌给轰成渣。

他知道池妩仸亲临定是来意不善，但这“不善”的程度依旧大出他的预想。

看来，蛮荒神髓一事，果然让她怒极……而且，若非抓到了绝对的把柄，她又岂会亲临。

看来，今日难以善了。

淡淡盯了心念起伏的焚月神帝一眼，池妩仸道：“焚月神帝就不好奇本后此次的来意么？”

“呵呵，”焚月神帝笑道：“本王与魔后已多年未见，单是叙旧，怕是十天十夜都难够。宴已备好，便边赏宴边叙如何？”

“既如此，本后便不客套了。”

“请。”

此来焚月神界，池妩仸只带了四个人。

云澈，千叶影儿，第八魔女玉舞，第九魔女蝉衣。

没有大魔女随行，而是带了两个最弱的魔女，这倒是让焚月神帝内心的压力陡减。

大殿之中，宴席已经铺开，不过庞大殿堂，落座者却不过数十人，而其中每一个人的身份都高贵无比。

毕竟，能有资格与魔后同席者，整个北神域又有多少人？

焚月神帝亲自将魔后一行引至大殿，已侯在殿中的人顿时全部起身，行礼相迎，与此同时，那股凝于殿中的可怕威压也无声无形的压制而下。

殿中，有七个蚀月者，二十个焚月神使，还有一众修为、天赋最顶尖的帝子帝女。

如此多的北域顶级强者齐聚一处，根本无需刻意释放气息，那自然释放、融合的威势，便足以轻易摧溃他人的意志，再不敢踏前半步。

虽然对方是北域魔后。但这里，可是焚月神界的王城！

其中，先前在皇天阙见到云澈的焚月帝子焚孑然赫然在列，他一眼看到云澈和千叶影儿，猛的愣了一下，然后又连忙低头，心中一阵动荡。

池妩仸立于殿前，目光一扫，眉梢轻轻一弯，唇角亦抿起一抹妖异的弧线：“多年未至，你们焚月的待客之道倒是越来越喜人。如此盛礼盛情，本后都有些受宠若惊呢。”

神帝之语，本该是字字如天威雷霆。

但，池妩仸的声音却娇软如棉，柔媚如妖，入耳侵魂的刹那，殿中之人全部身体一抖，遍身血流加速……尤其那几个修为相对较低的帝子帝女，身体甚至出现了不同程度的摇晃，视线更是一阵恍惚。

本是骇人无比的焚月威压，顷刻间变得一片混乱。

“哈哈哈哈哈！”

一声大笑，如晨钟暮鼓，让众人心魂剧震，快速恢复清明，焚月神帝朗声道：“如魔后这般贵客，纵倾界相迎都不为过。如此小阵小宴，魔后不嫌怠慢寒酸便好。”

“快请上座。”

池妩仸淡淡一笑，抬步入殿，所行之处，众人皆是俯首……这绝非恭迎，而是一种发自魂底的忌惮。

那些帝子帝女都已是全身冷汗淋漓。他们早闻魔后之名，但都未曾亲见。今日，不过是一句渺渺魔音，便让他们的心魂到现在都未停止过颤栗。

焚月神帝帝位落座，池妩仸入尊席，玉舞与蝉衣则并未入席，而是一左一右立于池妩仸身后，对一众目光视若无睹。

云澈入座池妩仸之侧，千叶影儿立于他的身后。

两人入焚月神界后，皆是未发一言。而焚月神帝这个北域三帝之一，倒是和他们所想的大相径庭。

“魔后，若本王没有猜测，这位，莫非便是你近年新收，以‘蝉衣’为名的魔女？”

焚月神帝目光，落在了池妩仸身后的魔女蝉衣身上。

与池妩仸同行的人中，最该让人注目的，毫无疑问是云澈和千叶影儿。

十个月前，一个名为“凌云的人，在皇天阙以七级神君之力完败同级无敌的天孤鹄，之后更是一剑葬杀阎魔鬼王阎三更。与他同行的“凌千影”还重创了第四魔女妖蝶。

这件事万界震惊，影响极大。而时至今日，以焚月界之能，又岂会不知，凌云便是云澈，凌千影便是与他一同逃来北神域的东域梵帝神女。

那之后，云澈和千叶影儿皆身处劫魂界。一说是他们主动前往，一说是他们在皇天阙言犯魔后，伤魔女，引魔后大怒，被劫魂界所拿下处罪。

以焚月神帝对池妩仸的了解，他更相信是后者。

阎魔界那边也显然同样如此认为。

但今日，亲临焚月界的池妩仸竟带着云澈和千叶影儿！

更奇异的是，从云澈的入席，和他们的各类姿态看来，焚月神帝分明有一种……云澈的地位在魔女之上的感觉。

他心中极为惊疑。

常理而言，遇到这种情形，会自然而然的借介绍随行人之名探究底细。连殿中众蚀月者、焚月神使都认为焚月神帝定会第一时间向池妩仸询问试探跟随而来的云澈。

但，焚月神帝却没有。

他没有问起云澈，亦没有问起池妩仸此来的目的，而是当先问起了随行而至的第九魔女。目光甚至都没有瞥向过云澈所在的位置，仿佛毫不关注他们的存在。

池妩仸今日到此，绝非善意。焚月神帝纵心中万般惊疑，也断不会让自己进入池妩仸的节奏。

心中有鬼的他，必先做的第一件事，便是从一开始，形成气势上的压制。

而这个池妩仸新收的第九魔女，顿成他选择的最佳契机。

“不错。”池妩仸道：“蝉衣于七年前，方为本后魔女，乖巧的很，本后甚是喜欢。”

蝉衣：“……”

“原来如此，”焚月神帝笑呵呵的点头：“常闻魔后择选魔女以容貌为先，资质为后，本王这些年一直不以为然。如今亲见，方知传言非虚。想来，这位新晋魔女，定有着倾城祸国之貌。”

这番话，听似是在夸赞第九魔女的姿容，实则……却是在嘲讽她的资质，以及池妩仸的眼光。

继承魔女之力后，八级神主中期的修为……倒是最弱魔女无疑。

“那是自然，怕是焚月神帝见了，都会心漾魂离。”池妩仸似是没有听出他话中暗讽之意，淡笑悠然：“本后倒也听闻，焚月界近些年出了个年龄最小的蚀月者，还被焚月神帝破例收为义子？”

焚月神帝问及第九魔女，为的便是引出他新收的义子。池妩仸这番随意出口的问话，却是生生的撞在了枪口上。

焚月神帝心中猛的一动，脸上却毫无动容，反露惊奇之意：“哦？魔后久居劫魂圣域，从不愿理会世外俗事，居然也有听闻这等小事。”

池妩仸微微而笑：“你焚月神帝收义子，半个北神域都为之惊动，本后就是想不知道都难。何况，蚀月者的事，又何来的小事呢。”

“哈哈哈哈。”焚月神帝一声大笑，然后呼唤一声：“道翩！”

帝音之下，一个面色刚毅，身材魁梧的男子离席站出，恭敬而拜：“父王有何吩咐。”

他的生命气息并不厚重，几乎是在场焚月众人的最小者。但他的玄道气息却极为霸道磅礴，赫然是一个八级神主！且已处八级后期之境。

身上的“蚀月”魔纹，象征着他蚀月者的身份。

焚月神帝笑道：“难得连魔后都曾关闻于你，还不赶紧拜见。”

“是。”男子应声，转向池妩仸，不卑不亢的一拜：“晚辈季道翩，拜见劫魂魔后。”

“你就是焚月神帝新收的义子，新晋的蚀月者？”黑雾之下，池妩仸的目光上下打量着他，似乎颇有兴趣。

“是。”季道翩垂首回答。

“季？”池妩仸月眉微展，绵绵缓缓的道：“既为蚀月者，又为焚月神帝义子，却未改‘焚’姓，这倒是有些稀奇。”

“……”毫无存在感的云某人垂首闭目，似乎已睡了过去。

季道翩目光精寒，纵面对池妩仸亦是气沉如山，虽继承焚月神力不久，但已极具蚀月者的威凌：“父王胸襟如海，不但恩赐焚月神力，还许晚辈保留百年祖姓。”

“原来如此，焚月神帝的驭人之术，让本后甚为佩服。”

还未等焚月神帝回应，池妩仸话音一转：“只是这眼光，也着实太差了些。如此资质，都可予以焚月神力，还收为义子。现今的蚀月者，已是沦落的如此不堪了吗？”

第1661章 乱心

黑暗阵印只有一尺大小，若隐若现，阵中的魔纹简洁到诡异。

简洁到在常人看来根本不足以支撑一个黑暗玄阵。

“这是……什么阵法？”大殿之中惊吟四起。

焚月神帝眉头大皱，他的目光最初盯着云澈，但忽得，他脸色一变，目光陡转，死死的盯在了魔女玉舞和魔女蝉衣的身上。

焚道藏的眼瞳亦在这时猛然放大了一分。

因为就在阵法完全成型之时，两魔女的气息居然发生了匪夷所思的变化！

无论是魔女玉舞，还是魔女蝉衣，她们各自的气息消失不见，身上所释放的……赫然皆是两女气息的融合！

与此同时，焚道藏分明感觉到，一股仿佛来自于虚空的无形吸力，正在狠狠的撕扯着他的黑暗气场。

阴风越来越狂暴，所携的黑暗气息也越来越浓重，逐渐的，开始化作不断席卷的黑暗风暴，带着越来越强烈的黑暗气息，聚拢于两魔女身周。

这一刻，焚道藏忽然生出一种模糊而可怕的感觉……这个空间所有的黑暗之力，都似乎在被一个无形的气场吸引到两魔女的身上！

撕扯他黑暗气场的无形之力越来越大，直至整个气场都开始出现了剧烈的颤动。

而这时，蝉衣和玉舞身上魔光一闪，剑刺齐出。

嚓！

来自最强蚀月者的黑暗气场，便如实质的布帛一般被狠狠切裂。

两点寒芒在瞳孔中极速放大，焚道藏虽惊不乱，白发扬起，一掌轰出，打出一个庞大的焚月魔阵。

但，他的瞳孔在这时忽然收缩了一下。

他力量释放之时，竟骇然发现，自己的黑暗玄气像是陷入了无形的泥沼之中，运转的格外迟滞，两魔女的力量逼近之时，他平日随手可筑的焚月魔阵，居然还未能完全成型。

噗轰！！

未能成型的焚月魔阵在变得狂暴的魔女之力下轰然崩溃，周围的焚月神使和帝子帝女被余波远远震翻。而崩散的黑暗之力随之被风暴席卷，全部聚拢于魔女之侧。

这是……怎么回事！？焚道藏心中泛起惊涛骇浪。

他隐隐感觉到这一切都是受对方那个忽起的诡异阵印所影响。

但，这世上怎可能存在这种的玄阵！

玉舞和蝉衣的身影急掠，一左一右攻向焚道藏，所呈现出的，却是根本不应该属于八级神主的恐怖速度。

玉舞在前，手中玉刺爆射三丈寒芒。

明明只是魔女玉舞一人，但迫近的威势，却分明是玉舞与蝉衣的合力。焚道藏低吼一声，长袖甩出，卷起一个庞大的黑暗涡流……但这个涡流却在轰出之后，威力忽减，像是被无形虚空生生吸走了一般。

“！？？”焚道藏今生第一次有了一种活见鬼的感觉。

焚道藏终究是最强蚀月者，力量何其雄厚，哪怕忽然流失，依旧可怕之极，黑暗涡流所至，魔女玉舞的刺芒被转瞬摧灭，身形亦被远远逼退。

但，下一个瞬间，蝉衣袭至，金色长剑之上，映出一只黑暗凤凰的魔影，剑影所至，带起一声震魂的凤鸣。

轰！

焚道藏大手之下，凤影绝灭，蝉衣亦被震开，但焚道藏还未来得及收势反攻，玉舞便已再次攻来……依旧不合常理的速度，依旧带着两魔女融合的威势！

玉舞蝉衣纵力量融合，也远不及焚道藏。但，她们两人身影极速交错，攻击密集如暴雨狂风，再加上诡异无比的气息融合，让焚道藏明明每次只应对一个魔女，却又是在不间断的应对两人的力量。

而最可怕的是，焚道藏每一次出手，都会清晰无比的感觉到自己轰出的黑暗之力被无声抽离，威势大减。而玉舞蝉衣……她们的黑暗威势非但没有因速度、频率极高的黑暗爆发而逐渐衰弱，反而越来越快，越来越强盛！

而明明每一次都是全力攻击。但她们的气息，却没有丁点衰竭的迹象，仿佛无穷无尽。

一方渐衰，一方反在增长，焚道藏最初的绝对优势快速弱化，他的脸色从震惊到难看，内心更是再无法保持平静。

砰！

终于，玉舞之力下，焚道藏一直傲立不动的身躯猛然后退了一步……下一个刹那，一道剑芒携着黑暗凰影直刺而下。

这一战，哪怕面对两魔女融合的力量，哪怕力量总是被诡异抽离，焚道藏在玄力之上依旧有着绝对的优势。

但，两魔女黑暗玄力凝聚、释放以及恢复的速度实在太快，而且自始至终没有衰减，反而一直在违背常理的攀升，占据绝对优势的他，竟始终有一种深深的窒息感。

被玉舞击退半步，焚道藏根本没有哪怕喘半口气的机会，蝉衣之力紧随而至。焚道藏面现狰狞，一把抓向蝉衣之剑。

轰——

黑暗之力在两人之间猛烈爆发，蝉衣上身后仰……而焚道藏，他右臂的衣袖直接爆开，露出苍老干枯的手臂。

“住手！”

一阵低喝，让所有人的心魂剧烈激动。

焚月神帝的身影如鬼魅般出现在焚道藏和魔女中间，未见什么动作，只是站于那里，本是气息无比暴乱的黑暗气场便快速消弭。

他再不阻止，万一焚道藏真的败了……焚月界最强蚀月者败在劫魂界两个最弱魔女手中，那可不是“难看”二字可以形容。

“此处毕竟是王城，再这么打下去，本王这王殿怕是会归于尘土了，到此为止吧。”

焚道藏心知肚明焚月神帝站出止战的原因，他看了一眼自己衣袖尽碎的手臂，双手在颤抖中攥起。

云澈飘扬的黑发缓缓落下，大殿中暴风渐止，玉舞和蝉衣身上的阵印也随之消逝。

他坐下身来，漠然闭目，哪怕是焚月神帝，都没有瞥去一眼。

“哦？”池妩仸淡淡微笑：“是怕这王殿没了，还是怕脸没了？”

焚月神帝：“……”

“焚道藏，”池妩仸又岂是好相与之人：“现在知道，什么是‘资格’了吗？”

“……”焚道藏嘴唇嗡动，却是说不出话来。而他的目光直直落在云澈的身上……只有神君境七级的气息，却让他心间升腾起莫名的寒意。

刚才到底是什么？到底是什么！？

焚月神帝没有去回应池妩仸的嘲讽，而是身形一转，直视云澈，道：“此人，莫非就是……”

“焚月神帝何必明知故问。”池妩仸软绵绵的打断他的话：“他是来自东神域的云澈，虽在北神域总共就出现过那么几次，但早已名声在外。焚月神帝若是愿意，可以继续无视，然后装作不认识的样子。”

“……”一抹尬色快速晃过，焚月神帝笑道：“云澈之名，本王又怎会不知。以神君境七级的修为，一剑断命阎魔鬼王阎三更。这般骇世之举，若非众上位界王和吾儿亲见，本王便是无论如何都不会相信。”

“传闻还身负上古邪神传承，兼得玄天至宝天毒珠认主。”

“如此奇人，本王可是很早便想结交一番。”

“可惜，晚了。”池妩仸缓缓起身，随着她的站起，一抹淡淡的凌威也无声压覆于所有人的灵魂之上：“马上，云澈便是我劫魂界的新帝，本后，亦可就此成为名副其实的劫魂之后，你现在结交，又有何用呢？”

此言一出，在场尽皆瞠目结舌，焚月神帝猛的侧目，眉头亦深深蹙下。

千叶影儿眉梢倾斜，但没有说话。

云澈：“？”

“劫魂……新帝？”焚月神帝看了一眼过分沉默的云澈，又看向池妩仸，想从她的神情和气息上找到戏弄的痕迹：“魔后是认真的么？”

池妩仸双手负后，冷然道：“这些时日，你焚月神帝对我劫魂界的事似乎颇为上心。短短百日，十三次刺探，其中还包括蚀月者。”

焚月神帝：“……”

“本后一直无动于衷，你焚月却在变本加厉。莫非，本后沉寂这么多年，连那笔颇大的‘旧账’都一直没去找你清算，让你焚月开始觉得本后好欺了！？”

“呵呵，”焚月神帝淡笑一声，道：“这世上，不惧阎王者众，但认为魔后好欺者，怕是还未出生。纵然有过，也都早已化作枯骨。”

“本王前段时间的确曾遣人前往劫魂界。”焚月神帝大大方方的承认，脸上坦然无波：“但绝非有什么企图或冒犯之意。只是偶闻魔后下令召回所有魔女、魂灵，最后连所有的三千六百魂侍都全部召回，心忖劫魂界或有大事发生，因而前去了解一二。”

“以魔后之胸襟，当不至于为这等小事动肝火吧？”

“小事？”池妩仸似笑非笑：“那焚月神帝找到答案了吗？”

焚月神帝笑着摇头：“不曾。”

“那本后便清清楚楚的告诉你。”

池妩仸的回答，让焚月神帝眉绽愕然。

“刚才，本后的魔女所加持的黑暗玄阵，你可识得？”她不紧不慢的说道。

焚月神帝、焚道藏……还有所有蚀月者都目绽异芒。那诡异无比，让两个小魔女生生压制焚道藏的魔阵究竟是什么！他们无比的想知道。

“那个魔阵奇异无比，本王见过未见，闻所未闻。”焚月神帝淡淡瞥了云澈一眼：“还请魔后指教。”

“劫…魔…祸…天。”池妩仸玉唇轻吐：“焚月神帝有听过吗？”

短短四个字，如四道灭世劫雷轰在焚月魔帝的心海之中。纵被池妩仸一路横压也面不改色的焚月神帝终于眼神骤变，身体剧烈一晃，他刚要出言，忽又想到了什么，目光从玉舞和蝉衣身上急速掠过，最终死死的定在云澈的身上。

“难道……难道他……”

“不错，果然焚月神帝再怎么不长进，也还不至于愚蠢。”池妩仸明赞实讽，幽幽淡淡的道：“一切，就如你所想的那样。”

“现在，懂了吗？”

第1665章 焚月之谋

“主人，你要去哪里？”禾菱惴惴不安的问。

“焚月。”云澈回答。

“可是……”

禾菱抬眸……天毒珠的世界，被映上了一层淡淡的黑色。

她没有再说下去。

或许，相比于千叶影儿，相比于池妩仸，她才是最了解云澈的人。

她与云澈生命相连，不仅经历着他的一切，也随时感受着他的灵魂。

焚月界，那是北神域的王界！

单单焚月神帝焚道钧一人，他是北神域最至高无上的三人之一。云澈哪怕身负黑暗永劫，也根本不可能是他的对手。

但是，她无比清楚，此刻的云澈，没有任何方法可以让他停驻和回头。

穿过一片片漆黑的星域，掠过一个个暗色的星辰，刚离开不久的焚月界重新呈现在了视线之中。

速度稍稍减缓，双目的黑芒也逐渐隐下……但瞳孔最深处的黑暗却更加的幽寒。

进入焚月界，层层穿梭之下，他落在了焚月王城前。

焚月王城的结界已经闭合……虽然，再强的黑暗结界在他面前也形同虚设。

“此为王城重地，若无许可，不可擅近，违者死！”

云澈刚一落下，一个强横威严的声音遥遥传来，带着一股让人胆寒的气场。

云澈看着前方，淡淡开口：“劳烦告知焚月神帝，云澈前来拜访。”

短暂的沉默，随之响起一阵惊声：“云……云澈！？”

先前在焚月主殿的几次交手都是神主级别，毫无疑问震动了整个焚月王城，虽才过去不久，王城范围早已悄然传开……尤其是云澈这个名字。

之后，在外的蚀月者、焚月神使都被急速召回，王城之中哪怕最不敏感的人，都嗅到了相当强烈的异样气息。

“不是说魔后和他刚刚离开吗……”

“会不会是假的？”

“无论真假……速传音总统领，让他告知神帝！”

…………

焚月主殿，气息分外沉闷。

焚月界的蚀月者与劫魂界的魔女不同。魔女只侍于魔后，而蚀月者则都有自己的管辖星域。所以平日里若无天大的事，极少被强行召回。

而这种紧急召回，更是极少发生。

短短一个时辰，所有蚀月者和焚月神使全部归界！有的为了极速赶回，甚至不惜代价的动用了沉寂多年的次元玄阵。

大殿之中，焚月神帝端坐主位，面色无比的平静，全身却无形释放着让人胆战心惊的压抑气息。

下方，是一众格外安静，面色无比凝重的蚀月者、焚月神使以及数十个地位最高的帝子帝女。

“吾王，此事当真有那般严重吗？”一个刚刚归界的蚀月者道。

焚卓，在蚀月者中排位第二，实力仅次于焚道藏。

在焚月界，神帝之下并无十级神主。但相比于阎魔界的十阎魔，劫魂界的九魔女，焚月界的蚀月者有着数量上的绝对优势。

足足十二人！

焚道藏看他一眼，声沉如渊：“你若是亲眼所见，便不会说出这句话。”

焚道藏不止亲眼所见，还亲身被两个神主境八级生生压制。他当时满心愤恨耻辱，但当“劫魔祸天”、“劫天魔帝”、“黑暗永劫”这些震世惊雷抛下时，此刻回想，却已不再是那么难以接受。

取而代之的，是无尽的沉重。

焚卓目光移动，发现那些之前留在王城的蚀月者，每个人脸上呈现的，都是前所未有的凝重。

“遣往刺探劫魂界的那些人，全部撤回了吗？”焚月神帝道。

“回吾王，已全部召回，未留一人。”

焚月神帝缓缓舒了一口气。

月神帝不太喜争斗，尤其在劫魂界崛起，犹胜当年的净天神界后，他从不愿招惹劫魂界。

但，从未忌惮的如此明显，如此强烈。

一个焚月帝子道：“那云澈身上的，真的是劫天魔帝的力量？会不会是魔后在故弄玄虚？也或者，黑暗永劫在凡灵身上，其实远没有那么强大。就如那个梵帝神女，他在父王手下根本不堪一击。”

“天真。”焚月神帝冷然道：“是否是魔帝之力，本王还不至于识错！它只会远比你们想象的更加强大。那两魔女身上所展现的，或许只是黑暗永劫之力的冰山一角。毕竟，你们看到的，也仅仅只是两个最弱魔女，和一个永劫魔阵而已。”

“根据上古记载，劫天魔帝是始祖神所创造的第一个魔。她的黑暗之力，被称作‘始祖黑暗’。魔女身上的变化，一定远不止完美驾驭黑暗那么简单。”

众人尽皆窒息。

身为北域神帝，对远古魔帝的了解，自然远胜常人。

“至于那梵帝神女……”焚月神帝微微皱了皱眉：“她似乎有状况在身。真正实力，可远不止你们看到的那么简单。”

“吾王，眼下，我们该如何做？”焚卓道：“若黑暗永劫当真有那么可怕，魔女、魂灵、魂侍都在黑暗永劫下完成蜕变的话……若魔后有犯我焚月之心，我们岂不是……难以招架？”

在场的人都明白“难以招架”这四个字说的多么含蓄。

借助“劫魔祸天”，两个最弱魔女都能压制最强蚀月者。

那两个恐怖的大魔女若是来了，黑暗蜕变加施以同样的“劫魔祸天”，十二个蚀月者齐上都可能够呛……

焚月神帝的目光，看向了坐于焚道藏身边的人。

这是一个看上去三十四岁的男子，一身白衣，黑发无须，头戴宽帽，皮肤亦远比其他蚀月者白净，身上毫无威凌之气，姿态恬静中带着温雅。

任何人见之，都断然想不到，他竟是焚月界的十二蚀月者之一。

“师尊，你如何看？”焚月神帝道。

焚道启，论修为，他在十二蚀月者中排位第七。

但蚀月者之外，他还有两个特殊的身份。

焚月帝师，以及焚月的智囊！

焚月神帝一直对他极为敬重。纵为神帝，依旧对他师尊相称。

焚道启起身，道：“道启未能在场亲见。但，以吾王所言，近期，断不可触碰劫魂界，连试探都不可有，以免被魔后借机抓为把柄。”

焚月神帝缓缓点头：“远期呢。”

“唯有两条路。”焚道启声音一顿，声音变得格外沉重：“其一，杀云澈。”

“难。”焚月神帝道，狡诈如魔后，怎么可能不把云澈保护到极致：“其二呢。”

不止是难，而且风险太大太大。毕竟刚刚才说过，现在绝不可触碰劫魂界。

“其二的话，相信已在吾王心中。”焚道启微微一笑，然后说了一个字：“揽。”

众人面面相觑，然后若有所思。

焚月神帝缓缓起身，看着前方道：“能得云澈，将来必得北神域。完美的黑暗契合之下，纵脱离北神域，黑暗玄力很可能也不会衰弱。”

“也就意味着有了脱出牢笼，与其他三神域真正鼎力的基础和资本。”

这番话，说的所有人都剧烈动容。

“更难。”焚道藏道：“净天神帝何许人物，还不是栽于魔后之手。说到对付男人，世间怕是无人堪与魔后相较。云澈自始至终毫无言语，神态冷僵，说不定连魂都已被捏在魔后手中，如何揽之。”

“不，”焚月神帝却是摇头：“天下万魂，魔后都可劫之。但云澈身负劫天魔帝之力……绝无可能。”

这一点，他很确定。

“师尊，你认为有什么办法，有可能让云澈入我焚月？”焚月神帝再次问道。

“入

，几无可能。但揽的话……”焚道启微微一笑，淡淡说出一个字：“色。”

众人都是微皱眉头，尽皆不以为然，唯有焚月神帝眯了眯眸。

“这似乎是最不可行的方法。”焚道藏看着焚道启一眼，诧异着睿智如他为何会说出这一个字：“说到媚惑男人，这北神域能有人比得过魔后？现在，那魔后定是日日夜夜将云澈伺候的舒舒服服，哼！”

“还有他身边的梵帝神女……据说论姿容，与西神域的龙后并为神界第一！”

他的话明明是在嘲讽，但任谁，都能从中听出深深的嫉妒和不甘。

焚道启却是微微摇头，道：“我们能给的东西，劫魂界同样能给。但‘色’这个东西，却可以千种万种。”

“他会入劫魂界，最大的原因应该便是贪魔后之色，也就是说，‘色’对他有用，”

“魔后与神女，我焚月之女的确难以相较，”焚道启很客观的道：“但‘色’这个东西，相比于‘质’，有时候‘新’和‘量’会更为重要。”

“尤其……据说那云澈年龄尚不足一个甲子，正值最难抵御女色，又最易喜新厌旧之时。”

焚道藏目光一动，似有所悟：“你的意思是？”

“魔后性情极端霸道，她就算真的甘奉云澈为帝，她为后，也一定不会让云澈的权势在她之上，”

“那么，她对云澈的管控……尤其是女人方面的管控定会极为专横霸道。而焚月这边，便可趁此隙诱之……”

焚道启摇头，叹声道：“听上去很是粗俗可笑，但却似是唯一可能生效的方法。”

“虽然用这种方法让他背离劫魂界，入我焚月的可能性微乎其微。但……只需他分心于我焚月，便已足够。之后，可再从长计议。”

既已“落入”魔后手中，他们想揽云澈这个人太难太难，可以说几乎不可能。可行的，唯有揽他的部分心念……揽的越多，焚月的危机越小。

众人看焚月神帝的神情，便知他赞成焚道启所言，或者，他本就是如此之想。

只是……他们这些焚月的核心，北神域的至高存在，齐齐整整的聚于此地，最后得出的唯一结论是强行色诱！

真特么的……

“卓。”焚月神帝忽然开口。

焚卓站出，拜道：“吾王请吩咐。”

“七日之后，你亲赴劫魂界，送云澈一份重礼。”焚月神帝目光闪烁。

“是。”焚卓应声：“那重礼是……”

焚月神帝闭眸，声音透着几分沉重：“合凰。”

“什……什么！？”焚卓猛的抬头，在场众人无不是面露惊色。

焚合凰，北神域无人不知的焚月小公主，其貌如玉，其姿如仙，是焚月界的瑰宝，亦是焚月神帝最疼爱的女儿。

面对众人的惊色，焚月神帝毫无动容，继续道：“记得尽可能避开魔后。云澈若收最好，若不收，便强行留下，之后就算送回来也没关系，只要他见到就好。”

男人最了解男人。哪怕云澈齐拥魔后和神女，也不会拒绝其他上乘美色……何况，他很确定，这世上不会存在见到焚合凰不动心的男人。

“可……可是……”

“没有可是。”焚月神帝背过身去：“她既为本王之女，便该有为焚月界牺牲的觉悟。”

焚卓嘴唇微颤，细看的话，他的手指亦在不断的颤抖。最终，他还是深深闭目，垂首道：“谨遵……吾王之命。”

就在这时，一道气息极速靠近，一个带着急促的声音已遥遥传来：“焚月卫总统领焚冑求见吾王……有要事相禀。”

焚月神帝心情极差，但并未发作，淡淡道：“讲。”

一个人影急停于殿前，跪地俯首道：“王城门前……云澈求见吾王。”

“云澈”二字让殿中所有人猛的转目，焚月神帝蓦的回身：“你说什么！？”

fpzw

第1668章 灭帝

二十年前，云澈与茉莉初遇，得到邪神玄脉时，茉莉就告诉过他，邪神玄脉共有七个境关，对应七重邪神诀，只要他愿意，意念一动，便可随意开启。

但若自身能力不足，无法承受对应的力量，轻则重伤身废，重则爆体而亡。

但，实则，他最多，只可开启到第五境关。

那是邪神所留下的限制，亦是人类所能承受的极致。第五境关之上，唯有神之躯体方可承受，凡人若承，必灰飞烟灭。

而神魔灭绝，气息渐薄的世界，是不可能再出现神的。

但，劫天魔帝离开混沌前，却为云澈解除了这个限制。

邪神诀——亦神魔禁典是由她和邪神共创，要将之解除，自然轻而易举。

邪神留下传承时，或许绝不认为后世的继承者能够承受第五重之上的邪神诀，对第六、第七境关的封锁，本意是一种对继承者的保护。

但劫渊……她却是真真实实的见到了云澈，不知道出于什么理由，将邪神逆玄特意留下的限制亲手解除。

不过，纵是劫渊，或许也不曾想到，这一对现世而言意味着绝对禁忌的力量境关，会如此之快的被云澈开启。

“神烬”开启的刹那，云澈的视线、意识都归于一片血红，宛若身坠炼狱。

全身上下，似有无尽的岩浆在翻腾，无尽的暴风在狂肆。

他的前方，是身体呈现着扭曲姿势的焚月神帝。

焚月主殿崩碎，十二蚀月者洒血横飞，唯有焚月神帝依旧留在原地。

并非是他的神帝之力强大到完全抵御住了云澈那一瞬的力量爆发，而是他……根本无法动弹。

一股大到让他认知崩塌，让他魂飞魄散的威压死死的横压在他的身上。这股威压之下，他感觉自己像是被整个世界所无情压覆，全身上下，从头颅到四肢，到五脏六腑，再到每一根手指，都无法动弹半分。

更不要说逃离。

唯有那完全不受控制的剧烈发抖。

他是焚月神帝！是当世最高存在，身负最强力量的神帝！

却在这一刻，清楚感觉到自己的意志和信念在崩开无数的裂痕……

“你……你……”

他用尽全力张口，听到的，却唯有牙齿打颤的声音。

他用所有意志疯狂运转神帝之力，但刚刚涌起，便被完完全全的压覆，无法释出哪怕一丝一毫。

云澈对身体的感知完全的变了，对世界的感知更是天翻地覆。原本磅礴无际的世界，竟忽然变得如此之孱弱，如此之渺小。

强大的焚月神帝，在他的视线之中，就如一只可以信手捏死的爬虫般可怜渺小。

他的神识穿过了王城，穿过了焚月界，感知着整片星域，整个世界都在他此刻的力量下瑟瑟颤抖。

甚至，就连天道的颤栗，天雷的嘶吼，都透着一股卑怜。

身上的神源星芒闪耀的更加剧烈，也更加的绝望。云澈的手臂亦在这时缓缓的举起……

血染的躯体，飞舞的血色长发，手臂举起的那一刻，遥远的苍穹快速碎开千万道血痕。

砰！！

十二蚀月者砸落在地，他们在颤栗的世界中抬目，扭曲的视线中，他们亲眼看到了一个淋血现世的远古魔神！

铮！

天毒星芒碎灭……而且，是永远的湮灭！

“死……吧！！”

云澈的声音，已是真正的魔神嘶吼。他的手臂向焚月神帝挥下……五指所至，空间尽灭。

焚月神帝依旧一动不动……瞳孔裂开着无数的绝望血痕。

人的界限之上，那属于神之领域的力量。

多少的先祖用尽一生，不惜一切去追寻渴求，但无一可以如愿。

他见到了，感觉到了，而且近在咫尺。

但，那充斥全身和灵魂的不是激动，而是无尽的卑微与恐惧！

“吾…王…快…走！！”

无比嘶哑决绝的吼叫，每一个字都在撕裂着喉咙。

神之威压牢牢集中于焚月神帝一人之身，众蚀月者、焚月神使虽未遭直接威压，但亦几乎骇得心胆欲裂，几乎感觉不到了意识和躯体的存在……

唯有一个有些苍老的身影奋命冲至，洒血扑向崩溃绝望中的焚月神帝。

焚道藏！

在神之领域的力量下，脆弱的空间不断的扭曲层叠，不断的崩灭粉碎。

快速碎灭的空间仿佛无数的利刃，贯穿撕裂着焚道藏的神主之躯，每一个瞬间都会带起大片飙飞的血肉骨屑，但他却没有半点的停滞和退缩，张开的五指间，一点暗芒疾飞而出，并在空中极速放大。

这是一块残月状的黑玉，名禁月磐，是焚月界最强的守护魔器。

云澈那恐怖绝伦的神之气场下，禁月磐的魔光虽然变得无比暗淡，但依旧在无声闪耀着，在云澈手臂落下时，堪堪挡在了焚月神帝的身前。

轰隆——————

庞大的焚月界在这一刹那举界剧震，无数的建筑、遗迹崩塌断裂，一道道裂痕以焚月王城为中心向周围疯狂延伸，直蔓万里。

来不及发出一丝的惨叫，焚道藏的躯体拦腰而断，下一瞬便已化为齑粉，又归于虚无。

焚月界最强蚀月者，九级神主，当世最坚不可摧的神主之躯……在云澈的力量之下，竟像是一坨脆弱的泡沫，被毁灭的没有留下一丝残迹。

咣！

巨响震天，禁月磐光芒尽灭……这个源自上古魔族，本没有任何当世之力可以摧灭的魔遗之器，在巨响之中瞬间崩裂，然后碎成数断，带着最后的渺茫残光飞散而去。

与此同时，一声带着无尽痛苦和绝望的惨叫声响彻于整个焚月王城的上空。

强大的焚月神帝像是一个忽然爆碎的血袋，炸开了漫天的血浆，飞坠向了正在翻腾崩塌的王城大地。

铮！

继天毒星芒后，天元星芒亦完全湮灭。

唯剩天罡、天魁的星神神光依旧在云澈身上绝望的闪耀，为他支撑、抵御着真神之力的反噬。

砰！！

焚月神帝重重砸地，血雾漫天……但，他的生命气息却没有消弭，焚道藏的以命相阻，禁月磐以毁灭为代价的守护，生生为他挡下了云澈的神之力，轰在他身上的，只有些许的余波。

生命未尽，脱离云澈威压的神帝之力亦猛然爆发，焚月神帝猝然翻身而起，向远方狂逃而去。

他周身是血，疮痍遍体，左臂还少了一半，但他的速度，却几乎超越了平生极致。他感觉不到了疼痛，更顾不得什么尊严，所有的信念、意志中，唯有恐惧、绝望和……逃！

就如一只破胆的疯狗！

但，云澈血色的视线，却从未离开过他哪怕一瞬。

血色的长发依旧在狂乱飞舞，他脚下未动，唯有手臂缓缓抬起，手掌前方，现出幽儿所化的劫天魔帝剑。

剑身之上，缠绕着深邃浓郁到无法用任何语言形容的黑芒。现出的刹那，天地光芒尽灭。

云澈的手指点在剑柄之上，轻轻一推。

铮！

天罡神光永久湮灭。

最后的天魁神光也已变得格外微弱。

而世界，亦在这一刻诡异的定格。

大地、空间的颤抖停止了，焚月神帝狂奔的身影停止了，所有的声音全部消失，每一个人的视线之中，唯有一道黑痕将世界切裂，从焚月神帝的身上贯穿而过，钉落在他身前的地面上。

忽然，世界从诡异的定格中恢复，但又变得完全不同……黑暗快速消逝，震耳的声音重新冲击着听觉。

但大地、苍穹、空间的颤抖停止了，那股让他们战栗绝望、窒息欲死的威压如忽然被虚空吞噬的风暴，一下子消失的无影无踪。

像是切换了一个完全不同的世界，又像是从荒诞的噩梦中忽然醒来。

云澈的身影依旧在原地，自始至终没有丝毫的移动。但本立于焚月主殿的他，周围却已化作一片无比恐怖的空洞……

脚下，是一片连灵觉都无法探到底部的漆黑深渊。

他身上那可怕的气息消失了，飞扬的血发重归黑色，缓缓垂落。全身鲜血遍染，串串血珠从他身上缓慢滴落，坠向下方的无底深渊。

铮……

已是微弱不堪的天魁神芒在这时彻底熄灭，且永远都不会再次闪耀。

亦是从今日开始，威名贯穿神界历史，立于玄道至高层面，为无数玄者所仰望的天魁、天元、天罡、天毒四星神……

永恒绝迹。

焚月神帝也静止在了原地，身体依旧保持着搏命逃窜的姿势，一动不动，就连眼瞳，都停止了颤抖和瑟缩。

“主……主上？”焚道启第一个发出声音。明明没有了那可怕的威凌，他全身却依旧一片酥软，只堪堪举起了手臂。

“父……王……”帝子帝女的声音不仅虚弱，还依旧带着战栗。他们想要站起，但四肢却全然不听使唤。

虽然只有短暂之极的两息，却是经历了意志信念都被一瞬摧崩的恐惧与绝望，纵为神主，也绝难在短时间内恢复……甚至有可能留下一生都无法摆脱的噩梦阴影。

“……”焚月神帝怔看着前方，他可以听到耳边传来的呼喊声，却无法回应，无法转头。

这一刻，他忽然感觉不到了恐惧，就连自己的存在，都已感觉不到。

心魂之中，唯剩最后的一丝意念……

为…什…么……

杀…我……

呼！

一缕轻风轻拂而过。

焚月神帝的躯体在清风中离散，散成无数细微的沙尘，随着四处游移的凤消弭于天地之间。

焚道钧——继葬身于邪婴之手的月无涯后，又一个陨落的神帝。

但至少，月无涯陨灭前还曾与邪婴死战，还完整的留下了力量与遗愿，死的惨烈之余，亦丝毫不减神帝之威，不负神帝之姿。

而焚道钧……他没能有一丝的挣扎，没能留下一字的遗言。在真神之力下，就如一只被信手碾死的爬虫，死的无比可怜卑微。

焚月众人刚刚撑起的身体再次瘫下，他们眼睁睁的看着焚月神帝化作快速飞散的粉末，脑中一片懵然。

一掌，焚道藏死，禁月磐碎。

一剑……焚月神帝灰飞烟灭。

那是焚月神帝！象征着当世最强存在，几乎不可能被任何力量灭杀的神帝啊！

多么荒谬的噩梦……

太荒谬了！

第1671章 第六浮屠

魂天舰上，池妩仸与千叶影儿立于一片玄阵铺成的暗影之下，四眸相对。

下方，焚月王城的核心玄阵正在快速重铸，但其核心已不再是焚月之力，而是魔女之力和魔女之魂。

为了在最短时间内重铸，以防来自阎魔的意外，池妩仸很果断的动用了那块从宙天神帝手中得来的蛮荒神髓。

毕竟，再好的东西，若是珍而不用，也是废物。

“你想与本后说什么？”池妩仸看着千叶影儿，似笑非笑。她隐隐察觉到，千叶影儿似乎哪里出现了微妙的变化。

“为什么当时没有阻止他。”千叶影儿问道，声音冷硬。

“阻止？”池妩仸浅浅一笑：“你觉得，本后阻止的了吗？”

“你为什么会认为阻止不了？”千叶影儿盯着池妩仸，眸光似欲穿破层层黑雾，直达她的魂底，看清她最真实的灵魂。

云澈离开黑暗玄舟，回返焚月界时，当时心魂极度混乱的千叶影儿没有察觉，但池妩仸却是知道的清清楚楚。

她没有阻止，甚至装作不知。

而之后没过太久，黑暗玄舟便与极速而至的魂天舰会合……显然，早在那之前，池妩仸已传音劫魂界，出动了魂天舰。

“本后说过……因为本后了解他。”丝毫没有避让千叶影儿的眸光，池妩仸缓缓而语。

“呵，”千叶影儿低笑一声：“在我面前，没有人有资格说这句话。”

“不，我有。”池妩仸的回答紧随而至，毫无迟疑。

“……”千叶影儿深深皱眉，盯视着池妩仸的眸光愈加的凝实。

“更何况，本后其实一点也不想阻止，相反，我反而一直在期望他如此。”

“你……期望他如此？”千叶影儿深深皱眉：“他难道和你说过他的这张底牌！？”

云澈曾和她说过自己有一张可以杀死任何人的底牌，并决定在“最后时刻”赐给龙皇。只是，他并未和她提及这张“底牌”究竟是什么。

她更全然没有想到，他居然可以强行驾驭本该只属于星神界的星神源力。

“当然没有，底牌这种东西，怎么可能告诉他人呢。”池妩仸幽幽淡淡的道：“我所说的期望，是期望他可以为了你，为了你和他那个未能现世的孩子而悲伤、愤怒、冲动……”

千叶影儿：“……？”

“因为那样，至少说明他的心并没有真正的‘死去’，也可能就此……不会再继续的‘死’下去。”

千叶影儿目光轻微的颤了颤，盯视着池妩仸的眸光再一次的变了。

池妩仸似乎没有察觉到她眼神的变化，继续道：“在他回返焚月界之前，本后就已经下令出动了魂天舰，为的就是他冲动回返后，无论出现了多坏的情况，都自有本后兜着。”

“只是没想到，他却给了本后如此之大的一个惊喜。”

“浩大焚月界，近百万年的历史动荡都未能撼其半分，却因他唾手而得！”池妩仸笑了起来，笑的妖媚万千：“单此一点，这个男人，已胜神界历史所有！当世男儿无数，又有谁堪胜他一指一发？”

她看着千叶影儿，眉角娇然弯翘：“一怒真神现，一怒王界覆。而让他冲冠一怒者……云千影，这在我一个女子看来，怕是要比‘梵帝神女’这个称号还让人艳羡哦。”

“为我？哼！”千叶影儿冷哼一声，不自觉的移开目光：“他对自己的女儿一直心怀极深的愧疚。这次的事触动的亦是他的这种愧疚，所以才会爆发……与我又有何干！”

“哦？是吗？”池妩仸眼眸眯了眯，然后笑吟吟的道：“今次到焚月，本是为了摒除隐患，防止他忽然插手阎魔之事，没想到，却得到如此的收获，本后到现在，都颇有一种还在做梦的感觉。”

“若是此事之后，他消抹了死志，就更好不过了。”

“……”千叶影儿金眸微动，潋滟迷离。

将来会再有的……

将……来……

看着千叶影儿唇角那不自禁的浅浅弧线，池妩仸移开目光，幽幽道：“焚月这边的事必然多的很，本后还要一一处置，你要说的话已经说完了吗？”

“不。”千叶影儿回眸，目光在一荤间变得冷寒：“接下来的话，你千万要听清，记清！”

“哦？”池妩仸脸颊侧过，似乎颇有兴致。

千叶影儿缓缓移步，来到了池妩仸身前，目光与她堪堪半尺之隔：“当初在皇天界，你我初遇之时，我曾说过，我们的目标不同，但敌人却是完全相同的。”

“你的目标，是冲破北域牢笼，与其他三域真正鼎力，甚至将黑暗凌驾于他们之上。而我们，则是复仇！是将鲜血洒在每一片我们怨恨的土地上……如此，杀一样的敌人，你助我们复仇，我们助你为王。”

“那现在呢？”池妩仸问，她的眸光朦胧若雾，却看不到探究的欲望，似乎，她已是知晓千叶影儿要说什么。

“现在……”千叶影儿冷淡一笑：“不但要复仇，踏平三神域后，我还要……”

“他……为……王！”

沉重的三个字，透着她曾为梵帝神女时的狠绝，不容置疑。

“哦？”池妩仸轻轻眨了眨眼睛，却没有丝毫的讶异或怒意，反而似乎很轻的笑了一笑：“若是这样的话，我们最终的‘利益分配’，就会出现冲突，而且还是相当大的冲突。”

“你这么早，这么直白的说出来，就不怕我们之间的合作出现裂痕吗？”她问道。

“哼，以你的心机，早晚会察觉的出来。那时，裂痕只会更大，还不如先把话说在前面。”千叶影儿金眸眯起：“而且……尤其是经过了今日之后，你觉得，这个世上，还有人比他更适合为王吗！”

“哎呀，真是让人找不到第二个答案的坏问题。”池妩仸微笑淡淡，面对千叶影儿饱含锋芒的逼视，她却是忽又向前一步，轻张的嘴唇几乎碰触到了千叶影儿珠玉般的唇瓣之上。

入魂媚音亦响起在她的耳边：“本后只想知道，若他为王……谁为后呢？”

“……”千叶影儿皱眉退步，冷冷道：“你。”

“很好。”得到了满意的回答，池妩仸娇媚一笑，转身移步。

“等等！”

千叶影儿却是再次出声将她喊住，语气低沉：

“池妩仸，你……究竟是谁！”

唇瓣轻轻的抿了抿，池妩仸没有转身，缓缓说道：“你越是察觉到自己言行、心理变化的原因，便越会明白我不会害他。我想，这才是你和我坦言，以及愿以我为‘后’的原因。”

“如此，还不够吗？”

千叶影儿怔了一怔，金眉却是更深的沉下：“你…到…底…是…谁！？”

“如果你一定想要得到答案的话……”池妩仸微微而笑：“一个比你更了解他，也说不定……比你更深爱他的人。”

千叶影儿：“！！！”

“只是，你比我……要幸运的多。”

这句话，平静、悠绵……又隐隐带着些许淡淡的落寞与凄伤。

池妩仸离开，千叶影儿站在原地，静默了很久很久。

此日，此刻，世人不会知晓，神界的命运，在两个女子的交谈间……悄然注定。

——————

焚月神帝陨灭，魂天舰降临焚月王城，魔源之器被夺，所有蚀月者皆降于劫魂界……惊天动地的消息如阵阵暴风，席卷着整个北神域，引发了天翻地覆般的震动。

而云澈身负劫天魔帝之力，一剑斩杀焚月神帝，将在劫魂封帝的各类消息，亦随之疯狂传播。

如此骇人的消息，如此庞大的风暴，北神域历史上从未有过。

这比之万年前净天神帝陨落，要震撼何止千万倍。

毫无疑问，阎魔界那边也定已得到了消息……但，却未有任何的的反应。

劫魂界，劫魂圣域。

这是从焚月界归来的第三天，云澈身上伤口尽愈，但却依旧没有醒来。

千叶影儿亦开始有些焦躁不安起来。

那日，云澈身上爆发出不该存世，真正意义上的逆天之力。难道，这种力量所带来的负面，也远超想象吗？

坐到云澈身侧，千叶影儿伸手点在他颈间……这是今日第六十次，她去试探他的内伤和气息。

她的玄气刚要涌动，就在这时，云澈的身上，忽然闪耀了一瞬金芒。

“！？”千叶影儿猛一皱眉，随之，她的目光一下子定格在了云澈的天灵之上。

那里，随着金芒的闪耀，一个纯金色的塔影缓慢浮现，徐徐旋转。

一层淡淡的金影也随着小塔的旋转而缓慢覆下，逐渐映满了云澈的全身。

“浮……屠……塔……”千叶影儿一声轻念，随之忽然想到了什么，金眸中绽放出了异常潋滟的光芒。

这种金芒，她曾在另一个人身上见过。

天狼溪苏！

第六重大道浮屠诀，荒神留下的记忆中，人类所能达到的极致境界，一个据说可以让人类的躯体逐渐接近……无限接近神的境界！

天狼溪苏的强大，一个重要原因，便他所修的大道浮屠诀，让他的躯体，甚至可以承受当年的千叶影儿都无法抵挡的防御玄阵。

天狼溪苏是以九级神主的修为，艰难修成大道浮屠诀第六重.

而云澈……七级神君的他，竟已达到了天狼溪苏九级神主方才成就的第六浮屠！

大道浮屠诀第六重之上……居说，那是凡灵永远不可能触及，只属于神的领域。

第1680章 黑暗主宰

“这小鬼……怎么回事？”阎万鬼疑声道。

阎万魂定在空中，五指上的黑暗玄光一阵混乱的摇摆。忽的，他似有所察觉，沉声道：“这小鬼，他和我们一样，能吸收这里的阴气！”

“吸收？”这两个字让云澈脸上露出深深的轻蔑：“就凭你们三只老鬼，也配与我相提并论？”

“你们依靠这里的黑暗供养而苟活，同时被它们劫持此地，永生不得见天日。”

“而我，是它们的主宰。懂么！？”

面对这狂破天的言语，三阎祖却没有再次狂笑。

身处永暗骨海，只要骨海阴气未绝，他们就永远不死。消耗的黑暗玄力会快速恢复，受到创伤，也会快速痊愈。

但，他们刚才都看得清清楚楚，云澈在阎万魂的攻击之下外伤颇重，且气息崩乱。但三息……仅仅三息，便全部恢复！

这般速度，比之已窝在这里无数年的他们，还要快出了不知多少倍！

还有他明明只有神君境八级的玄力，却爆发出神主境后期的威压。

以及，他被阎万魂的魔爪正面击中，都没有被撕碎的身体！

阎魔三祖哪怕灵魂再扭曲，也不至于意识不到，眼前的“小鬼”，绝对是一个超出认知领域的怪胎！

“主宰？喋呵呵……这世上居然有这么狂妄的小鬼。”

“不止狂妄，而且邪门。”阎万魑目光连闪：“难不成，崽子们说他身负魔帝传承的事，是真的？”

“若是真的，不是更好么！”

最初的震惊之后，他们的眼中忽然黑光大盛，就连被云澈激起的愤怒都被完全掩下，随之而生的兴奋如火焰一般愈燃愈烈。

他们同时想到了一个可能……

若那当真是魔帝传承……若可以将之剥夺，会不会有可能……就此脱离这处黑暗炼狱而存活！

“喋喋……喋哈哈哈哈哈……”

三阎祖或许早已意识不到他们的笑声有多么的难听刺耳。笑声之中，黑雾蔓动，阎万鬼忽然出手，随着他手臂的挥舞，七个不同的黑暗玄阵快速形成，从不同的方向罩向云澈。

这七个玄阵皆为压制和封锁玄阵，因为现在，他们已根本不舍得杀了云澈。

阎祖之力所铸的玄阵，说是这世上最强横的黑暗玄阵亦不为过，七重交叠，神帝中之，也别想轻易摆脱。

但云澈却是动也不动……三阎祖看来，这是云澈在他们三人的威压之下动弹不得。

而当第一个黑暗玄阵碰触到云澈的刹那……阎万鬼的双臂忽然颤荡。

砰砰砰砰砰砰砰！

七重玄阵，就如七个被一戳而破的气球，在碰触到云澈时全部崩散。

每一个玄阵的崩散，都会带起无比可怕的黑暗风暴，七重黑暗风暴，足以轻易摧灭一个小型星界。

但立于风暴中心，云澈却是嘴角半咧，全身纹丝不动。就连他的外衣，他的发梢，都没有被扬起半分。

更别说受到哪怕一丝的损伤。

“……！？”三阎祖脸上再现惊容。

他……不惧黑暗？

而震惊之后，所衍生的，无疑是更为强烈，让他们全身鲜血都疯狂沸腾的兴奋。

阎万鬼手指顿变，一声怪叫，原地跃起，如扑食恶狗，灰白的五指闪耀黑芒，直抓云澈的喉咙。

若在平时，这样的力量都不需要近体，便可对云澈造成极大的压迫。

但在这永暗骨海，他却是丁点的压迫感都感觉不到。

迎着阎万鬼的鬼爪，他手臂挥出，以掌为剑，一招融合陨月沉星和天狼斩的“陨落天狼”直轰前方。

阎祖速度何其之快，一瞬便已逼近云澈，但在这时，他忽然发现，随着他与云澈越来越近，他爪上所凝聚的黑暗之力竟在快速减弱，像是被无形虚空生生吞噬了一般。

轰隆！

两股力量毫无花俏的正面相撞，庞大的永暗骨海都似乎为之震荡。

云澈脸色一白，身形暴退，但十丈之后便已牢牢站定，然后低笑着抹去嘴角一抹细细的血丝。

阎万鬼没有马上追击，他不明白为什么自己的力量会忽然衰弱，更不敢相信，自己的力量竟只把一个八级神君堪堪击退……而他的五指剧痛无比，甚至还有些轻微的麻木。

“好邪门的小子！”阎万鬼低吟一声：“拿下他，将他皮肉一点点剥开，看看他身上到底藏了什么东西！”

低吟声中，阎万鬼再次扑下，干柴般的五指在一瞬间化作一只百丈鬼手，携着比方才更加恐怖的魔威抓向云澈。

魔爪之下，暴风忽起。云澈不退反进，双手齐出，以滅天绝地再一次正面轰上。

一声巨响，骨海崩裂。这一次，阎万鬼的身形直接定在了半空，和云澈形成了短暂的僵持。

依旧是玄力忽然消失衰弱，而和云澈力量碰撞之时，力量被诡异吞噬的状况依旧在持续。

不过，这种僵持只持续了短暂了一瞬，阎万魂的鬼爪也已袭来，无比轻易的撕破云澈的力量，重轰在他的胸口。

云澈的胸口瞬间破开五个漆黑的血洞，身体狠狠的横飞出去，尚未落地，阎万魑的鬼爪已出现在眼前，在瞳孔中骤然收拢，死死的锁在了他的喉咙上。

砰！！

云澈的后背重重砸在了一个巨大的魔骷上，那锁死喉咙的鬼爪亦扎入魔骷，钳着云澈的脖颈将他钉死在了魔骷上。

阎万魂和阎万鬼那宛若尸鬼的干枯身影也从黑暗中闪现，一只魔爪抓在了他的右肩，另一只深深抓入他的心口。

三阎祖的实力太过可怕，随便一个，都是货真价实的神帝级别。云澈哪怕身负黑暗永劫，也断无可能与其中任何一个抗衡。

三个齐上，他根本没有任何反抗之力。

“喋嘿嘿嘿嘿……”

阎祖的笑声近在耳际，像砂纸摩擦着心脏。阎万魑那张形似骷髅头骨的面孔缓缓靠近云澈，深陷的老目中闪动着兴奋和暴虐的黑光：“是先扒了你的皮，还是先抽了你的玄脉呢……哦？居然还笑的出来，喋哈哈哈哈。”

云澈的确在笑，笑意之中，他的双瞳忽然燃起两团赤金色的火光。

三股阎祖之力，完全足以将他的行动和力量死死压制。

但，这里是永暗骨海！

这里所有无主的黑暗气息，都是他可以任意掌控的力量！

赤金火光映在阎万魑的老目之中，让他微一皱眉，而随之，他的视线，便已被金芒完全的充斥。

轰————————

火光炸裂，金芒耀天。

永暗骨海历史上第一次燃起庞大火海，第一次铺开耀满百里的光明。

“嘶啊啊啊啊啊！”

凄厉的惨叫声中，三阎祖全部燃火飞出，他们所落之处，依旧是狂暴燃烧的金色火海。

这是只用一瞬便爆开的黄泉灰烬！

黄泉灰烬消耗极大，每次释放后，还会出现相当长时间后力难复的玄力亏空状态。

但黑暗之中，金色火海爆开后的第一个瞬间，他的玄力便已完全恢复，根本感觉不到亏空状态的出现。

云澈脚步踏前，身上凤凰炎燃起，炼狱红莲紧随黄泉灰烬，在金色火海中又燃起一个赤色火海。

黑暗最惧光明，其次便是火焰。

凤凰炎与金乌炎对于黑暗的克制虽没有朱雀炎那般彻底，但亦足以让这三阎祖痛不欲生。

鬼哭般的哀吼声中，三阎祖的力量混乱释放，无比强大的力量只用短短两息便压灭了金乌、凤凰两重火海，但这短短两息，对他们造成的却是数十万年都未曾有过的痛苦摧残。

他们狼狈回身，看到的云澈依旧立于原地，嘴角依旧是低沉的冷笑……而这一次，他们的狂躁、暴虐亦被彻底的引燃，瞳中释放的，是急欲将他千刀万剐的残忍凶光。

云澈毫不在意他们被激起的愤怒，反而幽幽淡淡的道：“很好，非常好。你们果然没有让我失望，不白费我专程跑来这里一趟。”

云澈的“夸赞”，对他们而言无疑是再度加剧他们愤怒的嘲讽，阎万魑双手哆嗦，牙齿打颤，发出的笑声仿佛带着来自地狱的阴风：“嘿……喋嘿嘿嘿……该死的小鬼……你马上……就会知道这世上最痛苦的死法！”

云澈缓缓眯眸，低声道：“你马上，就会知道对主子无礼的下场！”

“死！！！”

愤怒和杀意几乎要冲破他的躯体，阎万魑暴吼一声，直扑云澈，力量疯狂爆发间，身上竟映出一个清晰如实质的骷髅魔影。

阎万魂和阎万鬼也同时出手，他们都要亲手撕了云澈……用最残忍的手法，让在最极致的痛苦中一点点碎成黑暗残渣。

面对三阎祖暴怒之下的同时出手，云澈缓缓抬头。

这一次，他的眼瞳之中，耀起两团幽暗深邃到……仿佛足以吞噬世间所有光芒的黑芒。

手臂伸出，劫天魔帝剑现于手中，向前方轻轻一挥。

轰隆！

天地崩塌般的声音，百万里之巨的永暗骨海轰然震动，无尽的黑暗疯狂卷来，化作足以覆世的黑暗飓风，卷向三阎祖。

这股黑暗飓风之庞大，之恐怖，让三阎祖全部骇然失色。

他们冠绝当世的力量在黑暗飓风下被快速压覆，直至噬灭殆尽。三人如三捆被丢出的稻草飘飞而去，远远的滚落在地。

三阎祖缓慢的起身，他们身上的恐惧消失了，看向云澈的眼瞳在瑟缩，在颤栗。

云澈刚才那轻描淡写的一剑……居然引动了这永暗骨海至少百里的黑暗阴气！

“怎……怎么回事？他做了什么！”阎万鬼嘶哑失声。

“难道是……难道真的是……”

“传说中的极道魔功——黑…暗…永…劫！”阎万魑用颤栗的声音，喊出了那个不该存世的名字。

在三阎祖惊乱的视线中，云澈缓步向前，劫天魔帝剑拖地，发出着震魂的剑吟：“你们，不过是三只黑暗的奴隶。而我，是这世上唯一的黑暗主宰，懂了么！”

“我现在，赏给你们一个机会。马上下跪臣服，我可仁慈的免去你们的无礼之罪。”

云澈嘴角的弧线缓缓由嘲讽化为残忍：“这是唯一的机会。错过了，你们可要吃不少苦的。”

“呵……喋呵呵呵！”三阎祖嘶笑不止，不知是因为愤怒，还是刚才一幕所带来的惊惧。

但让他们下跪臣服？让他们这三个阎魔界的创界老祖，北神域历史的至高存在下跪臣服？那是何等的笑话。

“小鬼……”阎万魑低吟道：“这个世上，没有人配让我们下跪。敢藐视我们的人……你马上就会知道是怎样的下场。”

声音未落，他的身影忽然消失，如鬼魅一般现身于云澈的身后。

这一幕，已脱离了“速度”的范畴。而是以阎魔功连接永暗骨海的阴气，所实现的黑暗瞬移……一种几乎没有先兆的恐怖瞬身。

瞬身于云澈身后的阎万魑身上骤现骷髅之影，凝聚极限之力的五指如地狱鹰钩，直穿云澈的后心。

但他的手指还未碰触到云澈，便忽然发出一声无比痛苦……比刚才被火海灼烧还要凄厉无数倍的惨叫。

云澈的身上，闪耀起一团无比纯净，无比浓郁的白芒。

那是来自光明玄力的圣白玄光。

第1683章 阎魔大劫

“老鬼，你……”

阎万鬼狠绝的声音让阎万魑和阎万魂老目放大，面露惊恐。

但，无论言语还是行动上，他们的劝阻却并没有太过强烈。

阎魔三祖同样的命运，同样的境地。阎万鬼信念松动，他们又岂会没有动摇。

阎万鬼第一个站出……他们也想看看，云澈在给他种下奴印后，是否真的可以做到他先前所言。

“非常好。”

云澈目光俯下，一脸赞许的看着阎万鬼，手掌覆下，五指张开，直接抓在了阎万鬼的头颅上。

阎万鬼全身一抖，然后更是持续不止的剧烈发抖……但，他的灵魂防御却被他一点点的卸下，直至毫无防御。

唯有牙齿一颗接一颗的碎裂。

云澈目光一凝，奴印在掌心结成，直穿阎万鬼之魂。

阎万鬼全身寒栗，阎万魑和阎万魂更是彻底屏息……但，寒栗之中，阎万鬼却是没有任何的抵抗，任由来自云澈的奴印深深的刻印在了他的灵魂最深处。

除非云澈亲手解除，或将他的灵魂完全摧毁，否则永不可灭。

阎万鬼，这个阎魔血脉第一代继承者，却是成为了阎魔一族第一个被种下奴印的人。

云澈的手掌从阎万鬼头颅上缓慢移开。

噗通！

阎万鬼双手伏地，头颅撞下，先前僵硬的跪姿一下子转为最卑微的跪伏：“老奴阎万鬼，拜见主人。”

没有了愤怒、不甘、仇恨，唯有极致的虔诚和惶恐。

从奴印种下的那一刻起，他的余生便只余唯一的意义和信念，那就是效忠于云澈，永远不会对他有一丝一毫的忤逆。

彻彻底底，真真正正的忠犬。

看着阎万鬼那四肢伏地的姿态，阎万魑和阎万魂目光瞠直，久久无声。心中是无尽的悲哀与凄凉。

阎祖为奴……他们以往做梦，都梦不到如此荒谬的笑话。

云澈没有理会他们，离开阎万鬼头颅的手掌忽然黑光一闪。重重抓在阎万鬼的肩膀上。

嗡！！

面对主人之力，阎万鬼根本不可能有丁点的反抗。黑暗玄光一瞬蔓延他的全身，又在转眼之间将他整个人完全吞没。

“啊啊……呃啊啊啊！”

黑芒之中传来阎万鬼断断续续的惨叫声，而这些惨叫也顿时断灭了阎万魑和阎万魂的期待，让他们在惊怒中全身发抖。

“你……你在做什么！”

“你果然是……”

砰！！

他们吼声未尽，黑芒忽然炸开，阎万鬼被远远的甩出，落在了阎万魑和阎万魂身侧。

他连忙翻滚着起身，而上身直起的刹那，他整个人忽然呆住，然后颤抖着举起双手，怔怔的看着，仿佛忽然陷入了不可思议的梦境之中。

而正欲靠近他的阎万魑与阎万魂也全部僵住，四只眼珠剧烈外凸，久久不敢相信自己的眼睛和灵觉。

因为阎万鬼的生命气息和灵魂气息完全的变了。

变得浑厚浑浊，且无比的清晰。而最重要的，他身上的气息与永暗骨海的阴气连接明显的断了，黑暗阴气不再主动涌向他的躯体，而他却还活着。力量没有消散，生命和灵魂无比的强盛稳固。

“啊……啊……啊啊……”

阎万鬼看着自己的双手，喉咙中溢出着似是梦呓的干枯呻吟。

忽的，他全身一震，猛的趴伏在地，头颅无比之重的磕落在地：“老奴谢主人恩赐！谢主人恩赐！谢主人恩赐！”

他头颅撞地，长跪不起。枯木般的脸

上顷刻间已是老泪纵横。

被种下奴印，本质上是多了一个对种印者绝不违逆的信念，而不会对记忆或其他意志造成更改或干涉。

所以，他清楚的知道自己身上的变化意味着什么。

“从此刻开始，你叫阎三。”云澈漠然道。

既成他座下忠犬，便该舍弃过往乃至姓名……而保留“阎”之姓氏，权当他身为主人的第一个恩赐。

阎三再次叩首，感激涕零：“老奴阎三，谢主人赐名！”

“很好。”云澈颔首赞许。

阎万魑和阎万魂脸上依旧满是呆滞，阎万鬼从阎祖到忠犬的变化，远不及他气息变化所带来的震撼。

“老鬼，你难道真的已经……已经……”阎万魑依旧是不敢相信。

阎三转目，无比激动的道：“对！主人没有欺我们。我现在的生命和灵魂完全独立，再也不需要依赖这片腐臭深渊而活！”

“快！快让主人为你们也种下奴印，一起投身到主人麾下！不但能获得重生，还能有幸为主人效忠，你们还在犹豫什么！”

他不但激动，而且无比的急切，恨不能马上扑过去，亲手将阎万魑和阎万魂按到云澈身前。

对现在的他而言，能为云澈的忠犬，绝对是世上最大的幸福和荣耀。

阎万魑和阎万魂尚未回应，云澈的嘴角忽然一咧，身上陡然爆开强烈浓郁的光明玄光。

光明酷刑再临，阎万魑和阎万魂被万刃穿魂，齐齐发出杀猪般的惨叫，在地上翻滚挣扎，痛不欲生。

阎三身体骤然瑟缩，就连惨叫声都条件反射的涌到了嗓子眼，但马上，他的躯体顿住，抬手挡在眼前，保持着嘴巴大开的模样呆愣在原地。

光明罩身，依旧带给他强烈的不适感。但这种不适，和先前的酷刑相比，简直是天堂与地狱的区别。

躯体依旧火辣辣的剧痛，但不再被轻易残噬。他稍稍运转黑暗玄力，仅有的不适感便快速抹消。

生命和灵魂被残噬，在炼狱中哀嚎的阎万魑和阎万魂清楚看到了那在光明中竟毫发无伤，没有表现出丝毫痛楚的阎三，他们的叫声变得扭曲，挣扎亦变得混乱，瞳孔中颤荡着强烈了不知多少倍的渴望与乞怜。

“告诉我，你们现在的选择是什么？”云澈身耀神圣玄光，却发出着魔鬼的低语。

“种印！！”云澈话音刚落，阎万魂已是用尽全部意志拼命的喊叫：“求……给我种印……种印！啊啊啊啊——”

阎万魂信念的彻底崩塌，也终于成为压倒阎万魑最后坚持的稻草。

当信念完全崩塌，什么尊严，什么荣耀也随之彻底粉碎。阎万魑一边嘶叫，一边已用尽全力主动爬向云澈的脚边：“给我……种印……饶命……饶命啊啊啊啊！！”

云澈手掌一收，光明尽敛。

阎万魑和阎万魂瘫地喘息，面露不知是绝望，还是解脱的死灰色。

在他们瑟缩晃动的黑瞳中，云澈缓步向前，沉重的脚步声每一步都直踏灵魂。

终于，他站在两人面前，左右手齐出，同时抓在两大阎祖的头颅上。

“不用紧张。”云澈淡淡而笑：“你们还有后悔的机会。后悔了，尽管反抗就是，我可没本事强行给人下奴印，反倒是还有很多好玩的手段没来得及用，若是没了施展的机会，岂不太可惜了。”

那缓慢淡漠的声音，让阎万魑和阎万魂身体不由自主的哆嗦，无法停止，口中怎么都无法发出声音。

虽只有短短六天，但他们对云澈的恐惧，深重到了常人根本无法想象的程度。

如果这个世上真的存在魔鬼，那一定就是眼前这个可怕的男人。

神稍凝，云澈双手各结一个奴印，向两人魂海直贯而下。

两阎祖清晰感受着奴印的凝结和印入……但，无论是阎万魑还是阎万魂，都没有哪怕一刹那的反抗。

奴印同时刻下，云澈的双目在这时终于漾起些许激动的异芒。

因为从这一刻开始，北神域最为神秘，也最为恐怖的存在——阎魔界的创界三老祖，已全部沦为只属于他的忠犬！

这是完全只属于他的力量！

当初，在从池妩仸那里得知永暗骨海中三阎祖的存在时，这个念想便在他脑海中成型。

而今，只用了短短数日，终于无惊无险的成功……而这个世上，也唯有他可以做到。

三个神帝级的老怪物……这是何其庞大，何其恐怖的一股力量！

云澈手势一变，黑暗永劫运转，先前出现在阎万鬼身上的黑芒同时闪耀于阎万魑和阎万魂之身，为他们强行修正更改了与永暗骨海建立的黑暗法则。

如他所言，在脱离了永暗骨海的法则束缚，重获独立的生命灵魂后，三阎祖体内所遗的生命气息最多只能支撑他们再活上万年。

但这个时间，对云澈而言完全足够了。

“谢主人恩赐！”脱离了永暗骨海的束缚，拥有了独立的生命与灵魂。阎万魑与阎万魂和阎万鬼一样激动若狂，老泪纵横。

“从现在开始，你叫阎一，”云澈的目光从阎万魑转到阎万魂身上：“你为阎二，听懂了么！”

“谢主人赐名。”两阎祖感恩戴德，叩谢不止。

“现在……”云澈向他们伸出手来：“把阎魔的魔源之器，交给我。”

阎魔界的魔源之器是什么，云澈完全不知，更没有从任何人那里得到任何有关的讯息。

但他用脚指头都能想到，它一定在三阎祖的身上。

因为这阎魔界最重要的传承核心，唯有在这永暗骨海，在三阎祖的身上，才最为安全，永远不需要担心出什么差池。

另一方面，以三阎祖的立场，自己既然活着，又怎么会甘愿将其交给自己的后世子孙。

可惜却在这一代，遭遇了云澈。

“是，主人。”

完全没有出乎他的意料，阎万魑马上向前，双手高抬，捧起一个两尺之长，黑光缭绕的方形黑鼎，恭恭敬敬，毫无迟疑的奉到了云澈身前。

云澈眼睛半眯，单手抓起。

继焚月界的焚月魔琼玉后，阎魔界的传承命脉，也被他捏在了手中。

——————

永暗魔宫，一片肃寂。

这已是云澈被葬入永暗骨海的第十天。

永暗骨海一直毫无动静，这一点阎天枭并无什么疑虑。但，劫魂界那边也始终毫无异动，这让他反而生出了隐隐的不安。

事出反常必有妖，何况池妩仸可要比真妖都可怕的多。

劫魂界那边久久未动，阎天枭反而坐不住了。

“父王，莫非是要外出？”

阎劫例行前来汇报消息时，却看到阎天枭的身影正欲穿过永暗魔宫的屏障。

阎天枭沉声道：“已经很久没去劫魂界走走了，看来是时候了。”

“劫儿，你随本王一起。”

“是。”

阎劫应声，两人刚要踏出永暗屏障，一声震天般的轰鸣忽然在他们身后爆开。

阎天枭和阎劫闪电般回身……永暗魔宫的正中心，永暗骨海的入口所在，一道漆黑光柱冲天而起。

伴随着封锁永暗骨海的三十六道结界同时崩溃所引发的黑暗风暴。

fpzw

第1687章 臣服

“……”阎天枭依旧呆看着上空，在被吞噬了所有明光的世界里，他的脸色却是一片骇人的惨白。

“你们所妄图的挣扎，在我这里，从头至尾，都不过是卑怜的笑话。”

云澈的言语，在那足以灭尽一切的魔威下，显得无比的刺心锥魂。阎天枭的头颅艰难转回，却是死死抓紧手中阎魔枪：“我阎魔子孙，纵死不屈！想夺我阎魔……先踏过本王的尸体！”

“夺你阎魔？”云澈一声轻蔑的冷笑：“阎天枭，你不但天真，似乎耳朵也不太好使，你的三位祖宗要的是你们尊我为主，何曾说过要夺你阎魔！”

“……”阎天枭微微一愣：“你什么意思？”

“呵！”云澈目光俯视，字字震魂：“我要的，是北域之帝，而非区区阎魔之帝！”

阎天枭：“……！？”

“阎魔依旧是阎魔，你阎帝依旧是阎帝。但在你们之上，北神域的黑暗之上，我为主宰！”

云澈缓缓放下一只擎空的手臂，掌心指向阎天枭：“现在，告诉我，你是准备拥立必将改变北神域命运的黑暗之主，还是让这片阎魔之地……永葬深渊！”

阎天枭呆在那里，所有阎魔之人都呆立当场。

先给予绝境和绝望，再忽然给予莫大的希望和转机……云澈在阎祖身上如此，对阎魔界亦是如此。

选择臣服……阎魔界将不再是当世的最高存在，而是多了一个凌驾于他们之上的人。

这个人让三阎祖甘心为仆，举手抬足间将阎魔界逼入死亡边缘……思及于此，他竟是当真有这样的资格。

而除此之外，阎魔界不会易主，阎魔依旧是阎魔，阎鬼依旧是阎鬼，就连阎帝，也依旧是以前的阎帝。

若真是如此，那为何还要以所有人的死，以阎魔界的覆灭来做完全无谓的抗争。

道道目光集中在了阎天枭的身上，这些目光没有了决然和战意，反而尽是无声的规劝。

“父王……”阎舞低低出声，就连性情最为冷凛固执的她，心理也出现了很明显的松动。

如果，这场抗争可以有哪怕一成的希望，或许，会有半数以上的阎魔中人会选择拼死一战。

但，若只是无谓的死，无谓的灭亡……

而臣服，得到的是一个远比先前以为的好太多的结果……

阎天枭胸口起伏，眼眸颤荡，他的世界逐渐没有了声音，唯余自己那无比剧烈的喘息声。

三祖、阎魔渡冥鼎、魔帝传承、可瞬间调动永暗骨海之力、无谓送死的抵抗、阎魔的存与亡……

终于，他长长呼出一口气，凝眉仰目，声沉似海：“云澈，回答本王一个问题。”

“你与魔后，谁是棋子？”

阎天枭问出了一个尖锐到让人屏息的问题。

问询之中，又不乏挑拨。

“呵，好问题。”云澈笑了：“在她的眼中，我是个独一无二，无可取代的棋子。只不过……”

他的手上黑芒一闪，现出一枚残月状漆黑勾玉。

“焚月魔琼玉！”阎天枭猛的向前一步。

焚月沦陷，为劫魂所控。阎天枭一直以为焚月魔琼玉定是落入了魔后池妩仸手中，没想到，竟是在云澈之手。

左侧阎魔渡冥鼎，右侧焚月魔琼玉，不同的幽暗黑芒在云澈的身前无声交融，深深映入每一个人的瞳孔深处。

“如今，阎魔、焚月的命脉皆已在我手中。”云澈的嘴角缓缓的咧起，森然而笑：“你猜……下一个，会是谁呢？”

长久的沉寂，空间冷凝，万灵窒息。

当——

阎魔枪脱手坠地，铮鸣之音，久震心魂。

最后的坚持终于崩塌。

阎天枭的脸色依旧灰白，但身姿缓缓降下，单膝撞地。

而这一次，他不仅是拜向三阎祖，亦是以阎魔之帝的身份……跪拜在了云澈的俯视之下。

“阎魔之帝阎天枭，愿遵从祖宗之志，拜……云帝为主，倾阎魔之力，拥云帝为北域之帝！”

最后看了一眼天空那依旧弥漫，随时可将阎魔帝域完全葬灭的黑暗之力，他的头颅缓慢俯下：“如违此誓，天诛地灭！”

他言中带血，但，神帝之言，字字万钧。

何况祖宗在上，阎魔在侧，阎鬼在旁，阎魔帝域万灵皆听的一清二楚。

傲立北神域八十多万年的阎魔界，在今日迎来了命运的巨变。

但，阎魔众人并没有表现出太过激烈的反应，因为阎天枭所见所闻所感，他们同样完整承受。

此境之下，他们没有第二个选择。

当三阎祖、阎帝皆向云澈俯首，阎魔界的其他人，也再没有了任何坚持的立场和理由。

以阎魔、阎鬼为首，他们敛起玄气和本就崩散将尽的战意，随着阎天枭屈膝拜下。

随之，永暗魔宫，一直到整个阎魔帝域，万灵尽皆下拜，然后远远仰望着他们的新主……阎帝之上的新主。

云澈凌空视下，冷然一笑，手臂向上轻轻一推。

顿时，弥空阴气一半涌回永暗骨海，另一半则涌向了裂痕无数的阎魔大阵。

轰隆隆……

漫天惊雷之音中，阎魔大阵的裂痕快速消失，短短十息之后，便已重归完整，而残余的黑暗阴气也全部折返永暗骨海，没有半丝失控溢散。

这般驾驭，完美到让人毛骨悚然。

瘫在地上的阎劫艰涩的抬头，看着跪地而拜的父亲和众阎魔，眼瞳彻底归于死灰之色。

当选择了背叛，他连臣服的资格都已失去。

云澈双臂沉下，一切归于平静，他看着俯首自己脚下的众人，看着广阔无际的阎魔界，瞳眸深处耀起一抹黑暗的寒光。

永暗骨海的力量在他的驾驭下让阎魔界上下崩溃绝望，同时亦可在他的手下成为阎魔界最为强大的守护之力。

有他在，有永暗骨海在，任何人，都别想攻破阎魔界。

一旦靠近阎魔帝域，在他引动的永暗骨海之力下，无论是谁，都会轻易葬身！

包括劫魂界，包括池妩仸！

当初在焚月界，池妩仸私自向焚道钧提出云澈将在劫魂界封帝，她为帝后。

此番离开劫魂界时，池妩仸特意提及，在他归来之前，她会备好封帝仪式。

呵……云澈抬头望空，心中唯有冷寒。

池妩仸这段时间以“魔帝意志的传承者”为核心，在北神域不遗余力的为他造势，为的，便是借他的影响力，聚拢北神域玄者之心，之后的封帝，亦是水到渠成。

笑话，他岂会再让池妩仸如愿！

曾经，他对池妩仸虽一直抱有提防，也亦有着足够的信任。对于“改造”和调教魔女，也算是不遗余力。

尤其在杀宙清尘一事过后，他对池妩仸的信任倍增。就连对阎魔界的计划，也告知了小半。

但他发现，自己果然还是太天真。

相比焚道钧，她才是……让千叶影儿失去腹中胎息的罪魁祸首！

是比焚道钧更该死之人！

为了自己的目的，她可以不惜一切的阴毒手段，一如传闻！

封帝？

非常好的主意，也是他必行的一步。

但不是在劫魂界，而是在这阎魔界！

而封帝之后，他下一个目标，便是劫魂界！

下一个要杀的人，便是池妩仸！

将她引入阎魔帝域，以三阎祖之力加之他亲手引动永暗骨海之力……杀她，似乎也并非太过困难。

——————

永暗帝殿。

曾经只属于阎帝，他人连近触都不能的神帝尊位，此时却是云澈坐于其上。

身后，阎一、阎二、阎三紧守在侧。

而阎天枭和一众阎魔立于下方，呈现着相似的俯首姿态，但眼神各不相同。

“怎么？在想着找什么机会把我给毙了？”云澈斜眸看着他们，语气似冷似讽，身上散发着一股颇为慑心的妖邪之气。

“吾主多虑。”阎天枭沉着气道：“无论甘与不甘，本王……吾等既已屈膝臣服，便不会出尔反尔。吾主之命，定会遵从。”

云澈随手之间调动永暗骨海的力量凌于阎魔上空……众人此时思及那个画面，依旧遍体发寒。

除非当真找到了万无一失的机会。否则，他们断然不敢触怒这个把持着阎魔渡冥鼎，又能轻易毁灭阎魔的煞星。

说起来，阎魔界是因永暗骨海而生，也因永暗骨海给予的黑暗优势成为北神域第一王界。没想到如今，却成为了随时可以覆灭阎魔的祸源。

“哼，谅你们这群崽子也不敢。”阎一冷哼道。

“要不是主人心胸广博，就凭你们对主人的大不敬，老子早将你们一个个宰了！”阎二沉声道。

“好了！”

阎三刚要发声，云澈淡淡两个字让他将险些出口的话连忙硬吞了回去，乖乖静立俯首，大气都不敢喘一口。

焚月界的臣服，一半是因云澈的“神威”所慑，一半是因池妩仸的魔音惑心。

阎魔界的臣服，则完全是因被云澈以黑暗永劫施展的不可抗拒的“神威”所慑。

至于两者哪个更牢靠，难以评断。

阎天枭暗缓一口气，认人为主，这对他一个神帝而言，自然很难在短时间内适应。他问道：“关于吾主封帝，以及帝号一事……”

“这件事不必着急，在那之前，还有很多事要做。”云澈打断他，眸中微闪寒芒，忽然目光一转：“阎舞，你过来。”

“……”阎舞全身一紧，双眉蹙下，却是站立不动。

——————

【得到一个不太确切的可怕消息，可能会导致我的‘不得断更期’大幅度拉长（手动捂脸）……尼玛！】

【我现在严重怀疑有卧底！】

【崩溃……】

第1696章 瞬逝冰芒

浩荡前来，却连一场交锋都没有发生，便已结束。

苍雪冰麟兽带领着玄兽浩浩荡荡的离去，在得到沐冰云的首肯时，它千恩万谢，感激涕零，恨不能当场把脑袋给叩破。

在退出一段距离后，苍雪冰麟兽忽然加速，几乎是连滚打趴的逃窜而去，唯恐沐冰云后悔。再没有哪怕丁点玄兽霸主的雄姿，唯有那大到那让它意志数度崩溃，足以让它一生都再不敢造反的深深恐惧。

“此行竟是无惊无险，兵不血刃。”沐坦之开怀道，和所有人一样，他心中的压抑完全消散无踪。

沐冰云却依旧遥望着远方，低语道：“到底是谁……”

她问及苍雪冰麟兽到底是谁逼它如此，苍雪冰麟兽拼命否认时所露出的极度惶恐，她看的清清楚楚。

能让一个神君玄兽露出那般的姿态，很可能是遭遇了神主层面的凌压。

而且是手段应该极为残酷，简直是活生生将苍雪冰麟兽吓破了胆。

“两个可能，”沐坦之道：“其一，是月神界。”

沐冰云冰眸瞬间凝寒，冷声道：“不会。月神帝公开宣称吟雪界对她有恩，任何人不得迁怒吟雪界，为的不过是标榜她不是个忘恩负义之人……呵，她若是派人做的此事，定巴不得全东神域都知道。”

“那就是炎神界王了。”沐坦之瞥了一眼沐冰云的神色，轻轻叹了一声。

炎神界王火破云钟情沐妃雪的事，很早之前便是两界皆知。其实，只要沐妃雪一句话，以炎神界王的强大实力，哪怕北域、南域的玄兽霸主同时造反，他都可轻易镇压。

但，人情这种东西，终究是要还的。而且，炎神界王希望他们还的东西……谁都清清楚楚的知道。

所以，无论哪一种，都并不是沐冰云想要听到的答案。

“回宗。”

低念一声，沐冰云御空而起，转身飞离。

这场极大规模的玄兽叛乱，以比预期好了无数倍的结果收场，但沐冰云心间并不轻松。

玄兽大军退回领地，冰凰神宗的人也尽皆离去。

无尽雪域再次变得安静。

遥远的上空，某个谁都未曾看去的空间，忽然掠起了一瞬微弱的浅蓝冰芒，如星辰的刹那闪烁，转瞬消逝，没有留下任何的痕迹。

————

池妩仸离开。

阎帝为首，阎魔在后，客客气气的将池妩仸送出阎魔帝域，懵然的看着她离去。

帝殿之中，云澈双目闭合，静立了许久许久。

之前，他的气息已连接永暗骨海的黑暗阴气，阎一阎三的气场将池妩仸压制，殿外有阎帝和数个阎魔蓄势待发……他手指池妩仸，傲然的问她该如何破局。

毫无疑问，这场他和池妩仸的“交锋”，池妩仸不但成功破局，反而是他……一败涂地。

甚至在失而复得的“师尊”面前心绪崩溃。

的确，世上再没有比失而复得更美好的事。尤其，当初失去一切时有多痛苦绝望，这份失而复得便会有多么的撞击心魂。

虽然，只是残缺，而且有些梦幻离奇的失而复得。

静立了很久，云澈的神色已是恢复平日里的漠然，心绪冷静下来之后，却是更深的茫然。

那些年，她的确是他的师尊……这一点，他已并不怀疑。

但，他的师尊，躯体是完整的沐玄音，意志上，也是沐玄音为主导。

而池妩仸……她更为重要，更为完整的身份，是北域魔后。

“禾菱……”他有些失魂的问道：“我真的可以将她……继续当做师尊吗？”

“我……我不知道。”云澈无法回答的事，禾菱更无法回答。尤其，云澈和师尊朝夕相处的那些年，禾菱都并不在云澈的身边，没有见证对他们而言最重要的那段时间。

“她说的那些话，会是真的吗？”云澈又问，眼神飘渺，盘旋在心中的感觉，除了迷茫，还有一种深深的患得患失。

“我不会再让任何人伤害你，辜负你。所有欺你、伤你、负你的人，无论是谁，我都会让他付出千倍万倍的代价。”

“所有你想要、所有世间最美好的东西，就算是强夺，我也要全部给予你，补偿你……”

这些在他耳边轻诉的话语，此时回想，换做任何人，都定然无法相信这竟是出自池妩仸之口。

就像是母亲对孩子无原则的溺爱，又像是女子对男子无底线的痴恋……而无论哪一种，都不该出现在池妩仸身上。

因为她是魔凌北域，封帝劫魂，世所惊惧的北域魔后！

“我不知道。”禾菱依旧弱弱的摇头，然后又轻轻的回答：“但是，我自己的感觉……她对主人说的话，都是发自真心。”

“而且，师尊一直都是这么宠着主人的，对吗？”禾菱轻轻的道。

云澈：“……”

对，师尊一直都是这么宠着他。

犯了那么大的错，抓回来后只是言语斥责，之后反把所有的时间心力都倾注在他一个人身上。其他核心弟子入一天都是恩赐的冥寒天池，却让他终年浸于其中。

为了他，她可以当场和剑君翻脸，可以因洛孤邪的偷袭，盛怒之下不计后果的斩断她的手臂。

更可以为了他，一人独面三方神域的所有神帝。

但，那都是沐玄音意志。

池妩仸……师尊的另一面，她真的也是如此吗？

“而且，”禾菱继续柔柔的说道：“虽然，她不是师尊的意志主导。但是，主人千万不可以忽视一件事情，她和沐玄音共知共感，沐玄音和主人所有的经历，便是她和主人的所有经历，一分一点都没有少。”

“沐玄音可以那么喜爱主人，池妩仸为什么不可以呢？”

“不，不一样。”云澈却是摇头，眸中依然是化不开的茫然：“她从一介凡人一步步成为北域魔后，她的阅历、心机……尤其她的魔帝之魂，都是玄音远远不可比的。”

“玄音和我相处的，是她灵魂的全部。而池妩仸……只是她灵魂很小的一部分。”

“这样的她，怎么可能会和玄音一样。怎么可能真的就此对我……一个游离意志所接触的人，生出那样的情感。”

云澈无法完全说服自己，或许换做任何人，也无法相信。毕竟，若池妩仸如此容易“沦陷”，又怎会成为俯视北域的劫魂魔后。

“我无法回答主人的问题，”禾菱轻语：“就像我始终都无法明白，为什么神曦主人会愿意委身主人。”

“……”云澈怔了一怔。

“不过，主人的话，让我想起了当年，我曾问神曦主人的一个问题。”禾菱一边回忆，一边诉说：“那个时候，我问神曦主人：龙皇无论修为、地位都是当世第一，那么的崇高，又那么的痴情，为什么主人却从来没有对他有丁点的动心，是主人的世界里没有男女之情吗？”

“神曦主人当时回答，她并非没有男女之情，相反，哪怕再绝情的女子，对于男女之情这种世间最美好之物，都会有着永远不可能真正磨灭的向往。只是，女子会更愿意被比她更强大的男子征服，越是身处高位，越是强大的女子越是如此。”

“若有一天，她的生命里出现一个有资格让她沉沦的男子，她或许还会选择……主动去将对方征服。”

“……”云澈微微怔然，讶异着这居然是神曦说出的话语。

“当时，我一点都无法明白神曦主人所说的这些话。但是……”禾菱的声音弱下：“我现在懂了。”

“这个世界上，强大的人很多很多，但只有主人，是真真正正的世上唯一，也的确是唯一配得上神曦主人的人呢。”禾菱道：“云千影也是一样，她曾经对所有男人都不屑一顾，南溟神帝那么强大，天狼溪苏那么痴情，在她眼中却都是工具。”

“而在主人的身边，短短几年，却可以变化的那么快，那么大。”

“不，池妩仸不一样，她和她们完全不一样。”禾菱的言语，让云澈依旧摇头：“池妩仸所擅用的，不仅是男人的力量，还有男人的情感。她所经历的男人也太多太多，连净天神帝，都折在她的手下。”

“这样的她，怎么可能会如此轻易，还如此彻底的沉溺。”

池妩仸最初之时，虽负魔帝之魂，有了越来越强大的力量，但她只身一人，没有背依的势力，于是，她借男人上位，征服男人的同时也步步掌控了他手下的势力与基业，然后再一步一步，从中位，到上位，再到王界。

最后征服净天神帝的同时，竟以骇世的手段拿下了整个净天神界，再到将净天神界逐渐化为只属于自己的劫魂界，她亦就此封帝。

不仅北神域，纵观整个神界，再找不到一个经历堪与她相较的女子。

哪怕当初在神界最负盛名的梵帝神女千叶影儿，她的起点，也是立于梵帝神界的肩膀之上。

禾菱沉默了好一会儿，忽然说道：“主人，刚才……刚才她抱住你的时候，我发现了一件很奇怪的事。”

云澈：“？”

“池妩仸她……是……是完璧之身。”

云澈猛的一愣，声音脱口而出：“不可能！”

池妩仸靠魅惑一个又一个的男人才步步登天，成为北域魔后，这在北神域，是人尽皆知的事。

连踏入北神域前的千叶影儿都很早便知道的一清二楚。

“虽然，和所知道的讯息很是相悖，但是，我所感知到的，就是这个样子。”禾菱声音很弱很柔，但并无迟疑。

木灵作为由生命创世神黎娑创造，至纯至净的种族，对罪恶最为敏感，对纯净最为亲近。

而女子身上最为纯净纯粹的，便是元阴气息。近触之下，禾菱可以感知的清清楚楚。

“……”云澈定在那里，许久无言。

“或许，真正的池妩仸，根本就不是我们所听到的那样，毕竟传闻只是传闻，往往都是不可信的。”

“而且，就如主人所言，真正了解一个人很难很难，主人你真的了解……她吗？”

云澈闭眸，在无人敢打扰的安静中沉默静思了很久很久。

第1702章 无上魔威

苍天不配。

这四个字，随着北神域历史第一个魔主的身影深深的刻在了所有人的记忆之中。

此刻，他们能感到的，唯有让人不安的狂妄，以及对天道的大不敬。

但，将来的某一天，他们都会清楚的知道这四个字在魔主口中的真义。

无需祭天，直接加冕。随着阎天枭一番冗长的帝音落下，劫魂大魔女劫心劫灵飞身而上，一左一右，为云澈肩罩劫天魔纹披风，腰系黑晶玉带。

玉带之上，镶嵌着三枚深浅不一的黑暗魔珠，分别释放着劫魂、阎魔、焚月的本源魔息，象征着云澈对三王界的绝对掌控。

魂天舰之上，池妩仸手掌轻抬，掌心所向，漂浮着一尊雕琢着上古魔纹的帝冕。这尊帝冕是以记载中劫天魔帝的魔冕所铸，成型之时，风云变动，魔威骇空。

池妩仸没有向前，而是忽然转向了千叶影儿，道：“云千影，便由来为他加冕吧。”

“我？”千叶影儿侧眸：“在开什么玩笑！”

池妩仸微笑：“他既不愿循规蹈矩，那依他便是。加冕之人也无需再循北域之矩。”

“他的为魔之途，短短数年，皆是伴他一步步走到今日。陪伴者之外，亦是指引者、催动者和见证者，俗世规则之外，再无人比更适合为他加冕。”

在千叶影儿泛动涟漪的眸光中，池妩仸将帝冕交托于她的手中：“这象征他命运折点的重要一刻，真的要让给其他女人吗？”

深深的看了池妩仸一眼，千叶影儿接过帝冕，身影飘起，在北域众生的注目之中，缓缓落于云澈的身侧。

虽未露容颜，但纵只有身姿，依旧美若仙幻。

北神域的神帝帝冕皆为九旒九珠，而云澈的魔主帝冕，则为前后十二旒，十二魔珠，在北神域亦是旷古绝今。

而这，亦是来自池妩仸之手。

这场加冕大典，有关云澈之物，她事必躬亲。

云澈，千叶影儿。两个共同落入黑暗深渊，共同化为复仇恶鬼的人。他们的复仇之途，在今日，在这一刻，终于铺开了梦寐以求的道路。

素手抬起，千叶影儿看着身前为万灵仰望的男子身影，感受着他平缓中带着温热的呼吸，用最轻的动作，为他戴上了象征他命运折点，亦是北域命运折点的魔主帝冕。

帝冕加身，魔主临世。阎天枭重重跪地，昂声而拜：“拜见魔主！”

玄舰之上，圣域之中，三王界的人全部跪拜而下，屈膝俯首；

“拜见魔主！”

“拜见魔主！”

“拜见魔主！”

三王界的中坚力量几乎皆在场中，他们象征着北神域的绝对核心，直上九霄的朝拜声如惊涛拍岸，震心裂魂，让圣域内外的众界王霸主都惶然屈身，拜俯在地。

当三王界尽皆屈膝，又岂有他们立身之地。

朝拜声落下，阎天枭却没有起身，保持俯首之姿，朗声道：“魔主为魔帝在世。北域得魔主降世，必将逆天改命，福临万世。”

“阎魔神帝阎天枭，愿承魔帝之赐，遵祖宗之志，携阎魔界永世效忠魔主，以魔主之命为无上天命，以魔主之志为毕生所求。如违此誓，天诛地灭！”

当日，阎天枭的臣服是被迫为之，强烈的不凡几乎让他咬碎了满口的牙齿。而此刻，他这一番宣誓却是字字铿锵，上至一界之王，下至北域角落最孱弱的凡灵，都能听出几乎刻入骨髓的坚决。

曾经的北域第一帝，习惯于俯瞰众生的他，原本最不可能接受的，便是居于他人之下、

但，他不但当着北域万灵之面宣誓效忠臣服……还如此的刚硬决绝。

这无疑深深的震撼着包括阎魔界上下所有人的心魂。

阎天枭的心态变动，是潜移默化，循序渐进的。只是，未曾亲身面对云澈，未曾亲见、亲感那一次次对认知的摧灭，怕是无人可以理解。

而他阎帝欲做何决定，也无需他人理解置喙！

他心态的彻底转变，便是曾经深隐，却在某一刻时刻被忽然点燃的渴望……那就是逆命。

云澈初至北神域时，从千叶影儿那里得到的关于三王界的讯息，便是除了劫魂界的魔后野心勃勃外，其他两王界都是居安而不思危，尊享着王界的资源地位，却从未想过突破黑暗的牢笼。

但，他们不是不想，而是根本无力无之、不说三方神域，东、西、南任何一方，都绝非北神域可敌。

身负魔帝之魂的池妩仸，在通过沐玄音的眼睛逐渐看清东神域全貌后，整整万载，也从未真正付诸于行动。

但

，云澈的到来，却让他真正看到的希望……而且这个希望绝不渺茫。

没有人愿意被永恒锁于黑暗的囚笼中，没有人希望自己的后世只能在逐渐收缩的囚笼中永恒消逝。

而被压抑了无数年，无数代的逆命渴望真正被点燃时，所爆发的火焰，足以让阎天枭用自己的神帝之命去尽情的、疯狂的燃烧。

他如此，焚月界最先“投诚”的焚道启亦是如此。

焚月舰上，以焚道启为首，众蚀月者、焚月神使紧随阎魔界之后，天下为证，宣誓效忠：

“我焚月之人，愿以灵魂为契，永世效忠魔主。如有背弃，愿遭永劫，魂飞魄散，北域众生皆可为证！”

魂天舰上，池妩仸魔音凝寒，徐徐而语：“劫魂界自今日起，效忠于魔主麾下，魔主之意，便为天旨。魔主之敌……为我劫魂死敌！”

最后六个字，依旧是渺渺魔音，却让人如坠寒渊，冰冷刺骨。

三大王界合力所铸的黑暗投影，规模之大，胜过历史所有。

投影的密集程度，要远胜东神域玄神大会期间的星神投影。

所以，三王界的效忠与誓言，是真正意义上当着整个北神域之面。

“起身吧。”云澈目视前方，淡淡吐出三个字。

他的神识扫向魂天舰，八魔女皆在，唯少了第七魔女婳锦。

在这边封帝大典召开之时，她已孤身潜入了东神域，开始了造势的第一步……亦是他复仇的第一道前奏。

阎天枭起身，他身影浮下，目扫北域诸雄，忽然道：“今日大典，既是魔主加冕之日，亦宣告着我北神域另一个时代的开启！”

“北神域亘古命运坎坷，黑暗之中，是无尽的混乱、罪恶以及绝望。我三王界为北域之尊，却未能尽引领之责，更未能逆改北域的黑暗宿命。”

“但，我们无法做到的，魔主定可做到。这是劫天魔帝将魔主赐予我们的原因，亦是我们愿永世效忠魔主的理由！”

阎天枭目光俯下，浩瀚帝威沉重如实质，压覆在所有人的胸腔和心弦之上，他的声音，也变得无比低沉：“们，可愿随我等追随魔主，共谋北域新生！？”

他的声音似在问询，实为天威浩命。

劫魂圣域一片骇人的静寂。

拿下三王界，便是拿下了整个北神域。

当三王界尽皆臣服，其他星界的意愿已根本毫无重要。邀他们前来，绝非征询他们之愿，只为观礼见证，以及……

他们必须做出的表态！

三王界合威之下，谁敢不从！

声音落下，阎天枭的目光也猛一偏移，落向了劫魂圣域内，位置最为靠前的坐席。

那里，是北神域王界之下最强三大星界——皇天界、祸荒界、神蟒界的所在。居首的，是三界皆到场的大界王：天牧一，祸天星，蝰蛇圣君。

这一场封帝大典，他们心中的震骇和复杂都无以言表。

上一次见到云澈，是在皇天界的天君盛会。

如今，才相隔短短不到一年，再见云澈，已是九霄之上，王界之上！

在场众界王的目光也都落在了这三大界王的身上。在北神域之中，他们算是唯三面对王界亦有些微话语权的人。

只是，面对亘古未有的三王界齐压，无论是多么荒谬和不可理解的号令……他们三大王界真的有质疑和抗命的胆量吗？

三界王对视一眼，都看到了对方眼中的极端复杂。

“等等。”

这时，云澈却忽然出声，淡淡的两个字直接粉碎让人窒息的死寂，他的手臂伸出，顿时，阎天枭的无上帝威当空弥漫。

阎天枭目绽诧异，但没有说话，垂首退步。

众人注目之下，云澈缓步向前，漆黑的双瞳凌视前方，口中低沉而语：“们现在心中肯定在想，一个出身东神域，到来北神域才短短数年，对北神域未建半分功德，未积半寸基业的人，何德何能成为这北域的无上主宰。”

“一个年龄不过半个甲子，在玄道只是‘幼辈’，修为也才区区八级神君的稚子，凭什么引领北域万魔，成为第一个北域魔主。”

“们甚至还会想，这个所谓的‘魔主’，会不会不过是三大王界为了更好的操纵驾驭北域，而共同立起的一个傀儡。”

云澈的声音冰寒淡漠，一字一字，缓慢的撞击着每一个人的神经。

他们都愕然抬首，惊讶着耳边听到的言语。

而云澈之言，毫无疑问，便是他们心中所思所虑。

东神域出

身、半甲子之龄、神君境的修为……却成为北神域旷古绝今，凌驾于三王界之上的魔主！？

虽然传闻他身负魔帝传承，传闻他可以释真神之力……但传闻终究只是传闻。

但，哪怕这些都是真的，他区区一人，又怎会在如此短的时间里，让三王界臣服到如此地步。

无论怎么想，都根本是不可能之事。

“傀儡”，是出现在无数北域玄者脑海中最多的两个字。

只是完全没有想到，这“两个字”，竟然从他的口中直接说出。

“呵，”轻淡的一笑，却带着蔑世的傲然，云澈头部抬起，冕旒摇曳，魔主之语幽沉的传入北神域的每一个角落：“本魔主便让们好好看清，何为资格！”

轰——

一声闷响，如深渊惊雷，云澈身上玄气爆开，邪神境关——邪魄、焚心、炼狱、轰天、阎皇一瞬开启。

随着玄气化作深邃的血色，神君境八级的玄道修为，却爆发出让劫魂圣域为之战栗的恐怖威压。

那夸张到无限撕裂认知，无法用任何言语形容的玄气爆发，险些在一瞬间惊裂了无数暴凸的眼球。

而他们惊骇欲绝之中，却浑然不知，这只是刚刚开始。

玄气在邪神之力下暴涨到极致，云澈缓缓闭目，双臂抬起，长长的黑发穿过帝冕，无风飞舞。

他的眼瞳，他的全身，还有每一根发丝之上，都在这时耀起一层逐渐深邃的黑暗之芒。

那是属于黑暗永劫的极道魔芒。

轰隆隆！

苍穹之上，黑云忽然开始混乱的翻滚，光线在快速变得暗淡。

一双双眼睛在无声的收缩，一根根神经和魂弦在快速的战栗，无数的心脏在疯狂的跳动。

因为天地之间，正在降下一股浩荡魔威。

这股魔威降下的第一个刹那，便沉重的让所有黑暗玄者瞬间窒息。但，下一个瞬间，它竟又快速增长，疯狂暴涨。逐渐的，超越了神帝，超越了认知，甚至超越了他们意志和信念所能承受的极限……

轰隆隆隆隆隆隆隆——

光明快速消逝，黑云的翻滚变成了隐隐的战栗，再到……那几乎清晰可闻的恐怖哀嚎。

苍穹之下，劫魂圣域正在微微的颤抖，所有的黑暗空间都在颤抖。而这绝非这绝非是力量的释放，而仅仅是黑暗的威压。

“这……这是……什么？！”

天牧一，北域王界之下第一界王，他嘴巴大张，瞳孔欲裂。

天孤鹄的巨大变化，让他对云澈的了解远胜他人，却依然在这一刻，在这股从天而将的恐怖魔威下惊骇欲死。

他的周围，皇天界的众强者……还有不远处的祸天星与蝰蛇圣君，每一个人身上所呈现的，无不是剧烈到极限的恐惧战栗。

压覆在他们身上、灵魂上的，是一股大到让他认知崩塌，几乎随时可能魂飞魄散的恐怖魔威。这股魔威之下，他们感觉自己像是被上古真魔的魔爪抓在了手中，全身上下，都是超越信念的惊栗与恐惧。

咔嚓！

黑云碰撞，带起一道震世暗雷。

只是，这声天道之雷却隐隐透着一股战栗……甚至卑怜。

云澈的上空，黑云在疯狂的翻滚，整个苍穹都仿佛完全压覆了下来，几乎要触碰到他飞舞的黑发。

而他的身上、脸上，一道道赤色的魔纹在显现，这些魔纹非是来自他的魔袍和帝冕，而是他黑暗永劫中境大成的永劫魔印。

这也是他第一次，毫无保留的释放黑暗永劫。

劫天魔帝，作为远古始祖神创造的第一个魔，她的黑暗永劫是黑暗始祖，黑暗极致……甚至在某种意义上堪称黑暗起源。

黑暗永劫的魔威之下，万魔皆为蝼蚁。

轰隆隆隆……

已是分不清这是天道的咆哮，还是恐惧的哀嚎。

阎天枭瞳孔在瑟缩，嘴唇在不受控制的发抖。他的身躯缓缓屈下，双膝跪地……而这一次跪拜，不是因为仪式，不是宣誓效忠，而是一种源自灵魂的敬畏与臣服。

他早已多次亲身领教云澈的可怕，今日今时才知，先前，竟还根本远远不是魔主的极限。

阎天枭屈膝、阎魔屈膝、蚀月者屈膝、魔女屈膝……

魔主云澈的脚下，一个又一界王，一个又一个黑暗玄者……他们的魔躯早已先于他们的意念，在战栗中跪俯于地。

越来越暗沉的视线之中，他们看到的不仅仅是北神域的新生魔主，还有破世降临的远古魔神。

第1709章 山有木兮木有枝

熔化的冰枝化作一片苍白的雾气，转眼消散。

火破云迅速转身，一眼看到沐妃雪，她的冰眸之中映着正在散尽的冰雾，却丝毫没有他的身影。

“妃雪仙子……”火破云的手停滞在半空，一时忘了放下。

沐妃雪身影一晃，来到了火破云的前方，她玉指凝寒，寒气释放，冰枝重新凝成，只是上面，再无她以雪手冰心刻下的印记。

“抱歉，”火破云眼中闪过刹那的慌乱：“刚才看着冰花出神，一时失力……”

一息……两息……短暂的冷寂，沐妃雪转身，雪颜冰眸没有任何的怒意和异样，唯有一片冰冷的，火破云最熟悉的淡漠：“炎神界王莅临冰凰宫，不知有何贵干。”

“本王……我只是……”火破云连忙将手放下：“有事拜访冰云界王，顺道过来一观。”

身为炎神界王，他已是做到与任何其他上位界王相对而不失气势。唯独在沐妃雪面前，他的气息和心跳总是会莫名失控。

“宗主正在闭关，不便见客，炎神界王请回吧。”沐妃雪道。

火破云暗中凝气，迅速压下心中混乱，脑海中晃过那冰枝上新刻的一枚枚字迹，心间的微乱逐渐转为先前从未有过的坚定，他看着沐妃雪的眼睛，忽然道：“其实，我是专程来看你的。还特意……”

“既已看过，便请回吧。”沐妃雪的回答，一如既往的平淡，极美的容颜，冰晶般的美眸，却是寻不到一丝感情的痕迹：“炎神界王身份尊贵，屈尊独见一中位星界的弟子，恐对身份有失。”

声音落下，她的身影直接掠过火破云，向殿外缓步而去。

“妃雪！”火破云猛的转身，直喊其名：“你心里……还是对云澈念念不忘吗！”

“……”冰眸轻漾，但她脚步并未停止，亦无回应。

“可他从来没有在意过你！”火破云声音高了数分，话既出口，他终于横心抛去心中所有的踌躇：“你可知，他当年亲口告诉过我，玄音界王曾将你赐予他做双修伴侣，但他断然拒绝……这是他亲口告诉我的！”

“……”脚步终于停下，但她的雪颜之上依旧看不到什么动容，而是轻轻说道：“我心中有他，与他心中是否有我，又有何关系。”

这句话，亦是对火破云一句规劝。

但，冰的静谧，与火的狂烈，终究是不同的。

“但他是魔人！魔人！魔人啊！”火破云低吼三次：“是写在你们冰凰宗规，见之必诛的魔人啊！”

他身影一晃，拦在了沐妃雪身前，盯着她的眼睛道：“而且，他在北神域，还被奉为黑暗魔主！如今的云澈，不但是魔人，还是最极致，最恶的那个魔人！三神域所有神帝都将他视为大患，除了阴暗的北神域，世上已再无容他之地，你到底为何……依旧执迷不悟。”

“黑暗魔主……”沐妃雪一声低念，冰晶所凝的美眸浮起一抹浅蓝色的迷离光华：“不愧是他，即使被世人推入黑暗的深渊，也依旧可以那么耀眼。”

即使近在咫尺，即使就在她的视线正前，火破云却依旧无法从她的冰眸中看到自己的半分身影。

听闻云澈成为黑暗魔主，她眸中浮现的不是惊惧，反而是一种……他从来没有见过，更永远不可能为他而流露的仰慕与痴然。

火破云的瞳孔无声放大了一分，心中仿佛有无数狂躁的火焰在混乱的燃烧。他无法理解，为什么自己已经站到了如此高度，眼前的女子依旧不肯多看他一眼。

而曾经将她拒弃，从未将她挂于心间，如今已成为魔人的云澈，却让她痴念至此。

“那你可知，他在外面有多少的女人！”火破云心乱之中，已是有些口不择言：“据说他在下界，已有数房妻妾，似乎还有了儿女！他和琉光界的水媚音先前定下过婚约，月神帝曾是他的妻子，天杀星神和他纠缠不清。”

“就连你师尊，外界都在传他们之间有不伦……”

忽然思及沐妃雪对沐玄音的敬重，火破云即使收口。

没有任何的回应，沐妃雪再次绕过他，缓步而去。

火破云转身，看着沐妃雪远去的背影，身为上位界王，炎神历史最大荣光的他，此刻心中竟是那般的无力和压抑：“为什么！我不明白！你到底为什么对他如此！”

为什么……

沐妃雪脚下踏雪无声，眸中雾光如梦，唇间似是自语，似是倾诉：“因为……他是云澈。”

火破云定在那里，直到沐妃雪消失于他的视线和感知，他依然一动未动。

直到，一个清冷的声音徐徐传至：“冰凰女子极难生情，一旦心扉融化，便会至死不渝。”

沐冰云缓步而至，向火破云道：“炎神界王，释下你对妃雪的执念吧，再怎么强求，亦不会有结果。以你如今的身份地位，世有万般美好女子任你择选，又何须强求一注定无果之念。”

火破云双眸回神，他向沐冰云有些僵硬的颔首一笑：“让冰云界王看笑话了，告辞。”

说完，他直接飞身而起，快速离去。

“炎神界王，我界先前南域玄兽之乱，可是你出手平息？”沐冰云出声问道。

火破云心中躁乱，转瞬远去，并无回应。

————

时间流转，不知不觉间一年过去。

这是相当平静的一年。

东神域之中，梵帝神界自三梵神死于劫渊之手，梵帝神女先废后逃后，便一直都在休养生息中，再没有什么大动静，千叶梵天也再未现身人前。

不过隐有传闻，三梵神所承的梵帝神力，都已寻到了新的继承者。

只余六星神，始终未寻到星绝空的星神界一直处在蛰伏之中。在世人眼中，星神界在邪婴之难下凋零至此，想要恢复回巅峰至少需要数代之久。

但六星神却是清清楚楚……星神帝失踪之事尚小，若星神轮盘无法找回，星神界已根本没有下一代。

月神界则如常般平静，传闻月神帝这段时间一直在闭关，拒见任何拜访者。

而宙天神界自失了宙天太子后，始终处于闭界状态。

不过，一个消息最近传出：宙天神界正在筹备新立太子的大典，只是并不会邀请外客。

虽然宙天神界立新太子的速度超乎所有人预料，但也并不让人太过奇怪。两三年前，东神域便已有了宙天神帝萌生退离之意的传闻，如此之快的新立太子，既是为了早些淡化失子之痛，亦似乎是在印证之前的传闻。

但，另一种传闻却从一些下位星界和中位星界悄然传开。

“听说，宙天神界这几个月间频频遣人前往北神域边境。这绝非信口胡诌。消息似乎是从东神域和西神域北境，那几个最靠近北神域的星界同时传出的，很可能是真的。”

“我好像听说，宙天神界如此之快的新立太子，是因为宙天神帝想要心无旁骛的强攻北神域，对魔人进行大规模的葬杀。”

“啊？为什么！”

“还记得一年前那个传闻吗？也是从北境那边传来的：宙天神帝曾带着宙清尘悄悄踏入北神域，那个传言还说宙清尘其实就是在那个时候死在北神域。”

“一年前那个传闻本无人相信，但和现在的这个消息契合一下的话……嘶！”

“不会是真的吧？”

“难道，宙清尘真的是死在北神域？宙天神界一直闭界沉寂，是在筹备复仇？”

“宙清尘是宙天神帝的唯一嫡子，视之如命。若真的是被魔人所害，宙天神帝会怒不可遏也并不奇怪。”

“话说回来，魔人虽都是早该灭绝的丑恶物种，但若是一直缩在北神域这个‘狗笼’中，想要强攻也是很难之事，否则三神域早就联合将北神域给绝灭了。”

“所以这些应该都只是乱七八糟的妄传，听听就好。”

“再说宙天神界那个层面的事，岂是我等可以揣测的。”

又是不知为何从北境传出的“流言”，同样传播的不快，也同样传播了相当之大的范围。

虽然依旧不是那么可信，基本只被当做新奇的谈资。但这次的传言，让人不禁联想到了一年前那个本无多少人相信，都快要被遗忘的传闻……两者之间，似乎有着某种微妙的契合。

————

北神域，永暗骨海。

黑暗的世界，上古阴气如飓风般不断席卷间。

持续了数个时辰之后，终于，在一声分外沉闷的轰鸣声中，永暗骨海归于沉寂。

随之，一个穿着破碎黑袍，身缠黑暗煞气的男子从永暗骨海中缓步走出。

轰隆隆！

他立于天日之下的那一刻，阎魔界上空暗云汹涌，战栗翻腾。

因为，天道所惧的那个可怕魔神，又变得更加的强大。

守在永暗骨海出口的阎魔三祖一见云澈，迅速跪拜而下，低吼道：“恭喜主人突破！”

后方，所有的阎魔中人都恭拜在地，喊声震天：“恭喜魔主突破！”

云澈缓缓的抬手，瞳孔之中，掌心之间，是变得更加深邃，更加幽暗的黑暗之芒。

嘴角，是一抹让整个阎魔帝域都为之森然的恶魔狞笑。

一年时间，借助永暗骨海的上古阴气，他完成了从八级神君快速突破至九级神君……又在今日，成功踏足到了神君的最高境界。

十级神君。

他和池妩仸的协定，十级神君成就之日……

便是复仇战幕拉开之时！

四年，很短。

但对他来说，已是太过漫长。

他早已迫不及待！

第1714章 调龙

东神域，宙天神界。

宙虚子与太宇尊者相对而坐。

宙虚子双目轻闭，神色平和。但太宇尊者却是面色阴沉，目中盈怒。

“北神域究竟意欲何为！”太宇尊者沉声道：“寰虚鼎当年在太初神境落入了云澈手中，那三颗星界，很可能是他们自毁，然后嫁祸于我宙天之身！”

“意欲何为……”宙虚子低声一声，他在思索着各种的可能。

借助寰虚鼎来嫁祸宙天，还不惜毁灭三个星界为代价。是为了毁宙天之名吗？

若那是发生在西神域、南神域，的确会如此。因一己之怨毁浩大星界，定会引世人之怒，损宙天威信。

但，那是北神域！宙天神界就是用再狠绝的手段毁上几百几千，也绝不会被认为是罪，反而会是当流芳万代的耀世功勋。

“唉，”宙虚子轻轻一叹，老眸张开，徐徐道：“北域之行，我已是万般谨慎，没想到非但遭魔后与云澈毒手算计，还被暗中刻影。看来，我越老，反越是无用。”

再高等的玄影石，刻印时亦会有玄气波动。

虽然实力越强，越能将这种玄气波动隐下。但宙虚子何许人物。

他还是第一次被人暗中刻影而毫无察觉。

他想到了北神域的一个人……那个传闻中，有着极致隐匿和变幻能力的劫魂魔女。

第七魔女婳锦！

据说她一旦隐于黑暗之中，无人可以察觉她的存在。隐匿能力之强，堪比完美融合状态的天杀星神。

太宇尊者道：“那里毕竟是北神域，缭绕的黑暗气息会干涉灵觉，他们又必有万全之备。主上未有察觉，并不奇怪。”

“我是担心……他们刻印下的，远不止那些。”宙天神帝脸色缓缓沉下：“清尘已去。我最怕的，便是他生前被化为魔人的事为人所知。”

“主上，东神域现在已经是谣传遍布，该如何处置？”太宇问道。

宙虚子摇头：“无需理会。”

因为解释无用，亦无法自证。他带宙清尘入北神域是真的，离开时的怒誓也是真的，寰虚鼎也是真的，尤其……不会有人相信，他们宙天界的寰虚鼎竟会落到云澈手中。

他缓缓起身，宽大的白袍忽然鼓起，在这圣殿之中释放着磅礴如万岳的神帝威压：“我反倒迫切的想知道，他们究竟意欲何为！”

“若是……云澈借此以有关清尘投影的事威胁约见，那再好不过！”

在东神域，没有人想过北神域会举界进攻东神域。最为了解北神域状态和综合实力的神帝们更绝不会如此之想。

因为魔人缩于北域，他们无可奈何。若是强行踏出，那等同自掘坟墓。

所以，面对这处心积虑营造，可谓毫无破绽的嫁祸，宙天的反应格外冷淡，甚至觉得有些可笑。

现在的宙虚子，以及宙天神界的任何人，都全然不可能想到，这个牢牢落在他们头上的屎盆子，将会为宙天带来多么可怕的噩梦。

————

西神域，龙神界。

龙神界无比庞大，不仅是最强大的王界，亦是整个神界最大的星界。

每年，都会有无数的

玄者来此游历朝圣。

龙神界的气息格外的古朴厚重，有些近似于太初神境。而这种古朴厚重感，在龙神界的核心，那处名为“龙神域”的神圣之地，达到了极致。

无数来朝圣的玄者都会在很远的地方，遥遥看着浩大磅礴的龙神域，不是不想靠近，而是在那股来自龙神域的威凌实在太过可怕。

千里之外，他们便再不敢踏前一步。

这股独属龙神域的可怕威凌，名为龙气。

九龙神、四十三龙君、三百零八主龙，再加上至高无上的龙皇。

这便是龙神界……四方神域，混沌空间的至高存在。

无可匹敌，无可撼动。

王界的强大，最重要的因素，便是不灭传承。

但龙神界不在此列。

因为它们依靠的，仅仅是血脉传承！

万灵莫及的龙躯，漫长的生命，承载着上古龙神的稀薄血脉，它们纵无不灭传承，也成为碾压其他所有种族，所有王界的至高存在。

龙为万灵之尊，亘古无人可置疑。

龙神域的中心，这里的龙气已浓重到足以轻易摧灭任何生灵的意志，若无足够强大的修为或灵魂，不要说迈步，将连直膝都无法做到。

一个高大的人影在这时从空而落，缓步走向前方的大殿。

他身长九尺，一头蓝灰长发，手覆暗淡灰鳞，一双暗蓝色的眼瞳仿佛蕴藏着一个浩瀚的世界。

他落下之时，周围空间的龙气再无威凌，两侧的龙卫全部屈膝拜下：“恭迎龙神。”

蓝发男子未发一言，脚步缓慢，直至走出很远，众龙卫依旧俯首跪拜，极尽敬畏。

苍之龙神，龙神界九龙神之一，龙神一族仅次于龙皇的超然存在，足与其他王界的神帝平起平坐。

踏入殿中，他眼前一恍，出现了一个背对他的男子。

在这个处处充斥着无上龙气龙神域，眼前男子身上却是毫无气息。他白衣黑发，身长八尺，身型特征上和人类完全无异。

苍之龙神单膝而跪，没有说话，但暗蓝龙瞳中尽展敬意。

“苍，你来了。”

男子缓慢转身，那是一张英挺非常，又让人望而生畏的面孔。尤其他的一双眼瞳，便如苍穹耀日，释放着仿佛流转过无尽沧桑的神光。

龙皇！

苍之龙神起身，道：“归来途中，听到一件趣事。”

“是关于东域宙天的事吗？”龙白淡淡而语。

“不错，龙皇果然早已知道。”苍之龙神道：“我只是有些惊奇，以宙天神界的行事准则，居然会做这种暗下黑手的事，还被人抓到了铁证，着实有些可笑。”

“我更好奇，最不容黑暗的宙天神帝，为什么要带儿子悄然前往北神域。难不成，真如某些传闻中所言，宙天神帝的那个儿子当年被化为了魔人？”

龙皇看他一眼，道：“你中断太初神境之行，如此之快的赶回，应当不是为了这些外域小事吧？”

苍之龙神眸中神光收敛，声音也低了下来：“我在太初神境，察觉到了龙后的气息。”

“你说什么！？”

四字惊吟，如闷雷炸开，那一瞬间的龙气失控，让苍之龙神长发骤扬，周围气浪排空，远在大殿之外的龙卫们眼前一懵，身体剧晃，险些昏厥。

“……”苍之龙神长发缓落，却是眉头大皱，惊异着龙皇的反应为何会如此之剧。

刹那失态，龙皇的气息又在下一瞬间重归平和，他淡淡说道：“不可能。我的龙后这些年一直都在轮回禁地闭关，且需闭关至少千年……或者万年，怎么可能出现在太初神境。”

方才的情绪剧变和龙气失控，虽然只有一瞬时，却是让苍之龙神心中久久震荡。

他是龙皇！

整整二十多万年，他还是第一次看到龙皇如此之态……只因听到他在太初神境察觉到龙后的气息？

没有再多言，苍之龙神缓缓伸手，手中是一个很小的隔绝结界。

结界破开，出现在苍之龙神掌心的，是一捧灰白色的土，去过太初神境的人都可以轻易识出，这是太初神境的灰白古土，每一粒沙尘，都荡动着独有的远古气息。

而这些远古气息，分明夹带着丝丝缕缕的……光明玄力！

龙白的一双龙瞳在缓慢的收凝……他第一眼，第一个刹那就识出，这是来自神曦的光明气息！

他永远永远，哪怕到死，都不可能认错。

这是时隔数年……他人生中最漫长的几年，神曦的气息再一次出现在他的生命之中。

在苍之龙神愈发震惊的视线中，龙白的手掌缓缓抬起，一点一点，靠近向释放着神曦气息的太初古土，每一根手指，都在轻微发抖。

但蓦的，他终于回身，手掌迅速收回，重新负于身后，脸上的所有神情也归于平和。

他转过身，无比平淡的道：“苍，这是你在何处发现？”

苍之龙神压下心中震惊，平静回答道：“太初南境，森古遗迹的无尽岩林之中。”

“……有没有被他人察觉？”

“没有。”苍之龙神回答的毫无犹疑：“森古遗迹本就非常人所能靠近。而这缕来自龙后的光明气息极为淡薄，龙皇与龙神之外，不可能有人识出。”

长久的沉默，龙皇发出低沉的声音：“这件事，不得让任何人知晓……你自己，也要完全忘记。”

“是。”苍之龙神应声：“苍，已经全部忘记。”

他心中的震荡，比之刚才又剧烈了数十倍。

“代为传令，”龙白再次出声：“我需闭关数月……或者数年。在我主动出关之前，天大的事，亦不可来扰。”

对龙神界而言，除非劫天魔帝这类天外异端再现，否则世上并不会存在什么“天大的事”。

因为龙神界便是天，龙皇则是天上天。

“是，苍这便去传令。”

屈身一礼，苍之龙神将手中古土重新覆于结界，置于龙皇身后，然后转身离开……半句没有过问缘由。

离开大殿，苍之龙神的龙眉深深的蹙起。

他知道，龙皇“闭关”是假，他很可能，是要去深入太初神境。

他脑中浮现出轮回禁地之外，那由龙皇亲自布下的隔绝结界……之后便再不敢继续想下去。

第1715章 魔刃

南神域，南溟界。

南溟神帝南万生，作为南神域第一神帝，他还有一个特殊的“第一”。

那就是拥有最多的帝宫。

单单在南溟界，他的帝宫便有数千之数，遍布南溟界各个区域。

而这些帝宫，都是供他享乐之用。

南溟西境，南溟神帝的一个帝宫大殿前。一个衣着华贵，仪态雍容的美妇轻步而至，在殿前驻步，身躯前倾，以恭敬之态安静等候。

耳边持续传来着多人运动的声音，夹杂南溟神帝不时发出的狂笑。

女子毫无动容，习以为常。

南溟神帝嗜色如命，这在整个神界都不是秘密。而他自己也从不掩饰这一点，反而引以为傲。

女子等待了许久，帝宫的大门才被猛的推开，南万生大步走出，他金衣半披，胸膛外露，少年般的面孔带着足以让女人轻易沦陷的俊美妖邪。

“何事？”他走到美妇面前，双眸斜睨，似乎对她打扰了自己的兴致很是不满。但他亦是知道，若无重要之事，谁也不敢在这个时候来找他。

美妇盈盈一礼，双手捧起：“王上，半个时辰前，妾身身边忽然多了这个，上有留音，此物必须交由王上亲自打开。”

“妾身恐为大事，不敢怠慢。打扰王上雅兴，妾身该死，请王上宽恕。”

她的手中，是一枚很小的魂晶，释放着淡淡白芒。

她神君境巅峰的修为，但置下此物者却能让她无知无觉。而且魂晶上的白芒力量层面高的让她深感心悸。

所以，她的确不敢怠慢。

南万生拿起美妇手中的魂晶，狭长的双眸缓缓眯起。

这枚魂晶只能读取一次，其他人想窥探都不能。而覆于其上的力量，至少要八级神主之力才能无损抹去。

没有马上读取魂晶，南万生看着美妇，斜眸低笑：“你的确该死，现在的你，就是找这么一群歪瓜裂枣来应付本王么？”

美妇垂首，全身轻微发抖：“妾……妾身有罪。但，这已周围数百域所能寻到的最美女子，妾身实在……实在……”

“呵，”南万生冷笑一声，他手指点出，缓慢的托起美妇的下巴，盯视着她竭力掩饰着惧怕的眼瞳，慢悠悠的道：“唉，多好看的一张脸啊，可惜，和影儿一比，何等的粗陋不堪。”

“……”美妇微微咬唇，道：“梵帝神女之姿，能相较者，唯有龙后。妾身……实在无能为力。”

“那你就天天找这些粗陋的女人给本王喂屎吗！”

美妇不敢再争辩，愧然道：“是妾身无用。”

以往，这些女人在他眼中都是上乘美姬。

但自从见到了梵帝神女，他周围那无以计数的女子，竟再找不到一个可以入目的人。

尤其，他对千叶影儿多年连番讨好、无求不应后，却连一次近身的机会都未能得到，更让他心痒难搔，痴之若狂，对待身边那些原本恩宠爱惜的女人，也越来越暴躁厌恶。

“知道自己无用，还不滚！”

南万生手指一点，毫不怜惜的将美妇推出很远：“下次，再是这种货色，你就永远的滚吧。”

美妇脸上闪过一抹悲色，深深一礼，快步离去。

南万生手指拿起魂晶，轻轻一捏。

顿时，魂晶中的讯息现于他的魂海之中。

半眯的双眼缓缓睁开，南万生的瞳孔深处，晃动起无比灼热的异芒。

“呵呵呵呵，居然想拿本王当枪使。”

他嘴角半咧，笑的阴暗而兴奋：“不过，这枪，本王还就当定了。”

“毕竟，‘永生’的诱惑，有谁能抵挡呢……哈哈哈哈哈哈！”

————

七天，实在太短。

那个源自宙天的超级大八卦所带来的讨论热潮还未来得及散去，东神域无数玄者还沉浸在自己各种大胆的猜想之中，要“宙天神帝七天内自绝谢罪”的最后期限便已一掠而过。

但无人在意。

恶犬尚会让人生惧，但笼中之犬，就算长的再凶煞，吠得再凶恶，也不会让人真正在意……何况，还是已经被笼子封锁了整整百万年之久。

没有人知道，这段时间，一大片蔓延北神域全境的漆黑暗影如苍穹暗云，一点点向南境移动、聚拢着。

北神域的天空也一天比一天昏暗低沉。

北神域南境，一个力量低等，资源枯竭的下位星界。

当魔主魔后亲临，在此驻足时，这个小星界的界王连呼吸都在哆嗦。

云澈、池妩仸、千叶影儿立于高空之上，遥望南方。

视线穿过层层黑暗，那里，是东神域所在。

七天已过。

他们的身下，遥远的西方、东方、北方，都是黑压压的一片。

愿意踏出北域，用生命来博取北神域新生的黑暗玄者，其数量之多，规模之大，远远超出了云澈……超出了所有人的预想。

云澈再怎么魔威慑世，他毕竟才封帝一年，不可能形成信仰般的号召力。

但，相比于东西南三神域，被欺压了百万年的北神域，他们的仇恨和战意无疑最容易被煽动和点燃。

后路之外，这又何尝不是北神域独有的另一大“优势”。

“终于到了这一天。”池妩仸看着前方，喃喃而语。

无论结果如何，未来如何。这一天，都必为北神域，为神界所铭记。

如果成功，改变的，将不仅仅是北神域的命运，还有整个神界的命运与格局。

而这一切，都是因云澈一人。若无他，北神域的规模和实力纵然数倍于现在，也永远不可能真正踏出这一步。

虽然，他从来不是为了北神域的命运，而只是为了自己的复仇……相反，北神域的一切，从来都只是他的工具。

这时，天孤鹄的身影极速而至，停于云澈身前：“魔主，时辰已到。”

语落，他抬起头来，平静的面容之下，隐藏的却是几乎要爆出躯体的战意。

“你，准备好了吗？”云澈看着他，低低出声。

“魔主，”天孤鹄目沉如渊，字字决绝：“天孤鹄一生，都在为此刻准备。”

“好。”云澈缓缓点头，他的身影亦在这时变得虚幻，在下一瞬间，现于那一片黑暗魔影的最前方。

“去吧。”淡淡的两个字，却是来自魔主，开启北域复仇与逆命第一步的号令：“将你们的愤怒、仇恨、渴望，用黑暗与鲜血宣泄在那一片片肮脏罪恶的土地上！”

“沉寂百万年的黑暗篇章，由你们来重新谱写！”

轰隆！！

如万雷惊空，震天的呼喊声中，无数道黑暗玄力在同一个刹那释放，连同沸腾的鲜血与战意，汇成黑暗北域这百万年来第一曲复仇乐章。

“蛰伏黑暗的男儿们！”天孤鹄一人在前，吼声激昂：“你们每个人，都是冲破这可悲牢笼的先驱者！”

“为了我们的后世荣耀，为了讨回我们列祖列宗所承的屈辱，化作复仇利剑吧！随我……冲！”

沉寂许久的黑暗猛烈炸开，遥远的苍穹之下，十道漆黑的魔影，以百名北域天君为首，千万黑暗玄者为伍，化作十把释放着无尽煞气的黑暗之刃，撕破了北神域的边境，踏出了从不敢迈出的牢笼，猛烈刺向了并不遥远的东神域。

东神域正处在如常的平静之中，这场黑暗的倾覆，对他们而言就如噩梦一般突然，没有哪怕丝毫的准备……即使七天之前，阎天枭便给了他们无比清晰的警告。

高空之上，池妩仸和千叶影儿已浮于北境边缘，亲眼见证着北神域踏出牢笼的第一步。

虽然，只是很小的一步。

“十支队伍，每队十个天君引领，百万黑暗玄者，各取一星界。”千叶影儿低念着：“为何不先以天君取星界核心，魔兵之后覆上呢？如此，必有大规模折损。”

池妩仸淡淡微笑，道：“越是轻易被煽动起的情绪，也越容易逐渐冷却。你觉得什么东西，可以让北神域的玄者们持续保持愤怒和战意呢？”

千叶影儿：“……”

“是牺牲，是死亡。”池妩仸用浅媚的微笑，说出着最残酷的言语。

“呵，学到了。”千叶影儿低冷一笑：“不愧是云澈曾经的‘师尊’，果然是个容易让人敬服的长者。”

“长者？他的师尊是沐玄音，而我，是他的帝后。至于你……”池妩仸媚眸幽转，慵然而语：“要喊姐姐，不要再弄错哦。”

“哼！”千叶影儿鼻端轻哼。

潋滟媚惑的魔眸再次转向南方，看着那十把黑暗魔刃距离东神域越来越近，她低念道：“宙天神界会作何反应呢？真是让本后期待呢。说起来……”

“这几天，你有没有再想到什么新的可能导致危险的不确定因素呢？”

千叶影儿先前告知池妩仸，第一个“舞台”之战，无法确定的危险因素为两个：

其一，为宙天珠。身为玄天至宝，除了宙天神界，没有人知晓它的全部力量和秘密。

而未知，便是最大的危险。

尤其，梵帝神界数代以来都一直隐隐有种感觉，宙天神界的创界先祖并没有真的“死亡”。

第二，是月神帝夏倾月。

她是唯一给千叶影儿留下深重阴影的女子。

她带给千叶影儿的不安与不确定，是其极可怕的心机和嗅觉……还有，便是她对云澈的了解。

毕竟，她和云澈十六岁便已相识。曾经，是云澈最相信亲近……甚至有些依赖的人。

“没有。”千叶影儿道：“小心宙天珠和夏倾月，至于其他……”

一道冷光在脑中闪过，千叶影儿忽然想到了什么，脸色微变，随着她的细思，忽然开始全身泛寒。

“怎么了？”千叶影儿的忽然变化让池妩仸月眉蹙下。

“我竟然……忽略了一个最可怕的因素。”千叶影儿看着前方，喃喃低语。

池妩仸转身，神色变得格外凝重：“是什么？”

第1723章 血染宙天（五） *

骐儿！”

“清翰！！”

“啊~~~~！！”

东神域北境的天空，响荡着宙虚子那撕心裂肺的嚎叫。

如野兽绝望的嘶吼，如恶鬼痛苦的哭嚎……任何人听到这个声音，都绝无可能相信那竟是由宙天神帝所发出。

眼睁睁的看着自己的子孙如卑贱的草芥般被人成片的屠戮，他这一生所有的噩梦堆砌，都没有这般的残忍和绝望。

他如彻底疯癫了一般，嘶叫着攻击投影中的阎三……但不断扭曲散碎的投影之中，依然传来着阎三那狂肆的鬼笑，以及那接连挥出的鬼爪。

哧！哧！哧！哧——

随着阎三双臂的挥舞，黑暗的爪痕交织成一个庞大的黑暗之网。

黑暗之网下，空间化作无数的碎片，生灵碎成漫天的血雾。

宙虚子的躯体缓缓停住。

血色模糊了他的眼睛，又化作无数的血刃残忍切裂着他的心脏和灵魂。

手中的拂尘无力落下，直直而坠，砸落于下方冰冷的土地上。

他的脸上老泪横洒。

就在不到两年前，他因宙清尘之死而痛哭一场，他以为这个世上再没有什么可以让他流泪……

但，这一次，不仅有泪，还有血……泪水混着血流，从他的眼眶、双耳、鼻孔、口中疯狂流溢，眼前的世界时而一片苍白，时而一片灰暗，然后开始倒覆、旋转，旋转的越来越快……越来越快……

噗！

一大口鲜血从他的口中狂喷而出，在空中炸开一大片触目惊心的血雾。

随之整个人从空中直坠而下，如一尊没有了生命的朽木，重重的砸落在地。

池妩仸缓步走至，斜目看着瘫地呕血的宙虚子，这个无数年来人人敬仰的宙天神帝，此刻双目不见丝毫平日里的神光，唯有一片浑浊的死灰色。

视线在他身上停留了一瞬，池妩仸便将目光移开，眸中没有哪怕一丝的怜悯，唯有一片平静的冰冷，她低低出声：“痛吗？”

“……”宙虚子手臂撑地，他颤巍巍的抬头，被血色模糊的视线，惨白的面孔，宛若一个寿元枯竭的将死之人。

他开口，嘶哑的声音字字带血：“你们这些……魔鬼！”

“呵，”池妩仸淡笑一声：“没错，我们的确是魔鬼。当世人都称呼我们为魔鬼，把我们当魔鬼封锁、屠杀的时候，我们也只能成为真正的魔鬼。”

“而这一切，不是因为我们做过什么，而只是因为我们身负黑暗玄力，是吗？”她冷冷讥讽：“正道无私的宙天神帝。”

宙虚子手掌抓起沾染血雾的拂尘，缓缓抬起，灰白的双瞳再次染上血色……这一次，是充斥着暴虐的血色：“你们这些……黑暗魔人……都是……该遭天道灭绝的魔鬼！”

他的精神状态已开始有些混乱，本就绝不容魔人的他，随着宙清尘的惨死，随着宙天神界的染血，对魔人的怨恨，已深入到了每一分的骨髓与灵魂。

池妩仸目漾悲哀，冷漠而笑：“四年前，劫天魔帝归世，她只需一念，当世万生将皆为奴仆，引魔神入世，在外混沌积压了数百万的怨恨会让他们将整个神界化成最悲惨的炼狱。”

“但，就是这个魔中之帝，却为了比她低微了不知多少个位面的苍生，而选择牺牲自己，牺牲全族，护下了整个世界，整个混沌。”

“天杀星神茉莉，魔器之下所化成的魔，纵被你们不遗余力的追杀，却毅然现身，以邪婴之力封锁绯红裂痕。”

“云澈，关于他，我倒是可以告诉你，在第一次踏足神界之时，他便已身负黑暗玄力。换言之，在神界的他，从头至尾，都是一个魔人。”

“但……在你们跪于劫天魔帝之前瑟瑟发抖时，是他站出来独面劫天魔帝，甚至，有些可笑的将‘救世’揽为自己必须完成的使命。”

“也是因为他，劫天魔帝选择永离混沌。”

池妩仸的黑眸之中无声凝起一抹妖异的黑芒，唇间继续道：“那场灭世浩劫是为谁所拯救，你宙虚子比当世任何一人都清楚。”

“魔帝、邪婴、云澈，他们是魔，而且是世上最极端纯粹的魔。但也是他们拯救了神界和混沌的无数生灵，也让你还能留有性命言之凿凿的怒骂我们为恶魔！”

“……”宙虚子喉咙颤动，发出不似人声的颤音。

眸中的黑芒逐渐深邃，她继续说道：“魔帝、邪婴、云澈，他们都用自己的救世之举，真正诠释了何为普渡天下的圣心，何为拯救万世的圣绩。”

“而你呢！满口的正道仁义，却将刚刚救了你们性命的邪婴一掌打出混沌之外，将刚刚救世的云澈逼入死境，甚至不惜将所有人引至云澈的故土，让他一夕之间失去所有！”

“呵，”池妩仸冷冷一笑：“多么可笑的正道。宙虚子，你的正道有多丑恶，你自己真的看不清吗？”

“当年魔帝离去，为何龙白、南溟、千叶极力的想要杀云澈，你真的不懂吗！”

“这些年你牵头追杀云澈，究竟是为了你所谓的正道，还是为了抹去心魂中那团你从不敢碰触和看清的丑陋阴暗！”

“住口……住口！！”死寂中的宙虚子忽然一声嘶叫，手中拂尘猛然是甩出，但挥出的力量，却是混乱不堪。

轰隆！

大地崩裂，而池妩仸……仅有裙角被轻微带起。

“对了，还有最重要的一件事，我忘了提醒你。”池妩仸微笑绵绵，魔音逐渐飘渺：“曾经的云澈，哪怕遇到一个毫不相干的凡灵遭欺，都会忍不住多管闲事出手相救。”

“现在，却可以面不改色的屠你宙天。”

“从一个救世神子，短短几年的时间，变成了一个欲血葬东神域的魔主。你猜，是谁把他逼成如此的模样……是谁呢？”

宙虚子身体开始发抖，头颅像是被折断了头骨，开始了无比扭曲的晃动。

心海之中，那梦魇般缠绕了他数年的十二字预言，如地狱丧钟一般疯狂响动。

无尽的混乱之中，池妩仸的魔音在继续，每一个字，都清晰的像是直接响起在他灵魂的最深处。

“云澈救了东神域，救了宙天神界，救了你宙虚子，救了你所有的家人子孙。”

“而现在，东神域在下着血雨，多少可怜的人死无葬身之地。你的列祖列宗所留下的宙天神界正在化为废墟血土，你的族人，你的子孙在惨叫哭嚎，死的比你们平生杀的那些魔人还要凄惨卑怜……”

“你猜，究竟是谁催生了一个屠世的恶魔？又是谁，生生害死了自己的基业族人和东域万灵？”

砰！

手中的拂尘再次垂落，宙虚子的头颅在更为剧烈的晃动，双目更是灰白的无比骇人：“不……不……不要说了……不是我……不是我……不要说了！”

但，无论他的灵魂如何的挣扎，那侵魂的魔音依旧如噩梦一般清晰：“这样的罪孽，你就被垒成耻辱岩碑，被唾骂千世万世都无法赎清。”

“你的后世子孙……如果你还有的话，将世代继承你的耻辱与罪孽，为世人唾骂，只能终生龟缩在阴暗的角落之中，永世无法抬头。”

“你到了黄泉之下，你的列祖列宗也永远不可能原谅你，他们只会亲手将你钉在最痛苦的炼狱刑架之上！”

“住口！！！”

宙虚子忽然跳起，双手卷动着混乱无比的玄气抓向池妩仸的脖颈。

池妩仸动也未动，宙虚子这一抓却是直接扑空，狠砸在地。

他没有站起，十指抓入冰冷的土地，口中发出颤栗的低吟：“我没有错……没有错！他是戮世的魔神……他杀了我儿子……魔人不该存在……邪婴不该存在……我都是为了世人……为了正道……”

“我没有错……没有错……没有错……”

也是在这时，池妩仸瞳中的黑芒忽然消逝，一道看不见的黑影直穿宙虚子灵魂。

宙虚子毫无察觉，毫无反应。

池妩仸嘴唇微微勾起，眸中闪过一抹诡异的寒芒。

宙虚子的灵魂，比她预想的要脆弱的多。或许，云澈身在北域的这些年，他其实一直都在饱受某种他不愿意去正视，甚至不愿意去看清的心灵折磨。

空中的投影在继续上演着一幕幕让人不忍目触的惨剧。宙虚子头颅撞地，他的意念在自发的拼命封锁着听觉与视觉，更恨不能昏死过去，醒来，一切皆只是噩梦。

池妩仸缓步走近，手掌伸出……这时，三道苍白玄光骤射而至。

池妩仸身影一转，已瞬身至数里之外。而宙虚子身边，多了三个去而复返的守护者。

“主上，走！！”

一声带着哀凄的大吼，他们带起宙虚子，没有半息的停留迟疑，全速向远方遁去。

池妩仸没有追赶，静静的看着宙虚子被守护者们拖着离开。

她的一双媚眸如闪耀着万千星辰的无尽暗夜，唇瓣所倾起的，亦是一抹分外诡异的浅笑。

“澈儿，”她轻轻而念：“我说过，所有伤你、负你的人，我都会让他们付出千百倍的代价。”

“死，太过便宜他了。就留着他，好好享受接下来的人生吧。”

软媚勾魂的轻语，却是这世上最残忍的恶魔诅咒。

————

宙天神界的恶战在继续。

阎三已扑向了太宇尊者。太宇在负伤加心溃之下，被阎三轻易压制，转眼间便遍体鳞伤。

而千叶影儿则被阎三的力量生生推了出去。

笑话！他堂堂阎祖对付区区一个守护者还要和他人联手？还要不要脸了！

千叶影儿收起神谕，走到云澈身边，看了一眼空中的投影大阵，道：“感觉如何？泄恨了吗？”

“泄恨？”云澈冷漠低笑：“我不过是把曾经赐予他们的东西收回来而已。但他们纵然死上千次万次，他们欠我的，我所失去的，也永远无法回来。”

“……”眼前浮现母亲的身影，千叶影儿的目光刹那迷蒙，许久没有再说话。

这时，云澈目光魔光微闪，随之，一个传音玄阵在他身前闪现，他沉声道：“月神界已出动了吗？”

“不，”传音玄阵中传来婳锦的声音：“有一个好消息，水媚音已不再月神界中，可能很早便已悄悄逃出。月神界因搜寻水媚音，力量在不久前大为分散，几乎不可能在短时间内回拢。”

“是么？”云澈双眸眯起，笑意森然：“那可真是……太好了！”

第1726章 永劫魔炎

宙天神界的惨战在继续，短短一个时辰，近半的界域已被鲜血染红，血雾如云，越来越深的绝望弥漫在这个神圣王界的每一个角落。

而支撑他们的最后希望，便是临近的上位星界，以及其他王界的救援。

但，他们做梦都不会想到，星神界的援军被彩脂一剑吓了回去。

最强大的梵帝神界在出动之后遭了南溟的暗算，双方虽没有就此恶战，但千叶梵天也再顾不得宙天，还直接封界。

而月神界……则在那之前分散大量核心力量去追捕逃出的水媚音，目前都来不及归界，又哪来得及救他宙天。

至于那些强大的上位星界……

最强三大星界中，覆天界虽未遭魔人入侵，但距离宙天过于遥远，伸手难及。

琉光界因水媚音逃出，被青瑶月神瑶月亲自盯死，索性不动。

而圣宇界，在东域大乱的局面下却是一片诡异的死气沉沉。

洛孤邪、洛上尘、洛长生这三大顶级神主，始终无一人现身，对各界的求援之音也都毫无回应。

三大最强星界之外，其他临近宙天的上位星界皆是自顾不暇……很大一部分星界的界王与核心战力都被宙虚子调走，他们在与魔人交战之时，都恨不能朝天大骂，又哪会去救援。

来自宙天的投影始终没有中断，东神域几乎任何一个地方，只要抬头望天，便可一眼看到宙天神界的战况。

越来越触目惊心的惨状，也无疑越来越重挫着东域玄者的战意和信念。

宙天界中，千叶影儿收起传音玄阵，走到云澈身边，道：“梵帝神界那边传来消息，梵帝玄舰刚出，南万生毫无意外的踏入了梵帝王城。”

“哼。”云澈一声低沉而嘲讽的冷笑。

“南万生似乎只带了两个人，应该是四溟王之二，显然是想猝然侵袭，速战速决。但可惜的是，两方最终并没有打起来。”

千叶影儿虽然口中说着“可惜”，但神情中并无惊讶：“倒也不奇怪。千叶和南溟这两个老东西都是利益为上，极擅权衡，不会那么轻易做出杀敌一千自损八百的事来。”

“之后呢？”云澈道。

“梵帝封界，千叶梵天现在定是没胆子出来‘多管闲事’了。至于那南溟……”千叶影儿低冷一笑：“他没有走远。‘永生’这样的诱惑，以南溟的性情，怎么可能如此轻易的放弃。而且东神域目前的状况，对他而言可是万载难逢的良机！”

“我猜，南溟应该是给了千叶时间。而这段时间里，他一定会用浸各种方法施压。”

“究竟是南溟先失去耐心，还是千叶梵天狗急跳墙呢……我现在期待的很。”

她完全想过千叶梵天就范的可能……因为根本不会存在这个可能。

“星神界那边呢？”云澈问道。

“星神界那边倒是有些奇怪。”千叶影儿道：“他们的星舰已经出动，但没过多久，那些离界的星神和长老又折了回去，却不见星舰踪影。”

云澈：“……？”

“后来探寻了一番星舰所飞行的轨迹，却发现了一堆星舰碎片。”

“谁？”云澈微一皱眉。

“没有寻到。但……”千叶影儿唇瓣微动，道：“我大概能猜到是谁。摧毁星舰，却无恶战痕迹。半是怨恨，半是不忍。能作出这般举动的，好像也只有一个人了吧。”

云澈许久不言。

彩脂，你也回到东神域了么……

轰隆————

一声震荡整个东神域的巨响，宙天界第一圣殿的守护玄阵终于在无数力量的直接轰击与余波之下全面崩溃。

守护之力一旦溃散，纵是神玉所铸造的圣殿亦不可能支撑神主之力，转眼间便崩塌大半。

而圣殿之下百里之深，便是宙天神界数十万年的积累所在。一旦被察觉，被魔人劫走，宙天界将真正的再难有崛起之日。

但，如今宙天中人连保命都已成奢望，又哪还管得了宗门积累。

随着圣殿的倒塌，又一个守护者葬身于阎一的鬼爪之下。他死亡时，眼瞳里充斥的不是守护的意志，而是深深灰暗与恐惧。

身为守护者，一生自然杀过很多从北域逃出的魔人。但最后生命最后一日，他才知道黑暗玄力竟可以如此可怕……才知道这世上竟还存在着如此恐怖的怪物。

身负神主境九级的修为和强大无匹的宙天神力，在这个怪物面前竟几乎毫无还手之力。

阎一，三阎祖之首，第一个承载阎魔之力的真太祖。在永暗骨海的上古阴气中浸淫八十多万年的他，单论玄道修为，他堪为龙皇之下的当世第一人，凌驾于神界众帝之上。

但，如此恐怖的存在，东神域、西神域、南神域却无一人知。

即使在北神域，也是在成为云澈的忠狗之后，才逐渐为魔人所知。

阎一、阎二、阎三，这场血洗宙天之战，他们所展露的无上魔威，让东神域所有生灵都在惊惧中死死记住了他们的面孔……以及那如地狱鬼嚎的叫声。

宙天留守的守护者只剩最后两个，太宇尊者和太陨尊者，长老和裁决者也已灭亡超过六成。

太宇尊者……这个宙天神界仅次于宙虚子的二号人物，在阎三的爪下步步败退，身上的赤黑爪痕多到了惨不忍睹的程度。

眼睁睁看着圣殿崩塌，太宇心魂再溃，被阎三一爪穿心，全身爆开十几道血箭，如一个破碎的血袋般甩飞出去。

身体砸落在地，又拖出一道长长的血痕。他一时之间无力站起，脑中唯有声声悲怆的呼喊：

救援呢……为什么救援还没有到……

天要亡我宙天么……

“太宇！”

一声嘶哑带血的大吼声响起，太陨尊者拼着被焚道启一掌断肋，飞扑向太宇尊者，宙天神力直轰前方。

轰隆！

一声巨响，风暴卷世，将太宇尊者远远甩出。

“走！快走！呃啊！！”

太陨的嘶叫之后，是一声绝望的尖吟。

他的守护者之躯被阎二从后方一爪贯穿，阎魔之力瞬间涌至他的全身，残忍的噬灭着他本就所剩无几的命气。

“真他娘的伟大，老鬼我都快被感动哭了。”

阎二低笑一声，鬼爪一收，顺手将太陨尊者的尸身毁得稀碎。

“太……陨。”太宇尊者一声痛苦的低吟，但马上，他的身影已爆窜而起，远远而去。

他不能让太陨白死。

但，他的遁离只持续了数息，便忽然折身，全身残剩的玄气如暴怒喷发的火山，整个人骤冲向云澈，瞳光是平生从未有过的凶狠。

不，身为守护者之首，守护宙天是他的第一使命！是超越生命的最高意志！

他怎么可以逃！

绝望的力量和意志下，他这一瞬间的速度，近乎超越了他的极致，转眼便已逼近云澈。

但，无论云澈还是千叶影儿都没有转身，似乎完全没有察觉到危险的来临。

直到已近在十丈之内，云澈依旧毫无反应，而太宇玄者的手中，已凝聚他几乎所有残剩的力量，带着他一生最极致的杀意，直轰云澈的后心。

东神域，无数的玄者、魔人同时抬头。

就连正在被守护者带着远遁的宙虚子，那一直混沌无神的双目也恢复了清明，猛然睁大了几分。

太宇尊者的手掌距离云澈的后心越来越近，但……随之而来的，却不是宙天神力猛烈爆发的震天声响。

而是一声沉闷到让人心脏不适的轻鸣。

云澈依然面向前方，没有转身，就连身姿都没有任何的变化。唯有他的右臂向后，手掌撞击……或者说粘在了太宇尊者的心口。

包括太宇尊者在内，没有人看清他的手臂是何时伸出，又是如何穿灭太宇尊者那澎湃如海的宙天神力。

而太宇尊者就这么定在了半空，定格在了云澈的掌心之上，一双瞳孔呈现着极其骇人的瑟缩。

嗡！

周围的气浪轰卷，云澈的手臂之上，凤凰炎与金乌炎同时燃起，又在瞬间之后，凝为绯红神炎。

随之，云澈身上黑雾升腾，绯红之炎在黑气之中快速变得浓郁深邃，逐渐转为赤黑之色……

到了最后，赫然已化为……漆黑色的火焰。

黑色火焰，虽然罕见，但并非不能实现。

但，云澈身上所燃烧的黑炎，却纯粹、深邃到了让人惊悚，纵然只是投影，却让东域万灵目光碰触的刹那，仿佛看到了一汪正在燃烧的漆黑地狱。

而上一息还在血战中的宙天神界，黑炎燃起的那一刻忽然变得无比安静，无论是宙天子弟，还有焚月魔人，包括阎魔三祖，都目光转过……像是被一股不可抗拒的力量强行吸引。

漆黑的火焰在他们的瞳孔中燃烧、弥漫，化作一种无法言喻的漆黑恐惧，仿佛随时便会将他们葬入永无尽头的黑暗深渊。

“啊……呃啊啊啊……啊！！”

太宇尊者在惨叫，叫声中更多的不是痛苦，而是恐惧与绝望。

漆黑魔炎在他身上徐徐燃烧，他的视线中，东域万灵的视线中，他的躯体从心口为中心，在黑炎中一点点的消失……再消失……

没有鲜血，没有焦气，没有燃烧之音，没有飞尘灰烬，甚至没有痛苦。

就这么在黑炎之中缓慢消失着。

太宇尊者虽身负重创，力量衰竭，但他毕竟是宙天最强守护者，一个强大无匹的十级神主！

拥有着真正意义上的神躯。哪怕万岳压身，也伤不了他毫发。

却在这黑炎之下，被一点一点，化作彻彻底底的虚无。

意识无比的清醒，视线清晰到残忍。太宇尊者想要挣扎，但他残余的力量，却根本无法挣脱云澈的压制。

眼睁睁的看着自己消失……这是一种他人永远不可能理解的恐惧与绝望。

安静的宙天神界，众宙天子弟像是全部被骇离了魂魄，无一人出声和向前，唯有他们的眼珠、心魂颤荡欲碎……直至黑炎燃烧至太宇的四肢、头颅，然后完全消失于天地之间。

没有留下哪怕一丁点的灰烬。

黑炎熄灭，云澈的手臂缓缓放下，负于身后，自始至终没有回首看一眼，否则只是随手焚灭了一只自行送死的苍蝇。

灾难中的东神域忽然陷入了一片骇人的死寂。

无法形容的巨大惊恐，几欲将他们的每一根神经，每一丝魂弦都生生撕裂。

第1742章 天伤断念（上）

云澈和千叶影儿踏出太初神境，回返东神域而去。

一来一返，数日过去。千叶影儿第一时间确认了各方消息，然后冷淡而嘲讽的一笑：“东神域还真是不争气，先前选定的‘据点’，如今已差不多占据了六成。这速度，可要比我和池妩仸那女人预想的快多了。”

“一方决死，一方惜命。一方没有后顾之忧，一方要守护各自的基业。这样的结果，不是显而易见么。”云澈冷言道。

“现在宙天已被完全拿下。”千叶影儿美眸微眯：“差不多，该进行下一步了。”

“宙虚子呢？”云澈问道。

“他？”千叶影儿冷冽一笑：“当然是去了他该去的地方。”

“很好。”云澈低吟一声，又问：“南神域和西神域还是没动吗？”

“没有。”千叶影儿道：“月神界被毁的事现在一定传的沸沸扬扬。一个完整的王界瞬息被灭，这对观望中的南神域和西神域既是一种警醒，也是一种威慑。”

“他们现在还没动，但一定在提防和筹备了。”

千叶影儿眼眸转过，细致看着云澈的反应：“有一个关于吟雪界的传音。”

云澈眉梢微沉：“说。”

“第十梵王千叶紫萧，躲过了我们所有的视线和感知，早早的潜入了东域北境。在我们炸毁月神界之后没多久，他从吟雪界带走了沐冰云。”

云澈的身势猛的停住，一股煞气瞬间失控而释。

“不过你放心，”千叶影儿又马上道：“沐冰云已被池妩仸救回，完好无损。至于千叶紫萧……池妩仸还顺便将他劫了魂。”

说话之时，千叶影儿微微皱眉，眸中闪过一抹深深的疑惑。

一旦灵魂被池妩仸的魔帝之魂所劫，意志便会被她悄然干涉，而自身毫无察觉，外人更看不出任何的破绽。

池妩仸能成功劫魂宙虚子，是宙虚子在那对他而言惨绝人寰的冲击下神魂皆溃，可谓碎心绝望，又被池妩仸魔音侵魂，从而破绽大露，成功劫魂。

而千叶紫萧……以千叶影儿对他的了解，这是一个外表平和淡雅，实则极为谨慎且冷血的人，哪怕当他之面灭他全族，他都不一定会皱一下眉头。

这样一个梵王，池妩仸是如何做到在将沐冰云完好救下的同时，还能将他成功劫魂？

难不成，池妩仸其实一直都在隐藏她的魔帝魂力？

云澈站在原地，许久未动。即使听闻沐冰云已然无恙，他的脸色依旧一片骇人的阴沉。

“嗯？”千叶影儿斜眸看着他：“看你这牵肠挂心的样子，难不成……你在吟雪界的时候不仅睡了你师尊，还把你师尊的妹妹都给睡了？”

千叶影儿这话可不是完全在揶揄云澈。在她眼里，云澈在女人方面……绝对什么禽兽行径都有可能做的出来。

“……”云澈依旧没有说话，双手之上，黑气升腾。

对云澈而言，沐冰云是他的恩人，更是沐玄音唯一在世的亲人。

“呵，果然啊。”云澈的沉默，自然而然被千叶影儿当做默认，然后一声低低的冷嘲：“都说吟雪界的女人皆是冰心玉魂，原来也不过是一群……哼。”

“你先回宙天界。”云澈忽然出声，字字阴沉，不容置疑。

“你要去哪？”千叶影儿猛一皱眉：“梵帝神界？”

云澈没有回答，冷硬的问道：“南溟还在那边，对吗？”

“当然。”千叶影儿道：“这么大的诱惑，南溟那个老东西怎么可能轻易放手。”

“出手了吗？”

“那倒没有。”千叶影儿玉颜微寒：“南万生虽然狂傲无度，但绝不是个蠢货。若不是到了他这个层面，永生的诱惑实在太大，他断无可能甘愿上钩。”

“不过，上钩归上钩，他可不会在没有足够把握的情况下白白当枪，做出伤敌一千，自伤八百的两败之举……该找些东西刺激刺激他了。”

“……”云澈脸色阴沉，嘴角忽然轻微一咧，然后重复了一遍方才的命令：“你先回宙天界，顺便注意一下在外月神的迹象。”

千叶影儿未动，她双手抱胸，目光冷凛：“千叶梵天必须由我手刃。千万不要忘了，这是当年我甘为你炉鼎的第一条件！”

“我当然记得。”云澈道：“你放心，我只是提早去给梵帝神界送一份大礼，还不到杀人的时候。千叶梵天该死的时候，自会送到你手上。”

千叶影儿没有问询是什么“大礼”，而是轻哼一声，道：“池妩仸那女人说，你身上藏了许多连我们都刻意隐瞒的秘密。希望你这次，你会带来一个惊喜，而不是怒气冲顶之下去送死！”

看云澈的眼神，她便知道无法阻止，在离开之前，她又忽然说道：“若是能有办法，最好把千叶梵天手里的梵魂铃夺过来。它和阎魔界的阎魔渡冥鼎相似，不仅是梵帝神力的传承载体，还能强行收回已传承的梵帝神力。”

“得到梵魂铃，便可兵不血刃，掐住梵帝神界的命脉！”

千叶影儿离开，茫茫星域，云澈孤身而立。

“千叶梵天！”他沉声低念，随着他双目转向梵帝神界所在的方向，眸光陡然释放出无比可怕，近乎癫狂的阴毒与狠戾：“本来想把你留在最后。敢动吟雪界……”

“死……吧！！”

声音未散，他的身影已化流光，直飞梵帝神界而去。

吟雪界在他的心中，绝不仅仅是东神域的净土，亦是他的逆鳞！

沐玄音的身影深深刻印于他心中最痛、最愧的地方，他岂能容许任何人伤害她守护一生，又在最后一刻为他而舍弃的吟雪界。

尤其是吟雪界中的沐冰云。

他前行没有多久，前方的空间，忽然出现了两股强大的神主气息。

而且是两个并不陌生的气息。

云澈眉头皱起，逐渐缓下。两个身影亦在这时现于他的视线之中。

君无名、君惜泪！

他们的目光，也在同一时间落在了云澈身上。

随着三人的同时停止和目光碰触，安静之中，空气骤然凝结。

君惜泪依旧是记忆中的古剑白衣，面容冷峭，仿佛从来没有变化过。她紧紧盯着云澈，从他的眼睛中，她看到了黑暗无尽的深渊……而这些天，所有东域玄者都记住了这双可怕的眼睛。

她没有想到自己会在这里忽然遇到他……四年，他从一个让人怜悯的逃亡者，变成了将东神域推入了噩梦地狱的北域魔主。

短短四年，却仿佛已隔了十生十世。

她的手掌缓缓向后，抓于无名剑柄上，一声铮鸣，半寸剑身出鞘，却释放出搅乱次元的剑气风暴。

君无名却是伸手，轻轻的将无名剑推回，向云澈微笑道：“我师徒二人，只是过客。”

看着君无名，云澈微微皱眉。

他的面色苍白，气息呈现着一个初入神道的玄者都能清晰察觉的虚浮。

他所剩寿元，竟已不足三年！

四年前相见时，他虽已现出寿元枯竭之态，但断然不至于在如此短的时间内衰竭至此。

显然，他在这些年中，定是强行做了某种折损寿元的事。

看他们所去的方向，应该是太初神境所在。

煞气收敛，云澈道：“既是过客，就老老实实当个世外之人……如果不想那么早死的话！”

说完，他不再理会二人，向南而去。

“你！”君惜泪冷眉转身。

“走吧。”君无名叹声道。

君惜泪的目光定格于云澈远去的背影，一阵莫名的恍惚失神后，才转过身来，微微咬齿道：“若年若非师尊，他早就被……”

“那只是还他人情，恩怨两清，无需提及。”君无名看着远方，满是沧桑的目光浑浊而悠远：“泪儿，此入太初神境，或许是为师能陪你走过的最后一程。”

“以后的路，皆要看你自己了。”

————

穿过片片星域，临近梵帝神界时，云澈速度缓下，身影缓缓淡化，消失于虚空之中。

匿影进入梵帝神界，一直来到梵帝王城的高空之上。

梵帝王城一片静寂，一层无形结界笼罩于整个王城之上，隔绝着外来的一切。若是强破，必被察觉。

梵帝神界，即使没有了三梵神和梵帝神女，它依旧是东神域第一王界！

他在不久前，刚刚血屠了宙天界。但在他的心海中，从来没有以北域王界强攻梵帝神界的筹划。因为以梵帝神界的强大底蕴，那样做的话，哪怕最后能够攻破梵帝，也必有巨大折损。

他一个人，便已足够！

匿影立于梵帝王城结界之上的高空，没有任何人察觉到他的存在。他目光俯视，低声道：“禾菱，这些结界，可以穿过吗？”

“可以。”禾菱没有任何犹疑的回答：“这样的结界，根本无法阻止‘天伤断念’的毒息。”

禾菱的声音依旧平静空灵，但隐隐可以听出些许无法抑下的颤抖。

“好。”云澈低眉，唇间溢出着决定梵帝神界命运的裁决之音：“开始吧。”

“全部……吗？”禾菱很小声的问，不知……她更想得到肯定，还是否定的回答。

“对，全部！”云澈的回答，宛若恶魔的轻语。

第1754章 梵帝老祖

“梵帝神界之中，除了千叶梵天，最可怕的不是梵王，而是……置身死地的梵王。”

这是在筹备进攻东神域时，千叶影儿着重和云澈和池妩仸说的一番话。

“因为梵帝传承不止强大于梵神神力，亦强大于魂力！可借之修成独立的梵魂。若遭遇必死的绝境，还能以梵魂魂力为媒介，释出玉石俱焚的‘梵魂烬’！”

“所以，强攻梵帝神界绝非明智之举。最好，在将他们逼入绝境后，再找个合适的‘工具’趁火打劫。至于工具和合适的诱饵……都有现成的。”

当年千叶影儿在提及之时，“工具”和“诱饵”都已成竹在胸。

“最难的两点，就是如何将梵帝神界逼至绝境，以及……将‘工具’的戒心最小化，欲望最大化。”

“放心，梵魂烬是梵王的最终底牌，从无人能将梵帝神界逼至绝境，所以从未暴露过……哪怕龙神、南溟，应该也并不知晓。”

…………

第八梵王和第十三梵王扑向西狱溟王之时，其他梵王也全部回身，以玄气死死压向西狱溟王，任由身周梵神的力量轰于己身。

被众梵王气场齐压，强如西狱溟王，身形亦出现了短暂的停滞，被第八梵王那矮胖的身躯牢牢抱住，又是下一个刹那，被扑上来的

第十三梵王死死抱住右腿。

轰！！

他一声冷笑，强横的溟王之力零距离爆发。第八梵王和第十三梵王口中喷血，胸骨臂骨碎断，但却依旧紧锁西狱溟王之身。

而他们的身上，陡然蔓延开道道的金痕……目中所释出的强烈金芒，也完全淹没了瞳孔。

那一刹那的危机感，让西狱溟王忽然间毛骨悚然，口中失声：“你……你们要做什么！”

南狱溟王也感知到了气息的不对劲，猛然扑向，一掌轰向第八梵王。

轰隆！！

第八梵王后背深陷，但身上的金痕依旧在蔓延闪耀……与此同时，南狱溟王瞳眸骤缩，强烈无比的灵魂预警让他全力后撤。

“梵……魂……烬！”

随着他们生命最后的暴吼，两大梵王的身躯完全没于浓郁的金芒之中……随之猛然爆开。

轰————

金芒耀天，宛若炽日当空。

随着金芒一起迸发的，是远超两大梵王极限的恐怖力量，以及……来自西狱溟王的凄惨叫声。

“……！？”南万生在半空回首，目露震惊，但身形却并未停止，极速向塔楼而去。

金芒之中，第八梵王和第十三梵王的身躯化作金色的烟尘，而西狱溟王的躯体如一个破碎的血袋般被远远甩出。

他上身半裂，右腿完全消失不见，全身上下皆是血肉模糊。

他毕竟是四大溟王之一，他在最后时刻全力释放的护身神力，让他在两大梵王的梵魂烬下生生留住了性命。

恐怖绝伦的金芒将措手不及的南狱溟王与六溟神远远冲开，但第一梵王和第二梵王却在第一时间冲向西狱溟王，全力爆发的梵神神力毫不保留的轰在他的残躯之上。

金芒未散，又是两声轰鸣震天。这一次，西狱溟王连一声惨叫都来不及发出，残躯当空破碎，血骨漫天。

“！！”南溟神帝再次回首，目光泛起深深的骇然之色。

双方交战不过刚刚开始，便已惨烈到极致。

面对身临绝境，简直可以肆意踩踏的梵帝神界，南溟一方做梦都没有想到，西狱溟王竟在瞬息之间惨死！

那是他们的四溟王之一，是四个达到玄道至巅的十级神主之一，南溟神界仅次于神帝的存在！

更是南溟神界能成为南域第一界的绝对核心。

竟然就这么死了……就这么死了！？

南狱溟王的瞳孔在瑟缩，六溟神无一不是五官抽搐。

自爆玄脉，任何玄者都可做到。它经常会发生在陷入真正绝望的玄者身上。

而自爆玄脉毫无疑问要引动玄脉中的全部力量，这个过程自然格外缓慢，因而，它更多的是一种悲壮自绝，想要借之与人同归于尽，基本不可能实现。

但，两大梵王的自爆，却是无比之快，威力更是大到让人惊栗……一瞬，让一个溟王直接濒死。

“嘿……嘿嘿嘿！”

亲手处决西狱溟王的第一梵王和第二梵王口中溢血，面色痛苦，以他们现在的状况，每一次全力出手，都无异于自杀。

但他们却在笑，笑中又带着悲伤和决绝。

“这是梵魂烬。”千叶紫萧在南狱溟王身后道：“能以梵魂瞬间引动所有的梵神神力。溟王千万小心！”

南狱溟王双手攥紧，全身哆嗦。

西狱溟王死……这件事，必惊动整个南神域。对他南溟神界而言，是根本无法估量的重损。

梵魂烬……梵帝神界所承载的神力，居然还有一种如此可怕的绝望之力！

两个九级神主之力的梵王，活生生拼死了一个十级神主的溟王！

“梵帝无弱者。”第一梵王直起上身，沉声低念着东神域无人不知的五个字：“这是荣耀，亦是信念！”

“为了梵帝的利益和将来，我们可以退步，可以屈膝，可以一忍再忍。但……绝不会容许有人踩过我们最后的尊严！”

“至于他！”第一梵王抬手，指向了千叶紫萧：“他不是梵王！他只是一条狗！”

“……”谁都没有注意到千叶紫萧的瞳孔最深处，一抹诡异的暗芒在混乱的闪动。

“呵，”南狱溟王缓缓抬首，先前的轻视化作强烈的暴躁与杀意：“好一个梵帝神界，我南溟着实小看了你们。”

“不过，你们也成功的让自己……死的更快！”

他手掌抓出，空间瞬间塌陷，第一和第二梵王胸前同时炸开一道血沟，洒血飞出。

而南狱溟王已骤扑而上，后方的六溟神也随之出手，比先前暴烈的数倍的南溟神力如噩梦般涌向本就身处噩梦的众梵王。

感知着西狱溟王的死亡，南溟神帝心中的惊骇无以复加。但他的身形只是稍滞了无比之短的一个刹那，便猛一咬牙，全速冲向塔楼。

塔楼的上空，匿影中的云澈无声无息的停留在那里。南溟冲来之时，云澈的目光，却锁定在后方的千叶梵天身上。

原本的塔楼守卫早已在天伤断念下被毒杀殆尽，周围空无一人，亦不见古烛的气息。

南溟神帝手中现出祓灵魔镐，然后疯狂的砸向塔楼的封锁玄阵。

玄阵破碎的残光和轰鸣声混乱响起，足足过了数息，千叶梵天才终于追来，他刚一落下，便重跪在

地，口中的毒血狂涌而出。

但马上，他又抬起头来，目光死盯着南溟神帝，同时右手颤抖着伸向心口。

云澈目光微眯，脚下微错，蓄势待发。

“梵帝王城西北的暗塔之下，隐藏着两个老怪物。”这是千叶影儿当初告诉他的话：“这两个老怪物，一个叫千叶雾古，一个叫千叶秉烛。”

“身份上……哼，一个是我的祖父，一个是我的曾祖父。神界一定都还记得他们的名字，但没有人知道他们还活着。就连当年梵帝神界之中，包括我在内，知晓的人都不超过五个。”

“他们通过【鸿蒙生死印】，以特殊的代价，得到了更长的寿元，然后终年闭关于鸿蒙生死印之侧，既为不死，更为了借助其特殊气息，试图窥探界限之后的境界。”

“他们闭关之时，都是六感皆封。若当真到了最后时刻，千叶梵天一定会将他们唤出。而要唤出他们，定会动用梵魂铃……”

“老祖”的存在，是梵帝神界最大的隐秘。

当年，千叶影儿准备以牺牲自身为代价救千叶梵天前，特意让古烛封印了她这部分记忆，以防被云澈和夏倾月问知。

千叶梵天也向古烛确认过此事……不过，古烛的回答并非是“封印”，而是“抹除”。

而，这抹存在于千叶影儿魂海中的封印，在池妩仸的魔帝之魂下，轻松解除。

关于“老祖”和“鸿蒙生死印”的记忆，也很早便清晰的重新现于她的脑海之中。

没错，梵帝神界也存在着特殊的“老祖”，但显然，他们远没有阎魔三祖那般“老”，但能存活至今的方式，却绝对足以狠狠撼动每一个生灵的心魂。

鸿蒙生死印，上古时代仅次诛天始祖剑和邪婴万劫轮的第三至宝！

而它的至宝之力，便是永生！

梵帝神界在得到鸿蒙生死印后，终于在千叶雾古那一代，用某种方法，触碰到了它的“永生”之力。

云澈目光紧盯着千叶梵天的手掌，待他拿出梵魂铃的第一个刹那，他的玄力便会瞬间爆发，将其夺过。

但，千叶梵天却似是忽然想到了什么，手掌在心口短暂停滞，另一只手忽然伸出，虚空一划，快速铺开一个隔绝结界。

梵魂铃亦在这时现出，释出漫天金芒。

“……”云澈只好默不作声的退了回去。

砰！！

又是一声巨响，塔楼的封锁玄阵已被南万生毁去小半，亦是在这时，梵魂铃在晃动中发出轻灵，又带着恐怖穿透力的梵音。

轰隆！

所有封锁玄阵的玄光在这时全部熄灭，而塔楼亦忽然从中崩裂，一个干枯苍老的人影飞出，直迎南万生。

赫然是古烛。

“呵！”南万生面色阴煞，手掌抓出：“又是你这死老头！”

他话音刚落，脸色忽然骤变。

他眼前白影一晃，一股……不！是两股浩荡如海，磅礴如天的巨力一左一右向他当空覆下。

轰————

一道次元断裂瞬间裂开千里，无以形容的巨响之中，南万生的身影贴地飞出，将地面生生犁开数十里，双臂之上皮肉微裂，渗出片片血珠。

而他极速收凝的视线之中，多了两个并肩而立的苍白身影。

第1764章 永世长生（下）

洛长生之言，让无数东域玄者为之动容，洛上尘却从地上猛的抬头，低吼道：“滚！赶…紧…滚！”

在他人眼中，这无疑是洛上尘对洛长生的保护，不让他来承受己身之辱。

唯有圣宇宗的人知道他言语中的悲怒。

“哈哈哈哈，”云澈大笑出声，道：“看来，你父王并想不领情。但他不领情是他的事，本魔主又岂会忍心拂了你的一片孝心呢。”

“不能代替的话，那就陪着他一起吧。毕竟，你们可是‘父子’啊！”

他将“父子”二字咬的颇重，笑意中更是带着深深的讽意。

这一刻，圣宇宗上下所有人都隐隐感觉到，云澈似乎知晓着他们“父子”的一切。

“好。”洛长生没有再争取，而是恭谨一礼：“谢魔主之赐。”

说完，他安静移身，来到了洛上尘之侧，在他侧后方屈膝而跪。

“你……滚！”洛上尘猛一伸手，推向洛长生。

洛长生没有抗拒，但池妩仸却是忽然抬手，将洛上尘的力量隔绝，笑吟吟的道：“圣宇界王，难得你的儿子一片孝心，愿与你共荣共辱，就这么拒绝了，多不美啊。”

北神域之中，池妩仸的话语权仅次于云澈。洛上尘纵心中万涛翻腾，也终无法再说什么……他已受辱至此，岂能再因一己之愤，而为宗门安危带来变数。

他不再说话，垂下头颅，如先前一般，以双手双膝爬向云澈。

身为东域第一界王，他想过惨烈的战死。魔帝归世后，他甚至想过毫无价值的白死。但从未想过，自己会活着承受这样的屈辱……因为云澈知道，这远比杀了他，更要让他难以承受。

表面的宽恕之下，暗藏的却是最残忍的报复。

但，这一切又该去怨恨谁？同为三大王界，琉光界与覆天界却是尊严保全，毫发无伤，今后在东神域的地位甚至会远胜以往。

更悲哀的是，他当年第一个站出想要云澈死……亦是今日之辱的原因，却是为了洛长生与洛孤邪，这两个他如今最恨之人。

何其讽刺。

他的身后，洛长生亦步亦趋，与他同跪同行。

一份屈辱，两人共承时，无形中减少的屈辱感何止半数。他每一步，每一息，都能清楚感知洛长生的气息。

如果，那一切没有发生过，那么，这极其屈辱的经历，亦会因洛长生的主动陪伴而多一分他永世不会忘却的珍贵明光。

但……这世上所有最残酷的事，都如不可抗拒的噩梦般，在这极短的时间内同时降临。

池妩仸的目光在洛长生身上定格了数息，然后淡淡移开，却没有就此提醒云澈。

因为不需要。

终于又一次爬回云澈脚下，洛上尘叩首而拜，道：“洛某自知当年之罪罪无可赦，能得魔主恕命之恩，我圣宇上下定铭感五内，绝无异心。”

他的效忠之言刚刚落下，身后忽然玄气爆发，一道瞬间凝聚的致命寒芒直刺云澈。

猝不及防之下，洛上尘被骤起的气浪一瞬冲开。寒芒贯穿层层空间，直刺云澈咽喉……后方，是一双狠绝如饿狼的眼瞳。

云澈长发飘起，却站立不动。

一声闷响，洛长生骤然刺出的短剑定格于云澈前方，阎一的干枯手掌抓在剑体之上，不见半点血珠飙散，短剑却如被万岳镇压，再无法动弹半分，上面的力量更是如潮水般快速消逝。

笑话，三阎祖之前，云澈要是被伤了一根头发，他们都没脸再混下去。

云澈缓缓垂眸，看向咬牙切齿

的洛长生，目光带着几分失望：“就这？”

砰！

阎二的鬼爪直中洛长生心口，他一声闷哼，短剑脱手，被一瞬轰飞，而阎三的身影亦诡异出现于他的上方，将他一踩而下。

轰——

巨响声中，大地崩裂，洛长生口中血沫飞溅。

突生的变故，让东神域惊呼一片。

神主境七级的修为，在任何神域，任何地方都傲视众生。

但，云澈周围，三阎祖近身相护，魔后、阎帝皆在，还有一众蚀月者、魔女、阎魔。本无比耀眼的洛长生，在其中根本毫无光芒可言。

就连云澈自己，都强大到可以单手焚杀太宇尊者。

他怎么可能杀得了云澈！？

他是疯癫了吗！

“呃……啊！！”洛长生双目赤红，面对足以横压任何神帝的三阎祖，他却是毫无恐惧之色，一声暴吼，精血尽燃，身上猛然卷起摧裂次元的风暴。

大地和空间被片片绞碎，拖着一道长长血线，洛长生竟生生摆脱了阎三的压制，但他却没有趁机逃遁，而是又抓起一把短剑，狂暴的力量疯狂凝聚其上。

风暴之中，短剑如一束绝望的流星，向云澈骤坠而去。

但，这抹流星转瞬便被阎一一巴掌拍碎，只余碎灭的残光和失序的风暴。

砰！砰！

两声交叠在一起的巨响，阎二和阎三的鬼爪同时轰于洛长生之身。

以洛长生的修为，面对阎祖，亦有少许的挣扎之力。

但，他的所有力量、意念都集中于云澈之身，连最基础的护身之力都全部倾泻。

两阎祖那恐怖绝伦的阎魔之力下，洛长生脸上的血色一瞬间消失无踪，他七窍、躯体十几道血泉炸开，重砸在地。

“长生！”到了此刻，洛上尘才如梦方醒，他一声嘶吼，猛扑向前，却被一只手臂牢牢制住。

圣宇大长老死死抓住他，对着他重重摇头。

洛长生瘫在地上，痛苦的咳血，血流最初还是猩红之色，逐渐的，如他的面色一起开始带上了越来越深重的黑色。

没有平复血气，没有求饶，他高高昂首，面对投影大阵，面对东神域所有玄者，用沙哑的声音吼道：“你们这群懦夫……为什么……你们都不反抗……”

“你们的界王……像狗一样被这些魔人羞辱……这是你们所有人的屈辱啊……为什么你们不反抗，反而为之心安！”

“东神域的玄者，连最基本的血性和骨气都没有了吗！！”

盈恨的眼神，带血的言语，震荡着东神域的每一个角落。

“长生……住口，住口！”洛上尘颤声道，他猛的向前，重重跪在云澈面前，深深惊恐道：“魔主，洛某管教无方，长生他最近遭受大挫，失心离魂，方才犯下大错，洛某这就……这就亲手废他全部修为，从此囚于圣宇，众生不会再离开圣宇半步。”

“求魔主开恩，恕他一命，求魔主开恩。”

洒泪说完，他一阵叩首如捣蒜，额头转眼血迹斑斑。

“呵……我不用你……为我求饶！”洛长生嘶声道：“我洛长生……宁肯死……也不会屈从你们这群……贪生怕死，毫无血性的软骨头！”

“哎呀，”池妩仸一声轻念，浅笑自语：“想用自己的死，来激起东神域的反心吗？想法不错，可惜……终归还是太天真了。”

“喋喋喋。”洛长生傲骨铮铮的言语却是让阎二笑出了声：“太感人了，老鬼我又要被感动哭了。”

砰！

黑影瞬掠，阎二的鬼爪从洛长生胸口贯穿而过，如穿腐木，也彻底摧断了这个曾一次次打破神界历史，真正绝世天才的生机。

洛长生双目外凸，缓缓倒去。

“长生！！”所有人的耳边，都响起洛上尘一声凄厉的叫声。

阎二的鬼爪从洛长生身上不紧不慢的拔出，刚要顺手将他碾碎，池妩仸的魔影忽然闪至，一掌将阎二震开，同时抓起洛长生，魔魂直侵他即将崩散的灵魂。

阎二大怒，刚要出手，一眼看清魔后的身影，又连忙把脖子和力量都收了回去。

阎祖第一生存法则：魔主身边的男人，看着不爽爆锤一顿都没事；魔主身边的女人……那是绝对不能碰不能吼。

须臾，池妩仸魔魂收回，神色淡然的将洛长生丢出，刚好丢到了洛上尘身侧。

云澈一直冷眼看着，未发一言。

“长生……长生！”洛上尘跪趴着扑到洛长生身侧，抱起他染血的身躯，感受着他快速消逝的生机，脸上血泪横流。

若非对洛长生有着太深的感情，他又岂会在知道真相后崩溃至此。

他明明是野种，还是洛孤邪用来报复他的野种，但看着他在自己眼前殒命，他依旧心魂俱碎，痛不欲生。

洛长生的手臂在动，他用尽全力，碰触向洛上尘，口中，发出着虚弱如蚊鸣的声音：“父王……孩儿要……先走一步了……”

“……”洛上尘全身发抖，忍泣难言。

“我是……洛长生……”他喃喃道：“我是父王的儿子……是圣宇少主……我……不是……野种……”

洛上尘闭目，轻声道：“对……你当然是长生，你是圣宇的骄傲，是为父的儿子。无论发生什么，你都是为父……最骄傲的儿子。”

瞳中的光芒在消散，洛长生却似乎笑了，他看着天空，通过投影大阵，他仿佛看到无数双正注视着他的眼睛，他微笑呢喃：“如此……世人……都会记住我……洛长生……”

“都会记得……我是……洛…长…生……”

他的神情定格于微笑，眸光倒影着灰白的苍穹。

当所有人都选择了臣服，还是受尽折辱的臣服，有着最傲人天赋，最耀眼未来，最该不惜一切活下去的他，却选择了宁死不屈。

没错，他死前的每一副画面，每一声嘶吼，都会深深刻在东域玄者的记忆之中。所有人都会深深记得，永远记得……他叫洛长生。

清晰感受着洛长生最后一丝气息的消散，洛上尘全身每一块肌肉都在痉挛，灵魂时而抽搐，时而空荡……但即使空荡，依然伴随着前所未有的剧痛。

他抱起洛长生，双目失神，缓步走离，脚步沉重如耄耋老人……似乎忘了还没有得到云澈的黑暗印记，更忘了向他请离。

云澈没有下令，倒也无人阻拦他。

云澈转目，向池妩仸传音道：“你搜寻了他的记忆？”

“对。”池妩仸回答：“我本以为他该知道洛孤邪的所在，但意外的是，他并不知晓。这个疯女人，终归是个不大不小的隐患。”

虽然没有寻到洛孤邪的讯息，但她却有着颇多其他的收获。

云澈没有再问。

“哎，可惜了。”池妩仸看向洛上尘离去的方向，一声幽叹，然后轻念一声：“劫心劫灵。”

她的身后，劫心劫灵同时现身，俯身待命。

“屠了圣宇宗。”池妩仸淡淡下令。

“是。”劫心劫灵领命而去。

fpzw